<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<tmp version="1.0">
<!--    Из двух добрых вещей вычбирает одну - что для него важнее, что ему интереснее, что его больше характеризует.-->

    Если кластеризовать, то фичи будут близки по понятиям
    В отчете мы выбираем из каждого кластера 1 (если 10 кластеров) или 2 (если 5 кластеров) фичи, набравших больше баллов.

    Завтра будем разбивать на кластеры.

<!--    -->

    красный
    синий
    белый
    горький
    сладкий
    соленый

    красный-синий - синий
    синий-белый - синий
    горький-красный - красный


    ----


    Это ваш неповторимый букет свойств с которым вы можете идти в мир и быть успешным и полезным этому миру. И ценным
    для для людей и на работе. Используйте этот букет потому что в этом и есть ваша сила. Наиболее сильные стороны человека.

<!--    Кластеры -->

    Вопрос к доавлению:
    идеалист, мечтатель, фантазёр, романтик
    уровень притязаний


    Интеллект (широта, глубина ума) - 7
        6 креативность (соединяет несоединимое, придумывает что-то оригинальное - пути)
        6 аналитик (критическое мышление, ставить новые вопросы, аргументировать, категорезировать, глубоко понять)
        6 оптимизатор (кто умеет увидеть проблему и решить ее оптимальным образом (временые и иные затраты, убрать лишнее)
        6 гибкость
        6 широта_взглядов (Радзиховский) Восприимчивый к принципиально новому знанию, прогрессивным воззрениям, плюрализму, новым идеям)
        6 любознательность (Серёга) (input) (новое) (тяга к знаниям, сам читаешь, слушаешь - экономика, история, биология, социология, отношения)
        6 предусмотрительность (дальновидный, способный предусмотреть возможные последствия - противоположно недальновидности, не можешь жить в среде с неопределенным статусом)
    Биология - 6
        5 стрессоустойчивость
        5 решительность_смелость
        5 поисковая_активность (поиск выходов - когда есть проблемы - противоплоложность смирению (активность напралвенная на изменение ситуации, сам процесс поисковой активности независимо от результата повышает резистентность и стрессоустойчисовть организма))
        5 инициативность (а давайте поедем в питер! Энергичный, находчивый, предпреимчный, свободно самовыражающийся, готовый брать ответственность)
        5 принятие_неопределенности
        5 интуиция (я могу разглядеть опсного человека, хоть и сам не понимаю как)
    Характер, воля (я сам) - 8
        воля (сила воли, выход из зоны комфорта)
        добросовестность (честно выполняющий обязательства (честность))
        дисциплинировнность (бывш обращение_со_временем)
        трудяга_муравей (нравится процесс работы, маленькие цели в пределах рабочего стола, ему не нужны звания, рост, ему кайфово, что есть инструкции, начальник)
        целеустроемленность (спообность помнить о намеченных планах, не терять из виду цели, умение не опускать руки встретив трудности)
        установка_на_рост (мобилизованность и готовность к действиям)
        анализ_шагов (честный анализ)
        самосовершенствование_в_профессии (бывш. ученик)
    Я и люди - 8
        коллективист (бывш. работа_в_команде ты рад советоваться, принимать что твое мнение может быть непопулярным)
        адаптация
        обратная_связь
        толерантность
        эмоциональный_интеллект
        социальный_интеллект (понимаешь что происходит в соц обществе: зачем налоги, имеешь картину как устроено ощество)
        ассертивность
        нонконформизм
     Я влияю (обучаю) - 7
        демонстративность
        соревнующийся
        вдохновитель (говорит о светлом будущем, мотивирует и поднимает настроение)
        распорядитель
        наставничество
        открывает_глаза_дороги (показывает новые миры, пути, возможности, тем самым даёт надежду людям)
        гармонизатор (создающий здоровую среду тем, что умеет гармонизировать отношения, дающий свободу, хороший воздух дающий легко дышать)


    <!--Вопросы-->

    <!--Интеллект-->
    оптимизатор-креативность
    У меня получается организовать свой рабочий процесс с экономией ресурсов и времени / У меня получается привнести в рабочий процесс что-то совсем новое

    оптимизатор-аналитик
    У меня получается изменить ситуацию к лучшему / У меня получается понимать причину неблагополучия

    оптимизатор-гибкость
    Я эффективно организую свой рабочий процесс / Я эффективно делаю 2-3 дела одновременно

    оптимизатор-широта_взглядов
    Принимая решение, я руководствуюсь наиболее рациональными идеями / Я способен понять любую точку зрения без осуждения

    оптимизатор-любознательность
    Я изучаю только то, что мне необходимо, чтобы улучшить результаты / Я очень многим интересуюсь, всё время узнаю новое

    оптимизатор-предусмотрительность
    Я организую рабочий процесс я сосредоточен на экономии ресурсов / Организовывая рабочий процесс я сосредоточен на возможных негативных последствиях


    креативность-аналитик
    Я люблю делать вещи и решать проблемы по-новому / Я тщательно анализирую прежде чем взяться за работу

    креативность-гибкость
    Я легко придумываю новые идеи / Я легко перестраиваюсь на новые тренды

    креативность-широта_взглядов
    Я люблю создавать что-то новое необычное / Мне интересно изучать принципиально новое и необычное

    креативность-любознательность
    Я люблю что-то делать не по заданному алгоритму / Я люблю смотреть как люди делают что-то новое

    креативность-предусмотрительность
    Я люблю привносить свои идеи в любой процесс / Я забочусь о том, чтобы новое не испортило старое


    аналитик-гибкость
    Я анализирую всё что мне попадается под руку / Я легко переключаюсь с одной задачи на другую

    аналитик-широта_взглядов
    Мне нравится определять причины вещей и сследовать их / Мне нравится выслушивать другие мнения, чтобы обогатить моё представление

    аналитик-любознательность
    Я люблю собирать факты и делать собственные выводы из них / Я люблю узнавать новые факты и подбробности из разных сфер

    аналитик-предусмотрительность
    Я нравится выявлять сильные и слабые стороны объекта, дела / Я хорошо предвижу возможные негативные последствия дела


    гибкость-широта_взглядов
    Я меняю своё устоявшееся мнение под влиянием новых знаний / Я верю, что все точки зрения имеют право на существование

    гибкость-любознательность
    Я люблю посмотреть на вещи с разных сторон / Я люблю узнавать много нового о разных вещах

    гибкость-предусмотрительность
    Я легко переключаюсь на другое в случае неудачи / Я всё взвешиваю прежде чем начать дело


    широта_взглядов-любознательность
    Я понимаю людей, которые придерживаются другой точки зрения / Я стараюсь знать как можно больше о разных теориях и взглядах

    широта_взглядов-предусмотрительность
    Принимая решения, я рассматриваю множество факторов / Я способен разглядеть потенциал в новых идеях

    любознательность-предусмотрительность
    Мне интересно многое и я с удовольствием это узнаю / Я чувствую, что знания являются составной частью успеха


    <!-- Биология -->
    стрессоустойчивость-решительность_смелость
    В всегда принимаю правильное решение в нервной для меня обстановке / Я никогда не откладываю принятие важных решений в долгий ящик
<!--    Я спокойно переношу давление окружающих / Я не теряю голову в ситуации, когда надо решаться-->

    стрессоустойчивость-поисковая_активность
    При возникновении неожиданных неприятностей я сохраняю хладнокровие / Я всегда активно ищу решение, когда возникают неожиданные неприятности

    стрессоустойчивость-инициативность
    Я продуктивен даже в экстренных ситуациях / Я часто выступаю с дельными предложениями

    стрессоустойчивость-принятие_неопределенности
    В ситуации, когда срочно надо найти решение я действую быстро и собранно / Я могу ввязаться в дело, которое не имеет гарантированного успеха

    стрессоустойчивость-интуиция
    Никакое давление не способно сбить меня с намеченного пути / Чувство как мне лучше поступить никогда не обманывает меня

<!--    еще про стрессоустойчивость: хотите бежать, расстраивается кишечник, бросается на людей-->
<!--    срочный, решающий, экстренный-->


    решительность_смелость-поисковая_активность
    Я не боюсь принимать важные решения / Я не успокоюсь пока не найду решение
<!--    Прежде чем принять важное решение я всесторонне изучаю вопрос-->

    решительность_смелость-инициативность
    В экстренной ситуации я действую решительно / Я всё время что-то предлагаю новое

    решительность_смелость-принятие_неопределенности
    Я действую решительно и смело в сложной для меня ситуации / Я люблю действовать в ситуациях с заранее неизвестным результатом

    решительность_смелость-интуиция
    Я не боюсь принимать решения в трудной запутанной ситуации / Я заранее чувствую как правильно поступить в запутанной ситуации


    поисковая_активность-инициативность
    Я исследую весь комплекс обстоятельств, чтобы решить проблему / Я люблю выдвинуть идею и организовать людей на её реализацию

    поисковая_активность-принятие_неопределенности
    Я активно рассматриваю все спосбоы решения проблемы / Я иду в неизвестность потому что я верю, что со всем справлюсь

    поисковая_активность-интуиция
    Я ищу решение / Я чувствую решение


    инициативность-принятие_неопределенности
    Ради благородной цели я способен придумать план и возглавить группу людей / Ради благородной цели я готов решать задачи с многими неизвестными

    инициативность-интуиция
    Я готов взяться за решение проблемы по своей инициативе / Я хорошо чувствую, кто может решить вопрос, а кто не может


    принятие_неопределенности-интуиция
    Я не боюсь взяться за решение вопроса, который до конца не понимаю / Некоторые мои предчувствия очень сильно мне помогли



<!--    Характер, воля-->

    Воля-добросовестность
    Я умею себя принуждать / Я ответственно делаю работу, которую должен сделать







    <!--  //  Кластеры-->

    <!--  УБРАЛИ   -->
    решение_проблем (когда возникают проблемы я решаю их с холодной головой). Убрали потому что оно замещается стрессоустойчивостью, аналитикой. А кроме способо решения проблем больше спросить нечего.
    ненасильственное_общение (Никого не принуждает, не приказывает, не оценивает, не навязывается) это одна из черт ассертивности
    4 уживчивость ()
    <!--  // УБРАЛИ  -->



    !5 гибкость (Умение подстраиваться, перестраиваться)
    !5 широта_взглядов (Восприимчивый к принципиально новому знанию, прогрессивным воззрениям, плюрализму, новым идеям)
    !5 обратная_связь (Корректировать поведение в соответствии с мнением окружающих)
    !5 целеустроемленность
    !5 соревнующийся
    !5 демонстративность
    !5 поисковая_активность
    !5 установка_на_рост
    !5 предусмотрительность (тревожится на счет будущеги, видит провалы впереди)
    !5 анализ_шагов (правильно ли сделаны шаги? что можно изменить?)
    !5 толерантность
    !5 работа_в_команде (ты рад соетоваться, принимать что твое мнение может быть непопулярным)
    !5 нонконформизм
    !5 стрессоустойчивость (способность выдерживать стресс)

    1 креативность
    3 дисциплинировнность (бывш обращение_со_временем)
    2 эмоциональный_интеллект (чувствуешь чувства людей)
    4 социальный_интеллект (понимаешь что происходит в соц обществе: зачем налоги, имеешь картину как устроено ощество)
    3 ассертивность (внутренняя сила и вежливость к окружающим: альтруизм+эгоизм, эффективно настаивать на своих правах в вежливой форме.)
    1 вдохновитель
    2 добросовестность
    4 аналитик
    3 решительность_смелость (быстро решаешься)
    3 адаптация (скорость и легкость адаптации)
    3 инициативность
    3 принятие_неопределенности
    2 самосовершенствование_в_профессии
    2 трудяга_муравей (нравится процесс работы, маленькие цели в пределах рабочего стола)
    1 распорядитель (видит потенциал людей и знает как этим распоряжаться)
    4 оптимизатор





    гибкость-широта_взглядов
    гибкость-нонконформизм
    гибкость-толерантность
    гибкость-принятие_неопределенности (ПЛОХО)
    гибкость-уживчивость (ПЛОХОВАТО)

    широта_взглядов-аналитик (ПЛОХО. аналитик берет то что есть, а широта взглядов это брать новое)
    широта_взглядов-предусмотрительность (ПЛОХО)
    широта_взглядов-толерантность
    широта_взглядов-социальный_интеллект (СОМНЕВАЕМСЯ)

    обратная_связь-анализ_шагов
    обратная_связь-установка_на_рост (негативные отзывы идут мне на пользу / критика меня мотивирует расти)
    обратная_связь-предусмотрительность (СОМНЕВАЕМСЯ)
    обратная_связь-работа_в_команде
    обратная_связь-стрессоустойчивость (Если со мной не согласны я хочу понять почему / Я легко переношу, когда со мной
    не согласны)

    соревнующийся-демонстративность
    соревнующийся-целеустроемленность
    соревнующийся-установка_на_рост
    соревнующийся-трудяга_муравей
    соревнующийся-инициативность

    демонстративность-ассертивность
    демонстративность-работа_в_команде
    демонстративность-вдохновитель
    демонстративность-решительность_смелость

    целеустроемленность-ассертивность
    целеустроемленность-установка_на_рост
    целеустроемленность-самосовершенствование_в_профессии
    целеустроемленность-трудяга_муравей

    поисковая_активность-инициативность
    поисковая_активность-принятие_неопределенности
    поисковая_активность-предусмотрительность
    поисковая_активность-креативность
    поисковая_активность-самосовершенствование_в_профессии

    установка_на_рост-предусмотрительность
    установка_на_рост-аналитик

    предусмотрительность-оптимизатор

    анализ_шагов-оптимизатор
    анализ_шагов-аналитик
    анализ_шагов-добросовестность
    анализ_шагов-инициативность (вы смотрите назад / вы смотрите вперед)

    ассертивность-работа_в_команде (я отстаиваю своё мнение, не принижая других мнений / во имя общей цели я могу пожертвовать своим мнением)
    ассертивность-толерантность  (я умею быть настойчивым, не ущемляя интересов других людей / я способен принять чужую точку зрения если она разумна)
    уживчивость-нонконформизм (Легко вживаешься в команду / Ты стараешься внедрить свои правила в жизнь коллектива)

    толерантность-нонконформизм
    толерантность-эмоциональный_интеллект

    нонконформизм-работа_в_команде
    нонконформизм-адаптация

    работа_в_команде-социальный_интеллект

    социальный_интеллект-адаптация

    стрессоустойчивость-решительность_смелость (я легко принимаю решения в стрессовой ситуации / я быстро принимаю любые решения в любой ситуации)
    стрессоустойчивость-принятие_неопределенности (в стрессовой ситуации я не теряю собранности / меня не пугает неизвестность)
    стрессоустойчивость-эмоциональный_интеллект (негативное поведение людей в коллективе меня не выбивает из колеи / я тонко чувствую настроение людей в коллективе)
    стрессоустойчивость-адаптация (я легко адаптируюсь в новом коллективе / я быстро адаптируюсь в новом коллективе)

    дисциплинировнность (бывш обращение_со_временем)-оптимизатор (я способен действовать по плану / по ходу дела я всегда оптимизирую свой план)
    дисциплинировнность (бывш обращение_со_временем)-распорядитель (я считаю, что для успеха нужно добиться своевременности выполнения задачи / я знаю как много может дать каждый человек в команде если его правильно использовать)
    дисциплинировнность (бывш обращение_со_временем)-добросовестность (я придерживаюсь расписания выполнения работы / я качественно выполняю работу)

    решительность_смелость-аналитик (я люблю принимать решения быстро / я люблю делать всесторонний анализ ситуации прежде чем принять решение)

    ассертивность-оптимизатор (самое важное учесть интересы всех сторон / самое важное оптимизировать рабочий процесс)
</tmp>