<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<skills>
    <creative>
        <groups>
            <!-- Креативность: Я прокладываю новые пути -->
            <creative-1>
                <plus>
                    Вам невыносимо все время ходить старыми путями и действовать привычным способом. Вы стремитесь
                    создавать новые траектории и алгоритмы. Вероятно, некоторые вещи вы делаете не так,
                    как это делают другие. Привычным вещам вы способны найти новое применение, и вы часто это делаете.
                    Вы стремитесь осваивать новое, что бы это ни было - новый язык, новое умение, знание.
                </plus>
                <normal>
                    Вы не против изменений, вы их ждете и готовы их принять, но не каждый раз вы сами изобретаете новый
                    метод, способ, продукт. Вы рады - когда это получается. И вы рады принимать участие в инновациях, вы
                    рады, когда вам удается привнести свою лепту в новый проект или продукт. Вы цените старое, но не
                    цепляетесь за него и идете к новому, учитесь новому. Вы можете работать и по инструкции, но это не
                    делает вас счастливым. Вам бы хотелось новизны и изменений в прежнем порядке вещей. И когда
                    наступает это обновление - вы в целом это принимаете и довольно легко адаптируетесь к изменениям.
                </normal>
                <minus>
                    У вас нет потребности радикально улучшать сделанное, зато у вас есть потребность сделать хорошо по
                    заранее известному алгоритму. Действие по алгоритму вызывает приятное чувство защищенности и
                    правоты. Если кто-то хочет изменить алгоритм и правила работы - вы, вероятно, испытаете тревогу и
                    страх. Вы хранитель старого доброго вечного. Вы чувствуете, что без крайней необходимости не стоит
                    ничего радикально менять.
                </minus>
            </creative-1>

            <!-- Креативность: У меня всегда есть идеи -->
            <creative-2>
                <plus>Вы не теряетесь при встрече с новыми неожиданными задачами. У вас тут же возникает идея,
                    даже несколько идей как её решить. Интуитивно вы чувствуете, какое решение лучше, быстрее,
                    оптимальнее. Вы постоянно изучаете новое, передовое, приобретаете новые умения и новые знания. Вы не
                    останавливаетесь на достигнутом. Вы даже заглядываете в такие сферы, которые прежде были вам
                    неизвестны. Необходимость стоять на месте и не развивать свой продукт, компанию, идею - вызывает у
                    вас тревогу или скуку.
                </plus>
                <normal>Вы с удовольствием принимаете участие во внедрении нового. Вы с удовольствием принимаете
                    участие в мозговых штурмах и замечаете, что не всегда ваша голова генерирует новые идеи, скорее вам
                    приходят в голову уже известные идеи. Однако порой новые идеи приходят и к вам, и вы готовы делиться
                    с коллегами этими идеями.
                </normal>
                <minus>Вы знаете про себя, что ваша голова не взрывается новыми идеями. Вы скорее можете
                    критически оценивать чужие идеи и анализировать их на предмет адекватности и жизнеспособности.
                </minus>
            </creative-2>

            <!-- Креативность: Я улучшаю -->
            <creative-3>
                <plus>У вас есть потребность постоянно улучшать сделанное, делать работу новым способом, более
                    коротким, оптимальным, рациональным. Чем бы вы ни занимались, в уме вы постоянно решаете эту задачу.
                    Старые и привычные способы вам кажутся недостаточно красивыми и вы видите в них изъяны, вы
                    изобретаете новые способы и продукты.
                </plus>
                <normal>В том случае, если старое совсем уж тормозит работу, вы выступаете с предложением
                    исправить и обновить продукт или метод. Нельзя сказать, что вы все время заняты рационализацией
                    процесса или продукта.
                </normal>
                <minus>Вы редко прибегаете к улучшению и рационализации процесса или продукта. Вы скорее взялись
                    бы за описание процесса и продукта как они есть, чем за улучшение их.
                </minus>
            </creative-3>

            <!-- Креативность: Меня считают творческим -->
            <creative-4>
                <plus>Вас нередко приглашают на брейн-сторминги, на совещание для создания (придумывания) новой
                    концепции продукта или способа решения сложной ситуации. И вы о себе не раз слышали, что вы
                    находчивый и догадливый человек, что ум ваш живой.
                </plus>
                <normal>Вы иногда слышали о себе, что вы человек находчивый, но к вам очень редко обращаются за
                    решением нестандартных задач.
                </normal>
                <minus>Вас ценят не за придумывание нового, а за трезвость, практичность, даже за аналитику, но
                    не за креативность. Креативность не ваша сильная сторона.
                </minus>
            </creative-4>
        </groups>
    </creative>
</skills>