<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<answers>
    <!-- Креативность -->
    <id-1>
        <plus>У вас есть потребность в создании нового и творческая энергия. Вам невыносимо все время ходить старыми
            путями и действовать привычным способом. Вы стремитесь создавать новые траектории и алгоритмы. Все это можно
            применить и в маркетинге, и в рекламе, и в инженерии, и в любом виде дизайна, и в ведении хозяйства.
        </plus>
        <normal>Вы не сторонник отказа от старого привычного, но вы и не противник нового. Вы очень мудро соединяете в
            себе обе эти направленности. Вы не против изменений, вы их ждете, вы их готовы принять, но не каждый раз вы
            сами изобретаете новый метод, способ, продукт. Вы рады - когда это получается. И вы рады принимать участие в
            инновациях, вы рады , когда вам удается привнести свою лепту в новый проект или продукт.
        </normal>
        <minus>Важная часть вашей личности стремится к сохранению старого: традиций, устоев, идей, вещей. С таким
            отношением к вещам и идеям - вы можете быть бесценным сотрудником компании. Если вы еще и ответственный
            человек, то ваш вклад в общее трудно переоценить.
        </minus>
    </id-1>
    <id-2>
        <plus>Вам открыты необычные способы решения проблемных ситуаций. Мы не знаем почему, но это так. И эту
            способность можно использовать в любой деятельности. Возможно, далеко не только к математике, но и в
            бизнесе, в продажах, в маркетинге, в дизайне, в управлении, в психотерапии, в юриспруденции - везде есть
            место находчивости и догадливости.
        </plus>
        <normal>Вы можете работать и по инструкции, но это не делает вас счастливым. Вам бы хотелось новизны и изменений
            в прежнем порядке вещей. И когда наступает это обновление - вы в целом это принимаете и довольно легко
            адаптируетесь к изменениям.
        </normal>
        <minus>Если на уроках математики вы не решали задачи необычным способом, это никак не указывает на то, что вы не
            можете решать жизненные задачи очень гибко и изобретательно. Творить можно с разными предметами. Возможно,
            вы творец не в числовом поле, а в ином: в биологическом, социальном и т. д. Пробуйте себя. Наблюдайте за
            собой - в чем вы стремитесь сделать что-либо не по инструкции.
            Но, вероятно, вам доставляет удовольствие и радость сделать работу хорошо по заранее известному алгоритму.
        </minus>
    </id-2>
    <id-3>
        <plus>Вам нравится осваивать новое. Поэтому не пропадете нигде и всегда будете полезны своему окружению,
            поскольку вы всегда окажетесь знающим и умеющим, а также ведущим людей к новым темам. Открытость новым
            путям, методам ценна в любой деятельности, в любой профессии и является важнейшим свойством креативного
            человека.
        </plus>
        <normal>Вы осваиваете новое, вероятно, не во всех подряд сферах, а только если это необходимо в работе или в
            учебе. Вам приходится себя порою и принуждать, проявляя и развивая в себе волю.
        </normal>
        <minus>Вы не любите осваивать новое, хотя и знаете, что это нужно и полезно. Подумайте, касается ли это всего на
            свете или только скучных для вас вещей. Возможно, существуют области, где вам интересно узнавать, но вы
            почему-то не цените это в себе, не уважаете и не замечаете. Попытайтесь вспомнить - что вам на самом деле
            было и есть интересно.
        </minus>
    </id-3>

    <id-6>
        <plus>Если ваши идеи реалистичные - то вы очень ценный человек в компании. Иногда дельные мысли отвергаются
            окружением, так как они не сразу всем бывают понятны. Тогда необходимо разъяснять ценность вашей идеи
            коллегам и начальству. Не стоит опускать руки.
        </plus>
        <normal>В начале процесса вы можете быть в растерянности, но потом вы собираетесь, у вас появляются мысли о том,
            как сделать то, что надо сделать. Отчасти вы пытаетесь сделать работу по заданному алгоритму, но порой вы
            выходите за эти рамки и вам эти выходы приятны. Вы с удовольствием принимаете участие в мозговых штурмах и
            замечаете, что не всегда ваша голова генерирует новые идеи, скорее вам приходят в голову уже известные идеи.
            Однако порой новые идеи приходят и к вам, и вы готовы делиться с коллегами этими идеями.
        </normal>
        <minus>Вам, вероятно, пока удобнее работать по заданному алгоритму. Четкие исполнители всегда очень ценны в
            компаниях. Если вы к тому же развили в себе добросовестность, то вы очень нужны для отработки того, что
            создали творцы. Вы знаете про себя, что ваша голова не взрывается новыми идеями. Вы, вероятно, можете
            критически оценивать чужие идеи и анализировать их на предмет адекватности и жизнеспособности.
        </minus>
    </id-6>
    <id-7>
        <plus>Если это так и есть, то вы, конечно, можете это качество применять всюду - и в инженерии, и в социологии,
            и в конфликтологии, то есть всюду, где есть сложные задачи. А они есть везде, во всех сферах. Ваш
            руководитель должен знать об этой вашей способности.
        </plus>
        <normal>Ваша интуиция дремлет лишь до тех по, пока вы не внедрились в задачу как следует. Несколько попыток
            решить задачу могут пробудить в вас это чувство - какой путь верный. Однако для этого нужно в целом понимать
            предмет, в котором эта задача.
        </normal>
        <minus>Пока, вероятно, вам приходится полагаться на тех, кто обладает интуитивным видением решения проблем. Но
            постепенно, на практике, вы накапливаете представления о разных вариантах исходов ситуаций. Такой опыт может
            заменить интуицию.
        </minus>
    </id-7>

    <id-11>
        <plus>У вас есть потребность постоянно улучшать сделанное, делать работу новым способом, более коротким,
            оптимальным, рациональным. Чем бы вы ни занимались, в уме вы постоянно решаете эту задачу. Старые и
            привычные способы вам кажутся недостаточно красивыми и вы видите в них изъяны, вы изобретаете новые способы
            и продукты
        </plus>
        <normal>В том случае, если старое совсем уж тормозит работу, вы выступаете с предложением исправить и обновить
            продукт или метод. Нельзя сказать, что вы все время заняты рационализацией процесса или продукта
        </normal>
        <minus>Вы редко прибегаете к улучшению и рационализации процесса или продукта. Вы, вероятнее всего, взялись бы
            за описание процесса и продукта как они есть, чем за улучшение их.
        </minus>
    </id-11>

    <id-16>
        <plus>Вас нередко рассматривают как человека, способного породить новую свежую идею или направление движения.
        </plus>
        <normal>Вы иногда слышали о себе, что вы человек находчивый и полезный в обсуждении проблемы. И вы с радостью
            принимаете участие в мозговых штурмах, обсуждениях. Ваша мысль работает лучше в коллективном обсуждении.
        </normal>
        <minus>Вас скорее считают критиком или исполнителем.</minus>
    </id-16>
    <id-17>
        <plus>Вы снискали в коллективе репутацию Креатора и без вас не начинают обсуждение новых идей.</plus>
        <normal>Вас приглашают к мозговым штурмам. Ваша мысль работает лучше в коллективном обсуждении, чем когда вы
            один размышляете над задачей.
        </normal>
        <minus>Вероятнее всего, к вам обращаются не за креативными идеями, а за их оценкой. Ваша сильная сторона не
            придумывание нового, а трезвый практичный анализ продукта и процесса. За это вас и ценят.
        </minus>
    </id-17>

    <!-- Гибкость -->
    <!-- Гибкость: Приспособление к людям, учет их различий -->
    <id-51>
        <plus>Вы легко можете менять свою манеру поведения в разговоре с разного рода людьми.
            Вам без труда дается разговор с людьми, далекими от вас по возрасту, по образованию,
            интересам, социальному положению, роду занятий. Вы всегда находите со всеми точки
            соприкосновения и даже можете углубить тему. И вам интересно посмотреть на мир
            глазами другого человека, иных взглядов, вы понимаете, откуда идет этот другой взгляд.
        </plus>
        <normal>Вы можете поддерживать разговор с людьми далекими от вас по возрасту,
            образованию, интересам, социальному положению, роду занятий. Но вам это дается с
            усилием.
        </normal>
        <minus>Вам трудно дается разговор с людьми, далекими от вас по возрасту, по образованию,
            интересам, социальному положению, роду занятий. Вы испытываете недоумение, если
            человек смотрит на мир и на вещи по-другому, не так, как вы.
        </minus>
    </id-51>
    <id-52>
        <plus>Если человек не понимает вашего разъяснения, вы легко находите способы объяснить
            понятно для этого человека.
        </plus>
        <normal>Вы можете разъяснять людям непонятное им, но это вам дается с трудом, поскольку
            вам не очень понятно, как это можно не понимать.
        </normal>
        <minus>Вам не легко находить способы объяснений человеку, если он не в силах понять
            ваших объяснений.
        </minus>
    </id-52>

    <!-- Гибкость: Быстрая смена деятельности -->
    <id-56>
        <plus>Вы легко переключаетесь с одной задачи или деятельности на другую.</plus>
        <normal>Вы можете переключаться с одной задачи на другу и удерживать два-три процесса в
            своем сознании, но это вам дается с трудом. И вы бы хотели этому научиться и уже
            учитесь этому.
        </normal>
        <minus>Вам причиняет большое неудобство - переключать внимание с одной задачи на другую.</minus>
    </id-56>
    <id-57>
        <plus>Вы можете легко контролировать несколько процессов (два-три), удерживая их поле
            своего внимания, переключая внимание с одного на другое. Например, говоря по одному
            телефону, вы можете ответить на имейл другому человеку.
        </plus>
        <normal>Вы можете контролировать два-три процесса одновременно, но при этом иногда
            делаете ошибки? Что-то упуская из виду.
        </normal>
        <minus>И вы не можете контролировать в единицу времени более одного процесса. Вам легче
            даются последовательные задачи, чем параллельные.
        </minus>
    </id-57>

    <!-- Гибкость: Смена способов работы -->
    <id-61>
        <plus>Если это необходимо для работы, вы легко можете изменить способ работы, метод,
            манеру. Более того, вы постоянно ищете эти новые способы работы.
        </plus>
        <normal>Вам хватает здравого смысла и сил понимать, что старый метод или старая концепция
            «не работает» и пора переходить к новому методу и взгляду на жизнь и работу. Эта
            перестройка дается вам не так легко , как бы вам хотелось. Но, собрав силы и волю, вы
            это сделаете.
        </normal>
        <minus>Вам тяжело даже помыслить о смене инструментов работы, способов, методов - даже
            если вы понимаете, что пришло время меняться. И вы до конца держитесь в старых
            рамках, пока обстоятельства жестко не потребуют от вас перестроиться.
        </minus>
    </id-61>

    <!-- Гибкость: Смена взглядов и образа жизни -->
    <id-66>
        <plus>Если это необходимо для работы, вы легко можете изменить способ работы, метод,
            манеру. Более того, вы постоянно ищете эти новые способы работы.
        </plus>
        <normal>Вам хватает здравого смысла и сил понимать, что старый метод или старая концепция
            «не работает» и пора переходить к новому методу и взгляду на жизнь и работу. Эта
            перестройка дается вам не так легко , как бы вам хотелось. Но, собрав силы и волю, вы
            это сделаете.
        </normal>
        <minus>Вам тяжело даже помыслить о смене инструментов работы, способов, методов - даже
            если вы понимаете, что пришло время меняться. И вы до конца держитесь в старых
            рамках, пока обстоятельства жестко не потребуют от вас перестроиться.
        </minus>
    </id-66>
    <id-67>
        <plus>Вы умеете отказаться от своего выношенного мнения, если оно оказалось не совсем
            уж адекватным реальности.
        </plus>
        <normal>Вы можете поменять свое выстраданное мнение только если вы точно увидите , что
            оно не верное. Люди и обстоятельства убеждают вас с трудом.
        </normal>
        <minus>Вы почти никогда не меняете своих убеждений.</minus>
    </id-67>
    <id-68>
        <plus>Вы первым видите новые тенденции в обществе, и вы стараетесь поменять свою
            работу и жизнь, желая соотвествовать новому.
        </plus>
        <normal>Вы не очень любите следовать моде, в чем бы они ни выражалась. И вы сами не видите
            первых признаков проявления нового. Однако не отстаете и в общем шагаете в ногу со
            временем.
        </normal>
        <minus>Вы перестраиваетесь на новые рельсы последним или вовсе не перестраиваетесь. К
            новым веяниям относитесь с опаской и скепсисом.
        </minus>
    </id-68>
</answers>