<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<skills>
    <creative>
        <groups>
            <!-- Креативность: Я прокладываю новые пути -->
            <creative-1>
                <plus>
                    Вам невыносимо все время ходить старыми путями и действовать привычным способом. Вы стремитесь
                    создавать новые траектории и алгоритмы. Вероятно, некоторые вещи вы делаете не так,
                    как это делают другие. Привычным вещам вы способны найти новое применение, и вы часто это делаете.
                    Вы стремитесь осваивать новое, что бы это ни было - новый язык, новое умение, знание.
                </plus>
                <normal>
                    Вы не против изменений, вы их ждете и готовы их принять, но не каждый раз вы сами изобретаете новый
                    метод, способ, продукт. Вы рады - когда это получается. И вы рады принимать участие в инновациях, вы
                    рады, когда вам удается привнести свою лепту в новый проект или продукт. Вы цените старое, но не
                    цепляетесь за него и идете к новому, учитесь новому. Вы можете работать и по инструкции, но это не
                    делает вас счастливым. Вам бы хотелось новизны и изменений в прежнем порядке вещей. И когда
                    наступает это обновление - вы в целом это принимаете и довольно легко адаптируетесь к изменениям.
                </normal>
                <minus>
                    У вас нет потребности радикально улучшать сделанное, зато у вас есть потребность сделать хорошо по
                    заранее известному алгоритму. Действие по алгоритму вызывает приятное чувство защищенности и
                    правоты. Если кто-то хочет изменить алгоритм и правила работы - вы, вероятно, испытаете тревогу и
                    страх. Вы хранитель старого доброго вечного. Вы чувствуете, что без крайней необходимости не стоит
                    ничего радикально менять.
                </minus>
            </creative-1>

            <!-- Креативность: У меня всегда есть идеи -->
            <creative-2>
                <plus>Вы не теряетесь при встрече с новыми неожиданными задачами. У вас тут же возникает идея,
                    даже несколько идей как её решить. Интуитивно вы чувствуете, какое решение лучше, быстрее,
                    оптимальнее. Вы постоянно изучаете новое, передовое, приобретаете новые умения и новые знания. Вы не
                    останавливаетесь на достигнутом. Вы даже заглядываете в такие сферы, которые прежде были вам
                    неизвестны. Необходимость стоять на месте и не развивать свой продукт, компанию, идею - вызывает у
                    вас тревогу или скуку.
                </plus>
                <normal>Вы с удовольствием принимаете участие во внедрении нового. Вы с удовольствием принимаете
                    участие в мозговых штурмах и замечаете, что не всегда ваша голова генерирует новые идеи, скорее вам
                    приходят в голову уже известные идеи. Однако порой новые идеи приходят и к вам, и вы готовы делиться
                    с коллегами этими идеями.
                </normal>
                <minus>Вы знаете про себя, что ваша голова не взрывается новыми идеями. Вы скорее можете
                    критически оценивать чужие идеи и анализировать их на предмет адекватности и жизнеспособности.
                </minus>
            </creative-2>

            <!-- Креативность: Я улучшаю -->
            <creative-3>
                <plus>У вас есть потребность постоянно улучшать сделанное, делать работу новым способом, более
                    коротким, оптимальным, рациональным. Чем бы вы ни занимались, в уме вы постоянно решаете эту задачу.
                    Старые и привычные способы вам кажутся недостаточно красивыми и вы видите в них изъяны, вы
                    изобретаете новые способы и продукты.
                </plus>
                <normal>В том случае, если старое совсем уж тормозит работу, вы выступаете с предложением
                    исправить и обновить продукт или метод. Нельзя сказать, что вы все время заняты рационализацией
                    процесса или продукта.
                </normal>
                <minus>Вы редко прибегаете к улучшению и рационализации процесса или продукта. Вы скорее взялись
                    бы за описание процесса и продукта как они есть, чем за улучшение их.
                </minus>
            </creative-3>

            <!-- Креативность: Меня считают творческим -->
            <creative-4>
                <plus>Вас нередко приглашают на брейн-сторминги, на совещание для создания (придумывания) новой
                    концепции продукта или способа решения сложной ситуации. И вы о себе не раз слышали, что вы
                    находчивый и догадливый человек, что ум ваш живой.
                </plus>
                <normal>Вы иногда слышали о себе, что вы человек находчивый, но к вам очень редко обращаются за
                    решением нестандартных задач.
                </normal>
                <minus>Вас ценят не за придумывание нового, а за трезвость, практичность, даже за аналитику, но
                    не за креативность. Креативность не ваша сильная сторона.
                </minus>
            </creative-4>
        </groups>
    </creative>

    <flex>
        <groups>
            <!-- Гибкость: Приспособление к людям, учет их различий -->
            <flex-1>
                <plus>Вы легко можете менять свою манеру поведения в разговоре с разного рода людьми.
                    Вам без труда дается разговор с людьми, далекими от вас по возрасту, по образованию,
                    интересам, социальному положению, роду занятий. Вы всегда находите со всеми точки
                    соприкосновения и даже можете углубить тему. И вам интересно посмотреть на мир
                    глазами другого человека, иных взглядов, вы понимайте, откуда идет этот другой взгляд.
                    Если человек не понимает разъяснения, вы легко находите способ, чтобы он понял вас.
                </plus>
                <normal>Вы можете поддерживать разговор с людьми далекими от вас по возрасту,
                    образованию, интересам, социальному положению, роду занятий. Но вам это дается с
                    усилием. Вы можете разъяснять людям непонятное им, но это вам дается с трудом,
                    поскольку вам не очень понятно, как это можно не понимать.
                </normal>
                <minus>Вам трудно дается разговор с людьми, далекими от вас по возрасту, по
                    образованию, интересам, социальному положению, роду занятий. Вы испытываете
                    недоумение, если человек смотрит на мир и на вещи по-другому, не так, как вы. И вам не
                    легко находить способы объяснений человеку, если он не в силах понять ваших
                    объяснений.
                </minus>
            </flex-1>

            <!-- Гибкость: Быстрая смена деятельности -->
            <flex-2>
                <plus>Вы легко переключаетесь с одной задачи или деятельности на другую и можете легко
                    контролировать несколько процессов (два -три) , удерживая их поле своего внимания,
                    переключая внимание с одного на другое. Например, говоря по одному телефону, вы
                    можете ответить на имейл другому человеку.
                </plus>
                <normal>Вы можете переключаться с одной задачи на другу и удерживать два-три процесса в
                    своем сознании, но это вам дается с трудом. И вы бы хотели этому научиться и уже
                    учитесь этому.
                </normal>
                <minus>Вам причиняет большое неудобство - переключать внимание с одной
                    задачи на другую. И вы не можете контролировать в единицу времени более одного
                    процесса. Вам легче даются последовательные задачи, чем параллельные.
                </minus>
            </flex-2>

            <!-- Гибкость: Смена способов работы -->
            <flex-3>
                <plus>Если это необходимо для работы, вы легко можете изменить способ работы, метод,
                    манеру. Более того, вы постоянно ищете эти новые способы работы.
                </plus>
                <normal>Вам хватает здравого смысла и сил понимать, что старый метод или старая концепция
                    «не работает» и пора переходить к новому методу и взгляду на жизнь и работу. Эта
                    перестройка дается вам довольно легко, но очень уж легко. Но, собрав силы и волю, вы
                    это сделаете.
                </normal>
                <minus>Вам тяжело даже помыслить о смене инструментов работы, способ,
                    методов - даже если вы понимаете, что пришло время меняться. И вы до конца держитесь
                    в старых рамках, пока обстоятельства не потребуют вас «на выход».
                </minus>
            </flex-3>

            <!-- Гибкость: Смена взглядов и образа жизни -->
            <flex-4>
                <plus>Вы видите меняющуюся реальность и быстро приспосабливаетесь к ней: учитесь
                    новому, меняете подходы и взгляды - не под влиянием чьего-то мнения, а под влиянием
                    новых тенденций в жизни, которые вам очевидны. В крайнем случае вы способны
                    прибегнуть к какой-то форме обмана - для достижения цели.
                </plus>
                <normal>Изменения реальности вы можете увидеть, но вас они не побуждают к стремительной
                    смене вашего поведения. Да, вы меняете свое поведение, но не тут же и не так
                    радикально. Обмануть ради достижения цели вам крайне тяжело и непривычно.
                </normal>
                <minus>Вы гордитесь тем, что вы тверды и вас не собьешь с привычного способа
                    выполнения действия. Для вас старое важнее нового, а новое всегда подозрительно,
                    недостаточно проверено и от него веет опасностью. Если нужно бросить одно дело ради
                    другого - более срочного - для вас это большой дискомфорт и вы с большой неохотой
                    переключаетесь. Если вам предлагают аргументы в пользу другой позиции, вы можете
                    даже согласиться с этими аргументами, но они вас не могут мотивировать поменять свой
                    взгляд и способ действия. Есть люди, которые могут поменять профессию, семью,
                    пуститься в дауншифтинг - эти люди вам не понятны, вы другой. Вы не допускаете, что и
                    ваша жизнь может радикально поменяться в будущем. Обмануть, схитрить для
                    достижения цели вы бы могли, но вы не умеете до этого вовремя догадаться.
                </minus>
            </flex-4>
        </groups>
    </flex>
</skills>