<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<config>
    <skills>
        <creative>
            <name>
                <ru>Креативность</ru>
                <en>Creativity</en>
            </name>

            <!-- Что такое кретивность -->
            <about>
                <label>
                    <ru>Что такое креативность?</ru>
                    <en>What is creativity?</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        Креативность — это способность и возможность решать стоящие перед вами задачи по-новому, видеть
                        ситуации непривычным способом.
                    </ru>
                    <en>English about...</en>
                </text>
            </about>

            <!-- В чём именно проявляется ваша креативность -->
            <unique>
                <label>
                    <ru>В чем выражалась ваша креативность до сих пор?</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Вы всегда прокладываете новые пути. Вам в тягость долго ходить старыми исхоженными тропами,
                            использовать уже известные методы, даже если вы их сами изобрели и сами проложили. Вы
                            предпочитаете открыть новый способ и новый путь. Это касается всего: методов работы,
                            использования предметов, оформления текста, способов запоминания и подачи материала,
                            отношений с людьми. Вы чувствуете в себе желание перемен. Сила, которая вас все время
                            заставляет быть активным созидателем нового, находится внутри вас и основана на интуиции.
                            Ведь новые идеи служат решению новых вполне конкретных рабочих и жизненных задач. Интуиция
                            помогает вам уловить суть проблемы.
                        </p>
                        <p>
                            Вы и в детстве некоторые вещи делали не так, как делают другие люди, хотя не всегда за это
                            вы получали похвалу. И сейчас даже если ваши идеи не всегда применимы и не всегда хорошо
                            работают, вы все равно находитесь в поиске новых решений, и решения возникают как будто бы
                            сами собой: ваша творческая мысль работает постоянно.
                        </p>
                        <p>
                            У вас всегда есть идеи. Это касается создания нового и улучшения старого. Без таких людей,
                            как вы, человечество бы не развивалось.
                        </p>
                        <p>
                            У вас всегда есть идеи как улучшить или как изменить ситуацию, продукт, отношения, как
                            сократить затраты на создание продукта, каким бы он ни был. Может быть, эти идеи не всегда
                            одинаково хороши, не всегда применимы, но они всегда есть. И это вас отличает от многих
                            ваших коллег или однокашников, которые согласны на существующее положение вещей. Вы
                            неизменно оказываетесь на высоте, удивляя людей своей свежестью взгляда и новизной
                            предложений, а иногда вводя их в недоумение.
                        </p>
                        <p>
                            Вам не нужно бояться вашей особенности, даже если ваши идеи не всегда приветствуются в кругу
                            коллег. Главное в этой ситуации — ваша недремлющая креативность. Её стоит ценить и
                            развивать. Её враг — конформизм. Как только вы соглашаетесь с неписаными общими правилами —
                            креативность затухает.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        English text here....
                    </en>
                </text>
            </unique>

            <!-- Почему креативность может привести вас к успеху -->
            <success>
                <label>
                    <ru>Креативность может привести к успеху</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Креативность — важное условие успеха в карьере, в мирной повседневной жизни, в переговорах,
                            в понимании сути происходящего, в изготовлении еды, ручной работе, построении планов
                            компании и вашей частной жизни, и в способах лечения болезней, разработки новых зданий —
                            абсолютно везде.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        <p>
                            English success here...
                        </p>
                    </en>
                </text>
            </success>

            <!-- Предостережения: когда креативность может сыграть злую шутку -->
            <warnings>
                <label>
                    <ru>Когда креативность может привести к провалу?</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Ваша недремлющая креативность может оказаться опасной — если вы не считаетесь с негативными
                            последствиями этой идеи для других людей.
                        </p>
                        <p>
                            Поэтому креативность хороша в сочетании со здравым смыслом. Однако, если вы в этом не сильны
                            — будьте рядом в команде с оптимистичными обладателями здравого смысла. Тогда ваши идеи
                            смогут воплотиться к всеобщей пользе.
                        </p>
                        <p>
                            Попытка решить задачу по-новому может быть вредна в острых стрессовых ситуациях: здесь
                            скорее может пригодиться точное знание проверенного алгоритма. Например, пилоту в экстренной
                            ситуации лучше строго действовать по выверенной инструкции, чем полагаться на свою интуицию
                            и экспериментировать.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        English text here...
                    </en>
                </text>
            </warnings>

            <!-- Как усилить свою креативность -->
            <maximize>
                <label>
                    <ru>Несколько советов как развивать креативность.</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Креативность — это свобода делать что-то не по алгоритму. Делая что-то по-своему вы пробуете
                            новые пути, а пробы всегда сопряжены с ошибками. Ошибки могут вас пугать и даже заставить
                            отказываться от поиска нового. Однако, ошибки — это нормальная часть поиска нового продукта,
                            идеи и т.д. Поэтому совет: позвольте себе ошибаться, когда вы ищите новый способ,
                            разрабатываете новую технологию, продукт.
                        </p>
                        <p>
                            В процессе разработки окружающие могут дискредитировать вашу идею, особенно если она еще не
                            доработана. Не бойтесь осуждения и критики: у людей могут быть личные мотивы для критики или
                            они могут не до конца понимать вашу идею.
                        </p>
                        <p>
                            Организуйте на работе мозговой штурм, где каждый может высказать идею и где принято не
                            критиковать идеи. Обмен мнениями всегда ускоряет и обогащает первоначальную идею. Позвольте
                            себе высказывать самые смелые и даже может быть глупые идеи. Нередко именно они лежат в
                            основе хорошего.
                        </p>
                        <p>
                            Попробуйте ежедневно давать себе такие упражнения: соединять несоединимое, сравнивать
                            несравнимое: кровать и пустыню, макароны и электричество, апельсин и ножницы, огурец и
                            Петербург, философию и асфальт и т.п.
                        </p>
                        <p>
                            Новые идеи могут возникать благодаря новым нейронным связям. Новые связи создаются благодаря
                            активации тех участков мозга, которые раньше не были активированы. Найдите возможность
                            делать то, чего вы никогда не делали: если вы гуманитарий, начните разбираться в устройстве
                            техники или начните решать школьные математические задачи. Если вы никогда не сочиняли, то
                            попробуйте написать рассказ. Если вы никогда не работали руками, начните развивать какой-то
                            ручной навык. Возьмите музыкальное произведение — и опишите в словах и цветах — что вы
                            слышите. Попробуйте описать запах. Разложите ваши вещи в комнате по-новому, чтобы было
                            непривычно. Всё это помогает строить новые нейронные связи, и это развивает креативность.
                        </p>
                        <p>
                            Креативность и знания — явления разного порядка. Иногда сложную профессиональную задачу
                            помогает решить чистое знание, а иногда креативность. Приобретая только знания — вы не
                            продвигаетесь в креативности.
                        </p>
                        <p>
                            Креативности можно учиться на специальных курсах.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        English text here...
                    </en>
                </text>
            </maximize>
        </creative>

        <analyst>
            <name>
                <ru>Аналитика</ru>
                <en></en>
            </name>

            <about>
                <label>
                    <ru>Что такое анализ и кто такой аналитик?</ru>
                    <en>What is ...?</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Анализ — это умственная операция разложения предмета на части, всестороннего рассмотрения
                            предмета, сравнения, обобщения.
                        </p>
                        <p>
                            Аналитик — человек, способный заниматься анализом и успешно совершающий аналитическую
                            работу.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>English about...</en>
                </text>
            </about>

            <unique>
                <label>
                    <ru>В чем проявляется ваша аналитичность?</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Какая бы проблемная ситуация перед вами ни стояла, ваш ум стремится подвергнуть её анализу.
                            Вы получаете удовольствие от самой возможности — собрать факты, детально их рассматривать,
                            сравнивать, взвешивать, строить гипотезы, опровергать их, делать собственные выводы. Все это
                            вы делаете с целью понимания природы происходящего явления, его слабых, сильных сторон,
                            опасных и благотворных возможностей.
                        </p>
                        <p>
                            Объектом вашего рассмотрения может быть новый знакомый, новый продукт, новая ситуация в
                            коллективе и в обществе, новая задача, новая технология, проблемная ситуация, требующая
                            понимания и разрешения. Не всё из этого вам одинаково интересно, но если интересно, то вы с
                            удовольствием начинаете анализ.
                        </p>
                        <p>
                            Вы не бросаетесь решать проблему, пока вы её не поймете со всех сторон. Вообще-то, решать
                            проблему — это не ваше главное занятие. Анализировать ситуацию — вот в чем ваш талант. Этот
                            талант может быть высоко оценен окружающими вас людьми в любой сфере и любой профессии.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        English text here....
                    </en>
                </text>
            </unique>

            <success>
                <label>
                    <ru>Почему анализ помогает успеху дела?</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Анализ позволяет вам увидеть неочевидные закономерности в явлении, в процессе. Люди,
                            принимающие в бизнесе важные решения, основываются и на ваших выводах относительно явления,
                            которое вы изучаете и которое подлежит дальнейшей разработке. Поэтому ваш аналитический,
                            исследовательский вклад в дело невозможно переоценить.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        <p>
                            English success here...
                        </p>
                    </en>
                </text>
            </success>

            <warnings>
                <label>
                    <ru>В каких случаях анализ может быть помехой и вредить успеху дела?</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Анализ никогда не может быть помехой в деле. Но если анализом подменять цель работы, тогда
                            работа не будет реализована. Например, нужно принять важное решение в важном деле — выйти на
                            рынок с новым продуктом. Если остановиться на анализе ЦА и конкурентных продуктов — и не
                            идти дальше — процесс остановится.
                        </p>
                        <p>
                            Аналитик может быть счастлив своими точными выкладками, но ими нельзя заменить и подменить
                            выход на рынок нового продукта.
                        </p>
                        <p>
                            Аналитики иногда делают прогнозы: они их строят на основе имеющихся закономерностей. Если не
                            учесть неожиданных внезапно возникающих привходящих факторов, то прогноз вполне может не
                            сбыться.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        English text here...
                    </en>
                </text>
            </warnings>

            <maximize>
                <label>
                    <ru>Как развивать аналитический ум?</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Аналитические задачи требуют бесстрастности, точности, аккуратности, внимания к деталям и
                            честности по отношению к полученным данным, а также умения смотреть на предмет с разных
                            сторон. Нельзя заменить анализ надеждой на лучшее. В анализе эмоции должны быть исключены.
                        </p>
                        <p>
                            Анализ — это набор мыслительных операций. Правда, подача данных людям может воздействовать
                            на их эмоции. Аналитик может научиться это делать.
                        </p>
                        <p>
                            Как научиться бесстрастности и честности по отношению к данным? Для этого нужно ценить
                            точное знание больше, чем свое отношение к этому знанию. Нужно, может быть, пройти курс
                            работы с эмоциями (у психолога).
                        </p>
                        <p>
                            Аналитику необходим кругозор и эрудиция в предмете. Над этим тоже можно работать.
                        </p>
                        <p>
                            Главное все же это хотеть анализировать явление, а не просто о нем говорить.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        English text here...
                    </en>
                </text>
            </maximize>
        </analyst>

        <optimizer>
            <name>
                <ru>Оптимизатор</ru>
                <en></en>
            </name>

            <about>
                <label>
                    <ru>Что такое «оптимизировать процесс»?</ru>
                    <en>What is ...?</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        Оптимизировать процесс — это значит грамотно и экономно распоряжаться всеми видами ресурсов,
                        которые вам даны в распоряжение: время, пространство, информация, деньги, люди.
                    </ru>
                    <en>English about...</en>
                </text>
            </about>

            <unique>
                <label>
                    <ru>В чем проявлялась ваша способность оптимизировать?</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Вы умеете видеть и ценить имеющиеся в вашем распоряжении ресурсы — время, деньги, предметы,
                            знание, идеи. Вы не просто их умеете сохранить и приумножить, но вы также стремитесь ими
                            разумно распорядиться. Именно поэтому благодаря вашему вмешательству в процесс, ситуация
                            идет на поправку. Почему? Во-первых, вы рациональны, во-вторых, вы экономны.
                        </p>
                        <p>
                            Если вам не станут мешать, вы могли бы оптимизировать не только ваш личный рабочий участок,
                            но и работу всего отдела, а может, и работу всей организации. Такие люди, как вы, совершенно
                            необходимы для принятия важных управленческих решений в организации — чего бы эти решения ни
                            касались: переезда, слияния, открытия нового подразделения, организации склада, сокращения
                            трат, приобретения новых инструментов и нового персонала. Этот талант можно применить в
                            отделе развития, в логистике, в маркетинге…
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        English text here....
                    </en>
                </text>
            </unique>

            <success>
                <label>
                    <ru>Почему оптимизация ведет к успеху?</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Оптимизация всех данных вам ресурсов ведет к успеху потому что организация начинает работать
                            как слаженный единый механизм, в котором нет ничего лишнего и есть всё необходимое для
                            движения вперед. Нужно лишь следить за сохранением этого баланса.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        <p>
                            English success here...
                        </p>
                    </en>
                </text>
            </success>

            <warnings>
                <label>
                    <ru>Почему оптимизация может привести к провалу?</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Опасность для вас и для дела может происходить из стремления сэкономить материальные ресурсы
                            в ущерб нематериальным (чувства людей, их развитие). Поэтому будьте осторожны в этом
                            моменте. Настоящий разумный оптимизатор учитывает не только временнЫе и физические ресурсы,
                            но также и человеческие, психологические, эмоциональные ресурсы.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        English text here...
                    </en>
                </text>
            </warnings>

            <maximize>
                <label>
                    <ru>Как поддерживать и развивать в себе оптимизатора рабочих процессов?</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Чтобы как следует развить свои оптимизаторские качества, стоит обратить внимание на теорию
                            систем. Система, состоящая из явлений разного порядка (люди, продукты, процессы) — хорошо
                            функционирует, если жизненный цикл системы хорошо сбалансирован. Об устройстве систем и
                            способах управления системой написаны книги, есть курсы.
                        </p>
                        <p>
                            Для бизнесов имеется теория бережливого производства. Об этом тоже есть и книги и курсы.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        English text here...
                    </en>
                </text>
            </maximize>
        </optimizer>

        <flex>
            <name>
                <ru>Гибкость</ru>
                <en></en>
            </name>

            <about>
                <label>
                    <ru>Что такое гибкость?</ru>
                    <en>What is ...?</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Гибкость предполагает при необходимости смену когнитивных и поведенческих стратегий.
                        </p>
                        <p>
                            Благодаря такой смене стратегий человек и организация выживают в мире.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>English about...</en>
                </text>
            </about>

            <unique>
                <label>
                    <ru>В чем выражается ваша гибкость?</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Вы можете изменить свое поведение под влиянием меняющейся реальности. Вы способны поменять
                            способы достижения цели: для вас цель важнее способов её достижения, даже если этот способ
                            придумали лично вы. Если жизнь принуждает вас поменять и цели — вы пойдете и на это, у вас
                            хватит гибкости. Однако речь не идет о давлении на вас со стороны других людей (поменять
                            мнение, способ, цель под угрозой увольнения или даже смерти). Вы смотрите на жизнь открытыми
                            глазами, а не через инструкцию.
                        </p>
                        <p>
                            Вы способны продуктивно общаться с людьми разных социальных положений, возрастов и уровня
                            образования. Вы умеете посмотреть на вещь глазами другого человека. И это делает также честь
                            вашему социальному и эмоциональному интеллекту.
                        </p>
                        <p>
                            В конкретной ситуации вы довольно легко можете переключиться с одной задачи на другую — если
                            это помогает решить главную задачу. И это указывает на физические качества вашего мозга,
                            благодаря которым вы можете переключать внимание с одного объекта на другой.
                        </p>
                        <p>
                            Вы довольно легко можете принять и новые способы работы, если они предлагаются вам извне. Но
                            также вы сами активно ищете новые инструменты работы, новые методы и алгоритмы.
                        </p>
                        <p>
                            Вы готовы учиться новому, если это необходимо для выживания в будущем.
                        </p>
                        <p>
                            Вы способны изменить свое мнение и решение по важному поводу, если у вас появились новые
                            аргументы в пользу нового взгляда.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        English text here....
                    </en>
                </text>
            </unique>

            <success>
                <label>
                    <ru>Как гибкость ведет к успеху?</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Гибкость нужна в решении любых задач. Благодаря ей вы можете посмотреть на задачу под другим
                            углом, вовремя остановиться, поменять подход.
                        </p>
                        <p>
                            Ради эффективного решения задачи вы можете сказать себе: а вот сейчас стоит отключить все,
                            кроме упорства. И вы становитесь словно негибким, но это все же есть гибкость, это гибкость
                            второго порядка: вы проявили гибкость, приняв решение не быть гибким на определенном участке
                            работы.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        <p>
                            English success here...
                        </p>
                    </en>
                </text>
            </success>

            <warnings>
                <label>
                    <ru>Как гибкость может вести к неуспеху?</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Гибкость ради гибкости может быть не только бесполезна, но и вредна. Гибкость хороша только
                            если вы не теряете главную цель. Идя по лесу к станции и потеряв дорогу, вы можете блуждать,
                            но вы окончательно заблудитесь, если не станете всеми силами ориентироваться на цель
                            (станция).
                        </p>
                        <p>
                            Проявляя избыточную моральную гибкость, вы можете потерять ценное для вас — свободу и
                            репутацию, честь.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        English text here...
                    </en>
                </text>
            </warnings>

            <maximize>
                <label>
                    <ru>Как развивать в себе гибкость?</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Интеллектуальную гибкость можно развивать используя задачи для развития креативности. Эти
                            качества способны развиваться благодаря упражнениям.
                        </p>
                        <p>
                            Способность быстро переключаться с одной задачи на другую очень зависит от врожденных
                            свойств мозга, но тоже вполне тренируема с помощью нейропсихологических упражнений.
                        </p>
                        <p>
                            Умение смотреть на вещи глазами других людей тоже можно развивать. Попробуйте это на простых
                            вещах. Вы и ваш партнер сидите в разных углах комнаты. Вы смотрите на один и тот же предмет.
                            Но для одного из вас он виден с одной стороны и освещен определенным образом, а для другого
                            из вас он освещен и виден иначе. Поменяйтесь местами и опишите что видите.
                        </p>
                        <p>
                            Взгляд на более сложные вещи (воспитание детей, управление фирмой) определяется уже не
                            свойством сетчатки глаза, а жизненным опытом. Поэтому понять другого в этих вопросах
                            сложнее. Но тоже возможно, необходимо позволить себе принять сам факт (а это факт) — другой
                            видит иначе.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        English text here...
                    </en>
                </text>
            </maximize>
        </flex>

        <broad>
            <name>
                <ru>Широта взглядов</ru>
                <en></en>
            </name>

            <about>
                <label>
                    <ru>Что такое широта взглядов?</ru>
                    <en>What is ...?</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        Широта взглядов — не эрудиция, а умение признать право на существование иного, нового,
                        непривычного. Широта взглядов может быть высокоразвитой, средне развитой и малоразвитой.
                    </ru>
                    <en>English about...</en>
                </text>
            </about>

            <unique>
                <label>
                    <ru>В чем выразилась широта взглядов у вас?</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Вам интересно узнавать принципиально новое и необычное, вы это делаете чтобы обогатить ваше
                            представление о вещах, теориях и взглядах. Вы полагаете что все точки зрения имеют право на
                            существование.
                        </p>
                        <p>
                            Вы довольно терпимо относитесь к людям иных взглядов и вкусов, иных культур и вам интересно
                            узнавать как живут и чем руководствуются люди иных культур, взглядов и вкусов. Вы говорите
                            себе: ну, раз люди это делают, значит, в этом есть для них смысл.
                        </p>
                        <p>
                            И вы не согласны жестко подавлять чужое мнение и выступать против чужого образа жизни, если
                            этот чужой образ жизни и чужие взгляды не ставят вас под удар. Вы думаете так: если это мне
                            не мешает, то пусть они делают как им нравится.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        English text here....
                    </en>
                </text>
            </unique>

            <success>
                <label>
                    <ru>Когда широта взглядов ведёт к успеху?</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Широта взглядов на мир человеческого поведения — это необходимое условие для сотрудничества
                            и экономического процветания и мирного сосуществования.
                        </p>
                        <p>
                            Если вы способны принять чужую точку зрения для пользы дела без ревности, без предрассудков,
                            понимая, что другой взгляд и другой способ может быть эффективен — тогда широта взглядов
                            идет на пользу.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        <p>
                            English success here...
                        </p>
                    </en>
                </text>
            </success>

            <warnings>
                <label>
                    <ru>Когда широта взглядов ведет к неуспеху?</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Широта взглядов концепт популярный, модный. Однако вы не можете себе позволить заменить свои
                            ценности и взгляды чужими ценностями и взглядами — без того, чтобы исчезнуть как личность.
                            Если чужие действия (а слово — это действие) прямиком грозит вам потерей чего-то реально
                            важного для вас (на работе — это может быть размывание границ вашей профессии, самооценки,
                            самоидентификации) стоит вступить в борьбу за свои ценности. Если вам проще уступать, чем
                            бороться, то вы рискуете стать жертвой собственной толерантности.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        English text here...
                    </en>
                </text>
            </warnings>

            <maximize>
                <label>
                    <ru>Как развивать широту взглядов и бороться за свои взгляды?</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Широта взглядов во многом зависит от вашего образования (не от диплома, а от
                            образованности). Широта взглядов явление гуманитарное. Поэтому попробуйте усилить
                            гуманитарную составляющую вашего образования (философия, культурология, история этносов и
                            религий, языки).
                        </p>
                        <p>
                            Душой постарайтесь усвоить идею, что вы не центр вселенной и люди, которые вас воспитывали,
                            могли ошибаться.
                        </p>
                        <p>
                            Путешествуйте в страны с другими культурами.
                        </p>
                        <p>
                            Тренинг границ, индивидуальный или групповой тренинг ассертивного поведения вам поможет
                            укрепить себя по части борьбы за свои права.
                        </p>
                        <p>
                            Стоит поразмышлять — за что вы точно можете вступить в бой, а за что нет.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        English text here...
                    </en>
                </text>
            </maximize>
        </broad>

        <curiosity>
            <name>
                <ru>Любознательность</ru>
                <en></en>
            </name>

            <about>
                <label>
                    <ru>Что такое любознательность?</ru>
                    <en>What is ...?</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        Любознательность — это любовь к знанию. Возможно, в узкой области. Любознательность — активное
                        поведение по отношению к знанию, активное его приобретение.
                    </ru>
                    <en>English about...</en>
                </text>
            </about>

            <unique>
                <label>
                    <ru>В чем проявляется ваша любознательность?</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Ваш жаждущий ум постоянно ищет новых знаний, и он их находит. Вам интересно многое, круг
                            ваших интересов довольно широк. Вы интересуетесь разными вещами, теориями и взглядами. Это
                            дает вам преимущество перед многими людьми, которые не так любознательны, как вы. Про вас
                            иногда с восхищением говорят и думают, что вы энциклопедически образованны.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        English text here....
                    </en>
                </text>
            </unique>

            <success>
                <label>
                    <ru>Любознательность может привести к успеху.</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Любознательность указывает на живой ум и ведет к знаниям, к эрудиции. Для успеха эрудиция
                            нужна, ибо нужно ориентироваться в своей области — чтобы принимать в ней адекватные решения.
                            Стоит следить за актуальностью сведений, их достоверностью и стремиться к их применению.
                            Если эти знания из разных областей, и у вас есть время и место в памяти сопоставлять эти
                            сведения и совершать с ними различные мыслительные операции, то со временем благодаря новым
                            нейронным связям, вы сможете делать неожиданные и ценные глубокие умозаключения относительно
                            целостной картины мира. Однако, если просто складывать знания в голове и не оперировать ими,
                            то со временем они становятся не столь полезны.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        <p>
                            English success here...
                        </p>
                    </en>
                </text>
            </success>

            <warnings>
                <label>
                    <ru>Почему любознательность может мешать успеху?</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Эрудиция никак не может вам повредить, пока у вас остается оперативная память для анализа
                            полученных знаний, для их систематизации и пока вы можете из массива данных находить
                            сведения, нужные вам для дела.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        English text here...
                    </en>
                </text>
            </warnings>

            <maximize>
                <label>
                    <ru>Как развивать любознательность?</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Общайтесь с разными людьми, которые наделены потребностью в знании. Они вполне могут вас
                            побуждать к всё большему и большему знанию. Не ставьте знак равенства между знанием и
                            информацией. Настоящее знание сопровождается пониманием связей между явлениями.
                            Любознательность только тогда и стоит дорого, если она приводит к пониманию явлений и связей
                            между ними.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        English text here...
                    </en>
                </text>
            </maximize>
        </curiosity>

        <caution>
            <name>
                <ru>Предусмотрительность</ru>
                <en></en>
            </name>

            <about>
                <label>
                    <ru>Что такое предусмотрительность?</ru>
                    <en>What is ...?</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        Предусмотрительность — это деятельная забота о будущем. Она учитывает прошлый опыт и
                        подогревается стремлением избежать ошибок в будущем.
                    </ru>
                    <en>English about...</en>
                </text>
            </about>

            <unique>
                <label>
                    <ru>В чем выражается ваша предусмотрительность?</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Вы умеете в вашем представлении о вещах соединить прошлое с будущим. Из каждой ошибки вы
                            способны извлечь для себя несколько уроков. Поэтому вы редко повторяете свои ошибки. Вы
                            очень цените уроки прошлого, хотя они и не были безболезненны для вас. Вы идете в будущее не
                            без опасений, но вы и не застреваете в прошлом. Ценя уроки прошлого, вы стараетесь
                            обезопасить себя новыми полезными знаниями.
                        </p>
                        <p>
                            Вы очень цените настоящее знание: оно позволяет вам лучше разглядеть новую реальность, в
                            которой приходится жить и действовать. Однако вы не кидаетесь в это новое безоглядно. Вы всё
                            обдумываете прежде, чем начать действовать в новой реальности. Вы взвешиваете на весах
                            потенциальную опасность и полезность новых идей и продуктов.
                        </p>
                        <p>
                            Вы способны разглядеть хорошее и жизнеспособное в новых идеях и продуктах.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        English text here....
                    </en>
                </text>
            </unique>

            <success>
                <label>
                    <ru>Как предусмотрительность приводит к успеху?</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Если вы умеете извлечь как можно больше уроков из вашего прошлого опыта — как негативного,
                            так и позитивного, то это заметная часть успеха.
                        </p>
                        <p>
                            Другая часть успеха — осмысленное и смелое движение вперед. Тогда вам не нужно будет тратить
                            время на исправление грубых ошибок (вы их просто не совершите). А движение вперед умное и
                            расчетливое — конечно, залог успеха.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        <p>
                            English success here...
                        </p>
                    </en>
                </text>
            </success>

            <warnings>
                <label>
                    <ru>Как может помешать предусмотрительность вашему успеху?</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Вашему успеху может помешать избыточная осторожность: если уроки прошлого мешают вам
                            совершать смелые поступки.
                        </p>
                        <p>
                            Если на ваших внутренних весах «прошлое — будущее» начнет перевешивать прошлое с его
                            предупреждениями об опасностях, то вы сами можете оказаться в опасности неприятия будущего.
                            И чтобы этого не случилось, вам нужно и дальше держаться этого курса: осторожная смелость.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        English text here...
                    </en>
                </text>
            </warnings>

            <maximize>
                <label>
                    <ru>Как усилить предусмотрительность?</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Главное в этом деле: научиться максимально точно формулировать вынесенные из прошлого опыта
                            уроки. Например, «я провалил экзамен, потому что не спал ночью перед экзаменом», «я сам
                            испортил отношения придирками», «я испортил отношения своей бесконечной уступчивостью», «я
                            понял, что когда продаешь, нельзя только наступать» и т.п.
                        </p>
                        <p>
                            Не стоит генерализировать и абсолютизировать свои ошибки. Например: если у вас не получилось
                            что-то один раз, вы можете сделать вывод, что это не получится никогда. Мудрость говорит:
                            обязательно получится, если потренироваться.
                        </p>
                        <p>
                            Предусмотрительности очень помогает изучение опыта других людей. Слушайте и наблюдайте за
                            профессионалами. Задавайте им вопросы.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        English text here...
                    </en>
                </text>
            </maximize>
        </caution>

        <stress>
            <name>
                <ru>Стрессоустойчивость</ru>
                <en></en>
            </name>

            <about>
                <label>
                    <ru>Что такое стрессоустойчивость?</ru>
                    <en>What is ...?</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        Свойство нервной системы — благополучно функционировать в ситуации того или иного давления: не
                        терять хладнокровия и способности запоминать, думать и успешно действовать.
                    </ru>
                    <en>English about...</en>
                </text>
            </about>

            <unique>
                <label>
                    <ru>В чем проявляется ваша стрессоустойчивость?</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Ваша голова не теряет работоспособности и даже порой выдвигает новые идеи, лучшие, чем в
                            обычной мирной обстановке. Если неприятности приходят неожиданно, вы умеете внутренне
                            собраться и принимать правильные решения. Вы знаете, что давление окружающих и цейтнот —
                            сильные вещи, и вы чувствительны к ним, но лично вас они не сбивают с толку и не принуждают
                            поступать необдуманно. Вы, как правило, принимаете верные решения, даже если все вокруг
                            нервничают и не знают что делать.
                        </p>
                        <p>
                            Эти качества важны для всех, но особенно для пилота, хирурга, журналиста, политика,
                            руководителя, переговорщика.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        English text here....
                    </en>
                </text>
            </unique>

            <success>
                <label>
                    <ru>Как стрессоустойчивость ведет успеху?</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Крайне важно принимать правильные решения в трудной ситуации. У тех, кто живет и работает —
                            такие ситуации случаются. И если ваши решения в этих ситуациях верные, то не придется
                            тратить время и другие ресурсы на исправление ошибок. Значит, вы сможете двигаться вперед.
                            Если вы не боитесь стрессовых ситуаций, то вы не будете их избегать. Вы не будете избегать
                            ситуаций принятия важных решений. Значит, важные решения будут вести вас к хорошим
                            достижениям.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        <p>
                            English success here...
                        </p>
                    </en>
                </text>
            </success>

            <warnings>
                <label>
                    <ru>Как стрессоустойчивость может навредить вашему успеху?</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Если вы неосознанно стремитесь попадать в ситуации стресса, цейтнота и общественного
                            давления, то стоит подумать над ценой этих приключений для вашего здоровья и вашего
                            окружения, ваших денег. Вы можете быть опасны для себя и окружающих. Если стремления
                            попадать в стрессовые ситуации нет, и вы мужественно справляетесь со стрессовыми ситуациями
                            — то вы настоящий герой, и вы стоите очень дорого на рынке труда.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        English text here...
                    </en>
                </text>
            </warnings>

            <maximize>
                <label>
                    <ru>Как усилить свою стрессоустойчивость?</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            У каждого человека своя слабость к стрессу. Одному трудно выступать на публике, другому
                            трудно, когда его торопят, когда нужно делать два дела одновременно, соревноваться, третьему
                            непосильно, когда его оценивают, обвиняют и т.д.
                        </p>
                        <p>
                            Зная свою слабую зону, вы можете обратиться к психологу именно с таким запросом.
                        </p>
                        <p>
                            Однако вы можете и сами помещать себя в слегка стрессовые ситуации и потихоньку добиваться
                            снижения негативных ощущений и даже добиваться удовольствия от соревнования, выступления и
                            т.д.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        English text here...
                    </en>
                </text>
            </maximize>
        </stress>

        <decisive>
            <name>
                <ru>Решительность, смелость</ru>
                <en></en>
            </name>

            <about>
                <label>
                    <ru>Что такое решительность и смелость?</ru>
                    <en>What is ...?</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Решительность — это способность принимать решения не откладывая их в долгий ящик. Для этого
                            нужна смелость. Поэтому они работают вместе. Про нерешительного человека не скажешь, что он
                            смелый.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>English about...</en>
                </text>
            </about>

            <unique>
                <label>
                    <ru>В чем польза от решительности и смелости?</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            В определенный момент в экстренной, сложной и запутанной ситуации нужно бывает принять
                            решение — чтобы начать действия или повернуть процесс в другом направлении или остановить
                            его. Вы не из тех, кто прячется за спины других людей и медлит в такой ситуации, когда нужны
                            решительные действия. Вы-то как раз способны на смелое решительное действие. Вам не раз с
                            восхищением говорили, что вы человек смелый и решительный.
                        </p>
                        <p>
                            Вы иногда жалеете о принятом когда-то решении, но все равно предпочитаете решительность
                            топтанию на месте и откладыванию решения. Это ваша натура — быть решительными и смелым
                            человеком.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        English text here....
                    </en>
                </text>
            </unique>

            <success>
                <label>
                    <ru>В чём польза от решительности и смелости?</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Только если вы умеете быстро взвесить pro и contra: учесть свои внутренние психологические и
                            иные ресурсы и только на основе этого понимания вы совершаете действие — тогда, конечно,
                            решительность и смелость уместны. Иными словами решительность разумного человека хороша и
                            развивает ситуацию.
                        </p>
                        <p>
                            А решительность неразумного человека ведет ситуацию в пропасть.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        <p>
                            English success here...
                        </p>
                    </en>
                </text>
            </success>

            <warnings>
                <label>
                    <ru>Могут ли решительность и смелость повредить успеху дела?</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Иногда последствия действий бывают необратимыми. Тогда решительность и смелость могут
                            навредить и вам, и другим людям — если вы предусмотрели и учли не всё и если вам не достает
                            опыта и компетентности.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        English text here...
                    </en>
                </text>
            </warnings>

            <maximize>
                <label>
                    <ru>Что в себе стоит развивать решительному человеку?</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Вам как решительному и смелому человеку стоит развивать в себе предусмотрительность и
                            осторожность, не бояться спрашивать совета у опытных людей. Постепенно накопится опыт, и вы
                            станете компетентным, осмотрительным и решительным человеком, А такие люди очень и очень
                            ценны в любой сфере — и в политике, и в бизнесе, и в семье.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        English text here...
                    </en>
                </text>
            </maximize>
        </decisive>

        <search>
            <name>
                <ru>Поисковая активность</ru>
                <en></en>
            </name>

            <about>
                <label>
                    <ru>Что такое поисковая активность?</ru>
                    <en>What is ...?</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        Поисковая активность — это исследовательская активность, которую предпринимает человек в
                        критической ситуации, в новой ситуации, в проблемной ситуации и вообще в жизни.
                    </ru>
                    <en>English about...</en>
                </text>
            </about>

            <unique>
                <label>
                    <ru>Как проявляется в вас поисковая активность?</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Вы обладаете бесценным качеством, его невозможно приобрести за деньги. В новой для вас
                            ситуации, которая требует решения (квест, новое место, учебное или рабочее задание, болезни
                            другие неприятности) вы прежде всего активно изучаете обстановку. Вы строите «карту
                            местности», не боитесь узнавать новые вещи, разговариваете с людьми, изучаете ситуацию
                            руками и головой, экспериментируете с ней, строите гипотезы одну за другой и проверяете их.
                            Все это вы делаете для того, чтобы решить важный жизненный вопрос. Вы не можете пассивно
                            ждать исхода ситуации, если она еще не разрешилась. Напротив — вы ищете решения.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        English text here....
                    </en>
                </text>
            </unique>

            <success>
                <label>
                    <ru>Как помогает успеху поисковая активность?</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Ища и находя варианты решения — в бытовой плоскости или в научной, в бизнес-плоскости — вы
                            расширяете круг своих возможных решений.
                        </p>
                        <p>
                            Это умение и сильное желание активно искать выход из положения является часто залогом успеха
                            и процветания, а также и здоровья. Сам процесс поиска для вашей души уже
                            психотерапевтическая процедура, поскольку дает веру и надежду на благоприятный исход.
                            Поскольку в жизни неблагоприятные исходы случаются, то поиск можно предпринимать не на
                            земле, а в мире смыслов и духовных сущностей. Если вы находите ответ на свой вопрос «как
                            жить без вот этого» в сфере духовной, это спасение.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        <p>
                            English success here...
                        </p>
                    </en>
                </text>
            </success>

            <warnings>
                <label>
                    <ru>Как поисковая активность может повредить успеху?</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Поисковая активность сама по себе не может быть вредна ни для чего, если только вы не
                            совершаете рискованных действий, способных повредить вам физически или социально. И если
                            активность носит хаотический характер и в итоге не приводит к решению проблемы — тогда она
                            не полезна.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        English text here...
                    </en>
                </text>
            </warnings>

            <maximize>
                <label>
                    <ru>Как развивать в себе поисковую активность?</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Во-первых, следует позволить себе поисковую активность.
                        </p>
                        <p>
                            Стоит понять, что познавательная активность сама по себе уже снимает напряжение от
                            негативной ситуации.
                        </p>
                        <p>
                            Если в вашем детстве вы получали негативное вознаграждение за вашу исследовательскую
                            деятельность, любопытство, выход за пределы дозволенного в плане познания и это вам мешает
                            сегодня — то сегодня же стоит с этим разобраться в кабинете психолога.
                        </p>
                        <p>
                            Составьте себе план, по которому вы будете совершать активность в проблемной ситуации:
                            опросить знающих людей, погуглить, прочитать статьи о проблеме и послушать видеолекции,
                            прислушаться к себе, произвести активные действия.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        English text here...
                    </en>
                </text>
            </maximize>
        </search>

        <initiative>
            <name>
                <ru>Инициативность</ru>
                <en></en>
            </name>

            <about>
                <label>
                    <ru>Что такое инициативность?</ru>
                    <en>What is ...?</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        Инициативность — это проактивное поведение, когда человек сам инициирует некий процесс.
                    </ru>
                    <en>English about...</en>
                </text>
            </about>

            <unique>
                <label>
                    <ru>В чем проявляется ваша инициативность?</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Вы часто выступаете с дельными предложениями. Вы даже готовы возглавить исполнение этих
                            инициатив, приняв на себя ответственность за это. Конечно, для вас важно понимать — ради
                            чего делается данный проект. Движение ради движения не может надолго заинтересовать вас.
                            Когда вы видите, что цель благородная и она имеет смысл лично для вас и для общего блага, вы
                            возьметесь за написание плана и реализацию его. Особенно — если хорошее дело кем-то начато и
                            не продвигается. Вы никак не можете принять застой — и на работе и вне работы. Даже изменяя
                            ситуацию в мелочах, вы изменяете ситуацию к лучшему. Инициативность особенно высоко ценится
                            людьми, если она не просто декларация о намерениях, а реализована от начала до конца.
                        </p>
                        <p>
                            Инициативному человеку стоит взвесить сначала свои возможности: хватит ли энтузиазма и
                            ресурсов на выполнение задуманного. Бывает очень странно и неприятно, когда посреди проекта
                            инициатор "сливается". И это вредно в том числе для его репутации. О каких проектах идет
                            речь? О любых: сделать замок в подъезде, посадить цветы у дома или взять на воспитание
                            чужого ребенка.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        English text here....
                    </en>
                </text>
            </unique>

            <success>
                <label>
                    <ru>Чем полезна инициативность для успеха?</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Если инициативность не ради самой инициативности, и есть реалистичный план и ресурс для
                            выполнения его, и если инициатор сам готов что-то сделать — то все реализуется, и все
                            сработает на успех дела.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        <p>
                            English success here...
                        </p>
                    </en>
                </text>
            </success>

            <warnings>
                <label>
                    <ru>Скрытая опасность.</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Опасность таится в ситуации, когда инициатор не несет ответственности за свои инициативы и
                            ничего не делает ради выполнений инициативы. Или если инициатива не способна воплотиться в
                            план действий и в сами действия. Или если инициатива способна воплотиться, но ведет не туда,
                            куда нужно компании, а в противоположном направлении.
                        </p>
                        <p>
                            Если же человек просто высказал идею — то она не инициатива, а идея. Идея может лечь в
                            основу деятельности.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        English text here...
                    </en>
                </text>
            </warnings>

            <maximize>
                <label>
                    <ru>Как развивать в себе инициативность?</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            В основе инициативности лежит уверенность, волевой импульс и ответственность.
                        </p>
                        <p>
                            Вот эти качества и нужно в себе развивать.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        English text here...
                    </en>
                </text>
            </maximize>
        </initiative>

        <suspense>
            <name>
                <ru>Принятие неопределенности</ru>
                <en></en>
            </name>

            <about>
                <label>
                    <ru>Что такое «принятие неопределенности»?</ru>
                    <en>What is ...?</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        Это такая установка внутри вас — принимать будущее без гарантий успеха
                    </ru>
                    <en>English about...</en>
                </text>
            </about>

            <unique>
                <label>
                    <ru>В чем у вас проявляется принятие неопределенности?</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Вы не боитесь ситуаций с заранее неизвестным исходом. Вас даже радует такая возможность —
                            действовать в ситуации с достаточно высокой неопределенностью, решать задачи с несколькими
                            неизвестными. Это бывает, даже если вы в целом не очень хорошо понимаете сферу, в которой вы
                            действуете, и у вас нет опыта в этой сфере. Однако энтузиазм, вера в благородность цели и
                            накопленная за жизнь вера в себя позволяют вам взяться за решение таких вопросов, в которых
                            вы не очень сильны. Активное исследование неизвестной ситуации поможет вам. А покорное
                            принятие судьбы и бездействие не помогает. Вы действуете. И этим вы порождаете энтузиазм в
                            окружающих вас людях. Они смотрят на вас с надеждой. Но есть опасность: не давайте никому
                            обещаний. Для вас нет гарантий, и вы их никому их не давайте. Уинстон Черчилль говорил
                            народу в тяжелые времена: «я ничего не могу вам обещать, кроме пота, крови и слез». И он вел
                            и привел народ к лучшим временам.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        English text here....
                    </en>
                </text>
            </unique>

            <success>
                <label>
                    <ru>Как помогает успеху принятие неопределенности?</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            В мире нет ничего гарантированного. Мир переменчив во всех его точках. В команде очень важно
                            иметь такого человека, который умеет идти вперед навстречу ситуации без гарантий.
                        </p>
                        <p>
                            Готовый к неопределенности человек внутри себя наверняка имеет несколько стратегий
                            поведения, несколько планов. НО и он знает, что внезапно может образоваться еще одно
                            обстоятельство, которое сведет на нет заготовки. Этот человек не пустоголовый смельчак. Он
                            мужественный и взрослый.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        <p>
                            English success here...
                        </p>
                    </en>
                </text>
            </success>

            <warnings>
                <label>
                    <ru>Скрытые опасности и что с ними делать?</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Неопределенности можно просто покориться: «Будь что будет, а я ничего не стану делать». Это
                            бессилие перед лицом жизни может быть опасно для дела и для здоровья. Исключение могут
                            представлять ситуации, где действительно надо предпринять на время стратегию
                            ничегонеделания.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        English text here...
                    </en>
                </text>
            </warnings>

            <maximize>
                <label>
                    <ru>Как развивать в себе принятие неопределенности?</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Нужно научиться в ситуации неопределенности быстро (в голове своей) строить планы: А. В. С.
                            и т.д.
                        </p>
                        <p>
                            Тренируйтесь на воображаемых ситуациях. Например, самолет не сел в том городе? А сел в
                            другом.
                        </p>
                        <p>
                            Вы в aэропорту Пекина не можете купить билеты. Толпы пассажиров штурмуют кассы.
                        </p>
                        <p>
                            Вы не знаете что скажет вам ваш начальник — в ответ на ваш отчет.
                        </p>
                        <p>
                            Тренируйтесь на этих воображаемых и реальных ситуациях, которых в жизни много.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        English text here...
                    </en>
                </text>
            </maximize>
        </suspense>

        <intuit>
            <name>
                <ru>Интуиция</ru>
                <en></en>
            </name>

            <about>
                <label>
                    <ru>Что такое интуиция?</ru>
                    <en>What is ...?</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        Интуиция — это бессознательная оценка настоящей и будущей ситуации (предчувствие). Она основана
                        на прошлом опыте и схватывает совокупность таких компонентов ситуации, которые недоступны
                        рациональному анализу.
                    </ru>
                    <en>English about...</en>
                </text>
            </about>

            <unique>
                <label>
                    <ru>Как выражается интуиция у вас?</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Ваши безотчетные предчувствия обычно не обманывают вас. Например, вы хорошо чувствуете
                            опасность, идущую от человека, его ненадежность и ложь, вы точно чувствуете, в каком
                            направлении развивается ситуация. Вы улавливаете тонкие сигналы неблагополучия — для вашей
                            интуиции нет мелочей. Вы бессознательно учитываете всю совокупность очевидных и не очевидных
                            обстоятельств. Поэтому в сложной ситуации — вы лучше других «знаете» какое решение принять
                            предпочтительнее. И этим вы можете спасти ситуацию или улучшить её.
                        </p>
                        <p>
                            Это качество может быть в какой-то момент заслонено от вас доводами других людей и доводами
                            вашего собственного рассудка. Вам стоит прислушиваться к вашим собственным телесным сигналам
                            и вашим эмоциональным сигналам. Если вы не разучитесь слушать себя и свои внутренние сигналы
                            — то ваша ценность в решительные моменты жизни семьи и коллектива очень высока.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        English text here....
                    </en>
                </text>
            </unique>

            <success>
                <label>
                    <ru>Чем полезна интуиция?</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Интуиция полезна в ситуации, когда нужно быстро и в отсутствии данных принимать экстренное
                            решение.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        <p>
                            English success here...
                        </p>
                    </en>
                </text>
            </success>

            <warnings>
                <label>
                    <ru>Скрытые опасности.</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Иногда можно за интуицию принять чувственную оценку ситуации. И тогда продиктованное ею
                            решение может быть неверно.
                        </p>
                        <p>
                            Если ситуация не срочная, то нужно подключить интеллектуальный анализ всех данных, которые
                            имеются в вашем распоряжении и подключать поиск новых данных.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        English text here...
                    </en>
                </text>
            </warnings>

            <maximize>
                <label>
                    <ru>Как развивать интуицию?</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Интуицию можно развивать только в практической деятельности, выполняя деятельность и
                            прислушиваясь к своим, а не к чужим чувствам. Стоит именно их и слушать. Можно взять
                            несколько уроков у телесно-ориентированных психологов.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        English text here...
                    </en>
                </text>
            </maximize>
        </intuit>

        <responsible>
            <name>
                <ru>Ответственность</ru>
                <en></en>
            </name>

            <about>
                <label>
                    <ru>Что такое ответственность?</ru>
                    <en>What is creativity?</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        Ответственность — это осознанное и обязательное отношение человека к деятельности: к его целям,
                        процессу, результату и последствиям.
                    </ru>
                    <en>English about...</en>
                </text>
            </about>

            <unique>
                <label>
                    <ru>В чем выражается ваша ответственность?</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Вы делаете порученное вам дело до тех пор, пока не сделаете его хорошо, до конца и в срок.
                            Это качество в людях редкое, как редко встречается чистой воды бриллиант, и вы обладаете
                            этим качеством. Благодаря ответственности близкие на вас могут положиться в любом деле.
                            Ответственного человека не может не ценить начальство. Ваша сила в том, что вы относитесь к
                            вашим обязанностям ответственно. Ответственность важнейшая часть профессионализма.
                            Профессионализм растет под влиянием ответственности и интереса к делу.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        English text here....
                    </en>
                </text>
            </unique>

            <success>
                <label>
                    <ru>Как ответственность ведет к успеху?</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Если вы ответственны и понимаете, что вы делаете и зачем вы это делаете и как ваши действия
                            отражаются на окружающем вас мире — то ваш профессионализм растет и личностно вы тоже
                            растете. Про вас никто не скажет, что вы «полезный идиот».
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        <p>
                            English success here...
                        </p>
                    </en>
                </text>
            </success>

            <warnings>
                <label>
                    <ru>Учитываем опасности.</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Вам стоило бы хорошенько понимать и опасности, которые несет в себе то или иное дело.
                            Увлекшись работой, вы можете не заметить, что оно приводит вас в эмоциональное
                            неблагополучие, противоречит вашим ценностям и работает против вас или общественного блага.
                        </p>
                        <p>
                            Однако, если с ценностью дела для вас все в порядке, можно без стеснения отвечать за
                            результаты вашего труда.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        English text here...
                    </en>
                </text>
            </warnings>

            <maximize>
                <label>
                    <ru>Как развивать ответственность?</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Сама по себе ответственность лишь плод таких свойств — как глубокая сущностная связь с
                            людьми, социальный интеллект. Эти качества развиваются, если человек работает совместно с
                            коллегами, вовлечен в общее дело, делает работу над ошибками.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        English text here...
                    </en>
                </text>
            </maximize>
        </responsible>

        <punctual>
            <name>
                <ru>Пунктуальность</ru>
                <en></en>
            </name>

            <about>
                <label>
                    <ru>Что такое пунктуальность?</ru>
                    <en>What is ...?</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        Пунктуальность — своевременность выполнения действий, которые человек обязуется совершить.
                    </ru>
                    <en>English about...</en>
                </text>
            </about>

            <unique>
                <label>
                    <ru>В чем выражается ваша пунктуальность?</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            С вами приятно иметь дело, поскольку вы никогда не задерживаете работу, не опаздываете на
                            встречу. Это дается вам, вероятно, собранностью и внутренней дисциплиной. Вы не отвлекаетесь
                            от плана и потому всё делаете вовремя, вы заранее предвидите пробки на дорогах и умеете
                            рассчитать расстояние до места встречи. Вы рационально распределяете время в течение дня. Вы
                            ведете себя как человек, уважающий чужое время.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        English text here....
                    </en>
                </text>
            </unique>

            <success>
                <label>
                    <ru>Почему пунктуальность может привести к успеху?</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Пунктуальность позволяет все делать вовремя и успевать. Пунктуальность показывает ваше
                            уважение к людям. А это одно из тех обстоятельств, которое лежит в основе доверия к вам.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        <p>
                            English success here...
                        </p>
                    </en>
                </text>
            </success>

            <warnings>
                <label>
                    <ru>Скрытые опасности.</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Однако, если собранность и дисциплина даются вам избыточным нервным напряжением и вы
                            испытываете сильный психологический дискомфорт при намечающемся опоздании, испытываете
                            чувство вины и стыда, и все это сопровождается телесными неприятными ощущениями,
                            потливостью, паникой — то стоит задуматься о том, какие травматические события в детстве это
                            породили и приступить к терапии психологической травмы.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        English text here...
                    </en>
                </text>
            </warnings>

            <maximize>
                <label>
                    <ru>Как развивать пунктуальность?</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Пунктуальный человек умеет рассчитать время, которое тратится на дорогу, на непредвиденные
                            обстоятельства и на работу.
                        </p>
                        <p>
                            Поэтому нужно развивать в себе чувство времени. Засекайте время, которое у вас уходит на то
                            или иное занятие. Сверяйте с часами ваше ощущение сколько прошло времени.
                        </p>
                        <p>
                            Нужно добиться неотвлекаемости. Например, если вы уже выходите из дома, то мелкие проблемы,
                            которые вас могут остановить (несрочный разговор с членом семьи и т. п.) привыкайте не
                            отвлекаться на них и быстро их отметать (извини, дорогая, я очень спешу).
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        English text here...
                    </en>
                </text>
            </maximize>
        </punctual>

        <executive>
            <name>
                <ru>Исполнитель</ru>
                <en></en>
            </name>

            <about>
                <label>
                    <ru>Что такое исполнительность?</ru>
                    <en>What is ...?</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        Исполнительность — это черта характера, которая позволяет вам находить радость в хорошем
                        исполнении поставленных перед вами задач и не стремиться руководить другими людьми.
                    </ru>
                    <en>English about...</en>
                </text>
            </about>

            <unique>
                <label>
                    <ru>В чем проявлялась ваша исполнительность?</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Вас можно назвать ответственным исполнителем. Вы находите особенное удовольствие в том,
                            чтобы поставленные перед вами задачи решить как можно лучше. Вы даже можете пожертвовать
                            своим личным временем для решения этих задач. Если перед вами ставят непонятные или
                            неразумные задачи — вы не найдете в себе энтузиазма выполнять такие задачи. Однако, если
                            цели и задачи вам ясны и понятны и понятен их смысл — вы с радостью беретесь за дело и
                            выполните его несмотря на трудности. Для вас важно, чтобы эти разумные задачи исходили не от
                            вас, а от руководителя.
                        </p>
                        <p>
                            Для вас также принципиально и важно не выходить за пределы поставленных задач слишком далеко
                            — не потому что вы ленивы или нелюбопытны, а потому что есть достаточно много работы и
                            внутри круга поставленных перед вами задач.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        English text here....
                    </en>
                </text>
            </unique>

            <success>
                <label>
                    <ru>Исполнительность помогает успеху.</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Ответственный исполнитель крепкая и трудно заменимая опора руководителя — по причинам:
                            хорошего профессионализма и способности подчинить себя задаче и руководителю. Нет ничего
                            стыдного в этом, чтобы быть выдающимся профессионалом-исполнителем. Без людей, умеющих
                            исполнять свою работу сугубо профессионально — успех проекта невозможен.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        <p>
                            English success here...
                        </p>
                    </en>
                </text>
            </success>

            <warnings>
                <label>
                    <ru>Скрытые опасности.</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Если вы и ваши близкие подталкивают вас к тому, чтобы вам стать руководителем — учтите, что
                            руководитель это другая профессия, она подразумевает иметь дело с сопротивлением людей, с
                            поиском целей для всего коллектива. Может быть, вам стоит подумать о том, как углубить и
                            разветвить ваш наличный профессионализм и вашу уверенность в нем.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        English text here...
                    </en>
                </text>
            </warnings>

            <maximize>
                <label>
                    <ru>Усиливайте ваш профессионализм.</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Постоянно углубляйте свой профессионализм, и ваши усилия будут вознаграждены. Если вам тесны
                            рамки вашей работы — захватите и другой участок работы, проявите себя и тут. Всякому
                            человеку нужна честная и позитивная оценка его действий и достижений. Это условие дальнейшей
                            мотивации к дальнейшему труду. Участвуйте в профессиональных конкурсах и побеждайте. Пишите
                            книги для пользователей вашего труда и для коллег, преподавайте. Так вы получите обратную
                            связь и углубите свой профессионализм.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        English text here...
                    </en>
                </text>
            </maximize>
        </executive>

        <purpose>
            <name>
                <ru>Целеустремленность</ru>
                <en></en>
            </name>

            <about>
                <label>
                    <ru>Что такое целеустремленность?</ru>
                    <en>What is creativity?</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        Целеустремленность — это постоянное качество характера человека собранного и движущегося к своей
                        цели несмотря на препятствия.
                    </ru>
                    <en>English about...</en>
                </text>
            </about>

            <unique>
                <label>
                    <ru>В чем выражается ваша целеустремленность?</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Вы способны самостоятельно ставить перед собой цели. Находя и ставя цели самостоятельно, вы
                            являетесь хозяином своей жизни. Это вас характеризует не как раба, а как господина. Более
                            того, если вы всерьез поставили перед собой существенную цель — вас уже ничто не способно ни
                            сбить с пути, ни остановить — вы идете к цели, применяя всю вашу силу воли. Вы способны
                            отложить развлечения, менее важные дела и все ваши дни вы подчиняете достижению важной для
                            вас цели.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        English text here....
                    </en>
                </text>
            </unique>

            <success>
                <label>
                    <ru>Как целеустремленность ведет к успеху.</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Целеустремленность вместе с энергией способны сотворить чудеса и изменить вашу судьбу и
                            судьбу близких вам людей.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        <p>
                            English success here...
                        </p>
                    </en>
                </text>
            </success>

            <warnings>
                <label>
                    <ru>Скрытые угрозы и советы как их избежать.</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Устремленный к цели человек незаметно для себя меняется сам. Подумайте над тем, в кого и во
                            что вы превращаетесь на пути к вашей цели или уже достигнув вашей цели. Окружены ли вы
                            людьми? Тянутся ли они к вам?
                        </p>
                        <p>
                            Стоит время от времени критически осматривать ваши планы и направление движения: все ли они
                            адекватны реальности и все ли они отвечают вашему желанию получить намеченное.
                        </p>
                        <p>
                            Стоит также быть осмотрительнее по отношению к близким вам людям: не вредит ли ваша
                            устремленность к мечте отношениям с вашими близкими людьми, которые по-прежнему вам дороги.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        English text here...
                    </en>
                </text>
            </warnings>

            <maximize>
                <label>
                    <ru>Как развивать целеустремленность.</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Нужно научиться ставить реалистичные цели, отличать цели от фантазий. Цель стоит понимать
                            как задачу. Нужно прочувствовать — ваша ли это цель или она навязана вам вашим окружением.
                            Если цель просто навязана вам и не стала вашей, то вряд ли у вас найдется энергия на ее
                            достижение. Это очень важный момент. Если же цель ваша и вы это действительно чувствуете, то
                            вам остается ежедневно дисциплинировать себя: не отвлекаться. Обязательно награждайте себя
                            за достижение цели. Устройте себе маленький праздник, если достигнута маленькая цель.
                            Благодарите себя.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        English text here...
                    </en>
                </text>
            </maximize>
        </purpose>

        <growth>
            <name>
                <ru>Установка на рост</ru>
                <en></en>
            </name>

            <about>
                <label>
                    <ru>Что такое установка на рост?</ru>
                    <en>What is ...?</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        Установка на рост это готовность к росту. Даже если она не полностью вами осознается, она
                        работает.
                    </ru>
                    <en>English about...</en>
                </text>
            </about>

            <unique>
                <label>
                    <ru>В чем выражается ваша готовность к росту?</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            В душе своей вы приняли решение быть успешным. Это не просто декларация, это зрелая
                            готовность подниматься по лестнице знаний, умений и социально-экономического благополучия.
                            Есть уверенность в том, что все у вас может получиться — и профессиональный рост, и
                            денежный. Вы нацелены расти как профессионально, так и карьерно. Вы не соглашаетесь на какую
                            попало работу, вы стремитесь получить работу в профессии, которая вас приведет к успеху. Вы
                            понимаете, что рост возможен только если решаешь все более сложные задачи. И вы уже беретесь
                            за такие задачи и многое делаете для того, чтобы достигнуть успеха.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        English text here....
                    </en>
                </text>
            </unique>

            <success>
                <label>
                    <ru>Установка на рост ведет к успеху.</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Стоит решить для себя — какой рост вам больше по душе: а) профессиональный (я отличный
                            профессионал: врач или разработчик или проектировщик дорог, дизайнер…) или б) карьерный,
                            начальственный (я руководитель). Оба эти пути могут привести вас к удовольствию от работы и
                            к финансовому успеху.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        <p>
                            English success here...
                        </p>
                    </en>
                </text>
            </success>

            <warnings>
                <label>
                    <ru>Скрытые угрозы и как их избежать?</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Нужно оценить ваши способности к руководству: неверная оценка вашей способности чревата
                            неудовлетворенностью работой и смятением: вроде бы все хорошо и я теперь начальник, и мама
                            гордится мной, а я несчастлив.
                        </p>
                        <p>
                            Так называемый горизонтальный рост в карьере (я отличный профессионал) — нисколько не
                            унижает человека, а напротив, дает некоторым людям свободу и облегчение.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        English text here...
                    </en>
                </text>
            </warnings>

            <maximize>
                <label>
                    <ru>Как развивать в себе установку на рост?</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Тот или иной рост объективно необходим профессионалу. Но если вы чувствуете в себе
                            устойчивое снижение интереса к росту в данной профессии, деятельности — то стоит подумать о
                            том, как её трансформировать — чтобы для вас имело смысл заниматься этой деятельностью. Не
                            всегда нужно менять целиком профессию, а можно в ней изменить некоторые элементы — чтобы она
                            перестала вас тяготить и снова позвала вас вперед. Если вы не чувствуете в себе желания
                            подниматься выше по карьерной лестнице, становиться начальником — отнеситесь серьезно к
                            своим чувствам. Возможно, вам требуется не вертикальный, а горизонтальный рост и развитие.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        English text here...
                    </en>
                </text>
            </maximize>
        </growth>
        <!--
                <willpower>
                    <name>
                        <ru>Сила воли</ru>
                        <en></en>
                    </name>

                    <about>
                        <label>
                            <ru>Что такое сила воли?</ru>
                            <en>What is ...?</en>
                        </label>
                        <text>
                            <ru>
                                Сила воли — это сила желания достигнуть что-то задуманное несмотря на внутренние и внешние препятствия.
                            </ru>
                            <en>English about...</en>
                        </text>
                    </about>

                    <unique>
                        <label>
                            <ru>В чем выражается ваша сила воли?</ru>
                            <en>English label here...</en>
                        </label>
                        <text>
                            <ru>
                                <p>
                                    Вы можете отказать себе в удовольствиях, если они мешают достижению цели. Вы умеете себя заставить делать не очень приятную работу.
                                </p>
                                <p>
                                    Вы можете и других людей принудить к выполнению задания. Сила воли — это и воля организовывать людей.
                                </p>
                                <p>
                                    Без силы воли невозможно достигнуть великой цели и даже цели средней, например, подготовиться к контрольной или к презентации, к конкурсу и так далее.
                                </p>
                                <p>
                                    Сила воли может победить лень и даже слабую способность что-то делать.
                                </p>
                            </ru>
                            <en>
                                English text here....
                            </en>
                        </text>
                    </unique>

                    <success>
                        <label>
                            <ru>Сила воли помогает успеху.</ru>
                            <en>English label here...</en>
                        </label>
                        <text>
                            <ru>
                                <p>
                                    Сила воли самое важное качество для успеха в жизни.
                                </p>
                                <p>
                                    Сила воли хороша если вы хорошо относитесь к самой цели ваших волевых усилий. Если вы внутренне согласны с этими действиями, то вы достигнете цели и будете счастливы и довольны собой и результатом усилий.
                                </p>
                            </ru>
                            <en>
                                <p>
                                    English success here...
                                </p>
                            </en>
                        </text>
                    </success>

                    <warnings>
                        <label>
                            <ru>Скрытые угрозы и как их преодолевать?</ru>
                            <en>English label here...</en>
                        </label>
                        <text>
                            <ru>
                                <p>
                                    Но если вы внутренне не согласны с целями ваших действий или у вас есть сильные сомнения — то вы подвергаете себя возможной неудаче, психологическому кризису, выгоранию.
                                </p>
                                <p>
                                    Стоит обязательно учитывать ваши внутренние обстоятельства (чувства, мысли, ценности) — когда вы что-то начинаете делать, ведь не всегда вы делаете то, что вы сами придумали делать, иногда вы выполняете работу под чьим-то руководством.
                                </p>
                            </ru>
                            <en>
                                English text here...
                            </en>
                        </text>
                    </warnings>

                    <maximize>
                        <label>
                            <ru>Как развивать силу воли?</ru>
                            <en>English label here...</en>
                        </label>
                        <text>
                            <ru>
                                <p>
                                    Силу воли развивают путем ежедневных тренировок.
                                </p>
                                <p>
                                    Вечером напишете реалистичный план действий на день. Выполняйте план во что бы то вам это ни стало. Вас будут отвлекать соблазны, люди, вам будет мешать усталость и отчаянье — но вы не ложитесь спать, пока не сделаете все, что запланировано. Подчеркнем, что план должен быть реалистичным. Такой образ жизни продолжайте несколько месяцев, пока не станет привычкой и потребностью.
                                </p>
                                <p>
                                    Воля требуется не только для принуждения себя к действиям. Есть ситуации, где воля требуется для отказа от уже начатых действий или действий, к которым вас принуждает коллектив или влиятельный человек. Отказ может быть сделан вами в мягкой форме, но и для этого воля потребуется.
                                </p>
                            </ru>
                            <en>
                                English text here...
                            </en>
                        </text>
                    </maximize>
                </willpower> -->

        <reflection>
            <name>
                <ru>Рефлексия</ru>
                <en></en>
            </name>

            <about>
                <label>
                    <ru>Что такое рефлексия?</ru>
                    <en>What is ...?</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        Рефлексия — это психологическое умение отдавать себе отчет в том, что вы думаете, чувствуете и
                        делаете прямо сейчас или раньше.
                    </ru>
                    <en>English about...</en>
                </text>
            </about>

            <unique>
                <label>
                    <ru>В чем выражается ваша рефлексивность?</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Вы обладаете самым отличающим человека от животных качеством — вы рефлексивны. Это качество
                            развито у вас больше, чем у многих других людей.
                        </p>
                        <p>
                            Это значит, что вы отдаете себе отчет в своих целях, средствах, чувствах, мыслях и
                            результатах вашей работы. Вы умеете на себя посмотреть со стороны. Глядя на себя со стороны,
                            вы не любуетесь собой, а стараетесь соотнести идеальное (как надо) с реальным (как есть). Вы
                            не критикан, а именно тот, кто умеет сделать честный анализ проделанных шагов и внести
                            корректировки по ходу работы над проектом.
                        </p>
                        <p>
                            Это качество необходимое и полезное и вы должны быть уверенны в этом — что бы вам ни
                            говорили.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        English text here....
                    </en>
                </text>
            </unique>

            <success>
                <label>
                    <ru>Как рефлексия помогает успеху.</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Вы критичны по отношению к себе — значит, у вас всегда есть шанс улучшиться и улучшить
                            результат своих действий. В этом ваша колоссальная сила. Вы умеете вычленить внутри вас то,
                            что мешает вашему росту. Вы незаменимый в этом качестве сотрудник в команде. И вы также
                            лучше всех знаете что мешает росту в работе коллектива.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        <p>
                            English success here...
                        </p>
                    </en>
                </text>
            </success>

            <warnings>
                <label>
                    <ru>Скрытые угрозы и советы как их избежать.</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Однако, если возвести самоанализ в абсолют, то он способен и затормозить процесс созидания
                            продукта, который вы всей командой создаете. Рефлексия (самоанализ) пусть остается лишь
                            важной частью работы, а не целью и содержанием самой работы. Впрочем, есть профессия, в
                            которой анализ поведения людей и составляет суть работы. Это профессия психолога, аналитика
                            поведения, асессора.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        English text here...
                    </en>
                </text>
            </warnings>

            <maximize>
                <label>
                    <ru>Как развивать рефлексивность в себе?</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Для этого необходимо задаваться вот этими вопросами: зачем я это делаю, что меня побуждает
                            это делать, что внутри меня удерживает от действия, какие чувства я испытывал в тот или
                            другой момент и каковы причины этих чувств, как я справлялся с этими чувствами, насколько
                            хорошо то, что я сделал вчера, что можно поправить?
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        English text here...
                    </en>
                </text>
            </maximize>
        </reflection>

        <schoolboy>
            <name>
                <ru>Эрудит</ru>
                <en></en>
            </name>

            <about>
                <label>
                    <ru>Кто такой эрудит?</ru>
                    <en>What is ...?</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        Это человек, который все время учится, накапливает знания, получает дипломы и ценит знание выше
                        работы.
                    </ru>
                    <en>English about...</en>
                </text>
            </about>

            <unique>
                <label>
                    <ru>В чем выражается ваша нацеленность на знания?</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Вы очень любите процесс получения знания и постоянно учитесь новому. Вам нравится роль
                            постоянно приобретающего знания человека. Это дает вам чувство уверенности и движения
                            вперед. Вы чувствуете тревогу, если не приобретает новые знания. В результате вы
                            действительно очень многое знаете, и люди отмечают это, называя вас эрудитом и
                            энциклопедически образованным человеком.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        English text here....
                    </en>
                </text>
            </unique>

            <success>
                <label>
                    <ru>Как эрудиция ведёт к успеху?</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Ваши знания вполне могут пригодиться в работе. Ваша эрудиция может быть очень полезна делу,
                            если она подкреплена набором умений. Полезность для компании оценивается не только в
                            экономических, но и в качественных показателях вашей деятельности. В этом и есть ценность
                            знания.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        <p>
                            English success here...
                        </p>
                    </en>
                </text>
            </success>

            <warnings>
                <label>
                    <ru>Скрытые угрозы и советы как их преодолеть.</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Если же ваше знание не пригождается на данной работе — стоит подумать о другой работе, где
                            они пригодятся. Если ваши знания теоретические и с их помощью нельзя решить практическую
                            задачу любого свойства — юридического, управленческого, медицинского, инженерного,
                            технологического и так далее — то вам стоит подумать над этим — для чего вы получаете эти
                            знания. Существует опасность стать просто знайкой. В этом случае можно зарабатывать победой
                            в конкурсах знатоков или преподаванием теории.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        English text here...
                    </en>
                </text>
            </warnings>

            <maximize>
                <label>
                    <ru>Как развивать эрудированность?</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Необходимо определить направления, в которых вы бы хотели стать самым знающим человеком.
                            Поставьте перед собой эту амбициозную цель: стать самым знающим в определенной области.
                        </p>
                        <p>
                            И даже в этой узкой области есть много источников знания. Стоит обратиться к первоисточникам
                            и экономить место в своей голове, не создавать склад ненужных знаний.
                        </p>
                        <p>
                            Имеет смысл поставить перед собой еще одну задачу — применять полученные знания.
                            Применимость знаний — большая ценность в быстроменяющейся жизни.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        English text here...
                    </en>
                </text>
            </maximize>
        </schoolboy>

        <!--нет описания-->
        <collectivist>
            <name>
                <ru>Коллективист</ru>
                <en></en>
            </name>

            <about>
                <label>
                    <ru>Что такое коллективист?</ru>
                    <en>What is creativity?</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>

                    </ru>
                    <en>English about...</en>
                </text>
            </about>

            <unique>
                <label>
                    <ru></ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>

                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        English text here....
                    </en>
                </text>
            </unique>

            <success>
                <label>
                    <ru></ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>

                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        <p>
                            English success here...
                        </p>
                    </en>
                </text>
            </success>

            <warnings>
                <label>
                    <ru></ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>

                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        English text here...
                    </en>
                </text>
            </warnings>

            <maximize>
                <label>
                    <ru></ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>

                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        English text here...
                    </en>
                </text>
            </maximize>
        </collectivist>

        <adaptation>
            <name>
                <ru>Адаптивность</ru>
                <en></en>
            </name>

            <about>
                <label>
                    <ru>Что такое адаптивность?</ru>
                    <en>What is ...?</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        Адаптивность — это способность приноровиться к новому коллективу, вообще к новым условиям. Это
                        качество помогает и будет вам помогать в мире сложных человеческих и иных отношений.
                    </ru>
                    <en>English about...</en>
                </text>
            </about>

            <unique>
                <label>
                    <ru>В чем выражается ваша адаптивность?</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Вы умеете быстро сориентироваться в новой обстановке. Вы придерживаетесь правила: не лезть в
                            чужой монастырь со своим уставом. Сначала вы изучаете обстановку, ориентируетесь в ней,
                            изучаете местные правила, лишь после этого вы формируете свое мнение о расстановке сил. Вы
                            быстро находите верные точки соприкосновения с людьми. Скромностью, а иногда и ценой уступок
                            вы находите свое место в новом сообществе. Все это получается у вас само собой, без особых
                            усилий. Есть такие коллективы, в которых ни скромностью, ни уступками достойное место не
                            занять. Случается, что в первые же минуты необходимо проявить твердость и даже
                            непреклонность. И если вы так и делаете, это не говорит о вашей конфликтности и
                            дезадаптивности, а лишь говорит о том, что вы верно поняли обстановку и поступили адекватно.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        English text here....
                    </en>
                </text>
            </unique>

            <success>
                <label>
                    <ru>Адаптивность ведет к успеху.</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Адаптивность позволяет верно понять обстановку и адекватно действовать в ней. Процесс
                            адаптации не заканчивается никогда, поскольку и обстановка все время меняется. Быть
                            адаптивным не значит обязательно мимикрировать, «краситься в цвет окружения». В коллективе
                            вы можете занять свое особенное место, которое коллеги примут с уважением. Например, вы
                            можете играть роль креатора или вдохновителя и так далее — сообразно вашим личным
                            возможностям.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        <p>
                            English success here...
                        </p>
                    </en>
                </text>
            </success>

            <warnings>
                <label>
                    <ru>Скрытые угрозы и советы как их преодолеть.</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Если в процессе адаптации вы теряете свою индивидуальность и не смеете высказать свое мнение
                            — то вы незаметно для себя меняетесь может быть в нежелательную для вас сторону.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        English text here...
                    </en>
                </text>
            </warnings>

            <maximize>
                <label>
                    <ru>Как развивать адаптивность?</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Научиться приспосабливаться к новой обстановке без потерь лично для себя и даже приобретая
                            новый опыт — можно благодаря гибкости и ясности понимания того, что происходит в настоящий
                            момент.
                        </p>
                        <p>
                            Нужно развивать с одной стороны — трезвость оценки происходящего, с другой стороны —
                            расширять поведенческий репертуар. Приспосабливаться — не всегда означает склонять голову и
                            быть конформистом.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        English text here...
                    </en>
                </text>
            </maximize>
        </adaptation>

        <dialogue>
            <name>
                <ru>Диалогичность</ru>
                <en></en>
            </name>

            <about>
                <label>
                    <ru>Что такое диалогичность?</ru>
                    <en>What is ...?</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        Это умение вести диалог с другим человеком, обладающим другим взглядом на предмет обсуждения.
                        Диалогичность предполагает умение услышать другое мнение и аргументированно высказать свое.
                    </ru>
                    <en>English about...</en>
                </text>
            </about>

            <unique>
                <label>
                    <ru>В чем выражается ваша диалогичность?</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Вы обладаете замечательным качеством, которым обладают только очень умные люди: вы способны
                            к диалогу.
                        </p>
                        <p>
                            Во-первых, вы исходите из того, что мнение другого человека выношено им и ценно для него, и
                            вы не стремитесь подавить собеседника своим мнением и не пытаетесь обратить человека в свою
                            веру. Вы умеете ясно выразить свою мысль так, чтобы вас поняли. Вы делитесь своим видением
                            ситуации и внимательно выслушиваете мнение противоположной стороны. Так вы делаете, когда
                            изучаете какой-то вопрос или разрешаете конфликт между людьми.
                        </p>
                        <p>
                            Вы надеетесь, что в диалоге возникнут новые неожиданные для вас аспекты в обсуждаемой
                            реальности. И каждый раз именно так и происходит: вам удается увидеть ситуацию под другим
                            углом, и это обогащает вас и ваше представление о том, как следует поступить. Поэтому ваша
                            стратегия ведения дискуссии очень продуктивная. Вы умеете ценить обратную связь, обдумать её
                            и извлечь из неё пользу.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        English text here....
                    </en>
                </text>
            </unique>

            <success>
                <label>
                    <ru>Почему диалогичность ведет к успеху?</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Она способна открыть новые грани обследуемого предмета. Она способна снизить градус
                            конфликта. Она способна создать конструктивные отношения и подружить людей на работе.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        <p>
                            English success here...
                        </p>
                    </en>
                </text>
            </success>

            <warnings>
                <label>
                    <ru>Скрытые угрозы и советы как их преодолеть.</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Умение вести умную спокойную и не манипулятивную беседу невозможно переоценить в жизни и в
                            работе. Однако такой метод ведения дискуссии может потерпеть фиаско перед агрессивной
                            манипулятивной манерой вашего противника. Но и к такому повороту можно подготовиться.
                            Готовьтесь.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        English text here...
                    </en>
                </text>
            </warnings>

            <maximize>
                <label>
                    <ru>Как развивать диалогичность?</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Развивать способность к конструктивному диалогу можно на специальных тренингах, читая книги,
                            открывающие вам мир другого человека. Стоит понять, что целью диалога является не победа над
                            собеседником, а открытие новых аспектов в обсуждаемом предмете, нахождение общего между вами
                            и решение проблемы.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        English text here...
                    </en>
                </text>
            </maximize>
        </dialogue>

        <feeling>
            <name>
                <ru>Эмоциональный интеллект</ru>
                <en></en>
            </name>

            <about>
                <label>
                    <ru>Что такое эмоциональный интеллект?</ru>
                    <en>What is ...?</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        Это способность понимать свои чувства и чувства других людей, а также умение управлять своими
                        чувствами.
                    </ru>
                    <en>English about...</en>
                </text>
            </about>

            <unique>
                <label>
                    <ru>В чем выражается ваш эмоциональный интеллект?</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Вы без труда и без каких-то приспособлений хорошо видите чувства других людей: обиду,
                            подавленность, скрываемое горе. Вы легко можете отличить гордость от энтузиазма, стыд от
                            страха. Вы чувствуете слабые места вашего собеседника и опасность, идущую от него. Вы
                            знаете, на каких чувствах коллеги можно сыграть, чтобы достичь желаемого результата. Вы
                            можете ободрить человека и поддержать его правильными словами, действиями. Но не менее тонко
                            вы различаете и свои чувства. Вы замечаете, что чувства ваши противоречивы: например, в
                            конфликте вы можете чувствовать не только гнев, но и сострадание. Вы умеете своими чувствами
                            управлять и редко попадали в губительную для вас ситуацию из-за неумения управлять своими
                            чувствами или из-за неумения понять, что происходит и в чем опасность.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        English text here....
                    </en>
                </text>
            </unique>

            <success>
                <label>
                    <ru>Почему эмоциональный интеллект ведет к успеху.</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Эмоциональный интеллект помогает успешно управлять людьми, организовывать их, продавать им,
                            оценивать возможности людей, помогать людям психологически и справляться со сложными
                            конфликтными ситуациями.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        <p>
                            English success here...
                        </p>
                    </en>
                </text>
            </success>

            <warnings>
                <label>
                    <ru>Скрытые угрозы и как их преодолеть?</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Если вы умеете чувствовать людей, но не обладаете необходимой смелостью влиять на людей — то
                            стоило бы этому учиться.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        English text here...
                    </en>
                </text>
            </warnings>

            <maximize>
                <label>
                    <ru>Как развивать эмоциональный интеллект?</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Посещайте тренинги сензитивности, тренинги по эмоциональному интеллекту, тренинги актерского
                            мастерства. Есть художественная литература, в которой глубоко показаны чувства людей.
                            Например, «Белый клык» Джека Лондона, «Смерть Ивана Ильича» Льва Толстого, «Госпожа Бовари»
                            Гюстава Флобера. Читайте эти мудрые книги.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        English text here...
                    </en>
                </text>
            </maximize>
        </feeling>

        <social>
            <name>
                <ru>Социальный интеллект</ru>
                <en></en>
            </name>

            <about>
                <label>
                    <ru>Что такое социальный интеллект?</ru>
                    <en>What is ...?</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        Это способность понимать законы взаимодействия людей — причины их поступков, механизмы успеха и
                        неуспеха, причины войн и революций, движение денег в обществе.
                    </ru>
                    <en>English about...</en>
                </text>
            </about>

            <unique>
                <label>
                    <ru>В чем выражается ваш социальный интеллект?</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Вы проницательны, нисколько не наивны: хорошо понимаете мотивы людей, глубинную суть их слов
                            и поступков, игры, в которые играют люди, ясно видите как устроено общество и каковы
                            социальные механизмы успеха и неуспеха в обществе. Вы понимаете также и свои собственные
                            мотивы и умеете отнестись к своим намерениям иронически. Вы видите границы чужой свободы. И
                            потому вы, даже готовый прийти на помощь, не спешите её оказать, если вас о помощи не
                            попросили. Но если вас попросили о помощи, вы её оказываете с полным пониманием как
                            функционируют те социальные институты, которые можно использовать ради решения проблемы. Или
                            оказываете помощь в той степени, в которой лично вы можете это сделать, не рискуя собой и
                            своим положением в обществе.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        English text here....
                    </en>
                </text>
            </unique>

            <success>
                <label>
                    <ru>Социальный интеллект залог успеха.</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Социальный интеллект при вашем желании — может вас поднять на вершину социальной лестницы
                            поскольку вы знаете по каким законам функционирует общество.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        <p>
                            English success here...
                        </p>
                    </en>
                </text>
            </success>

            <warnings>
                <label>
                    <ru>Скрытые угрозы и как их преодолеть?</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Социальный интеллект сам по себе делает вас умным человеком, но если вы не деятельны, то вы
                            не сможете сделать то, что запланировано вами.
                        </p>
                        <p>
                            Если вы не волевой и не целеустремленный человек.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        English text here...
                    </en>
                </text>
            </warnings>

            <maximize>
                <label>
                    <ru>Развитие социального интеллекта.</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Социальный интеллект развивается по мере познания вами того, как устроен мир человеческих
                            отношений на всех его уровнях: экономическом, социальном, психологическом, культурном. Стоит
                            исходить из постулата, что нет одного верного ответа на всё вопросы, что мир человеческих
                            отношений очень сложен и ответы требуют творческого подхода.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        English text here...
                    </en>
                </text>
            </maximize>
        </social>

        <assertive>
            <name>
                <ru>Ассертивность</ru>
                <en></en>
            </name>

            <about>
                <label>
                    <ru>Что такое ассертивность?</ru>
                    <en>What is creativity?</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        Ассертивность — это хороший баланс между эгоизмом и альтруизмом.
                    </ru>
                    <en>English about...</en>
                </text>
            </about>

            <unique>
                <label>
                    <ru>Что указывает на то, что вы ассертивный человек?</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Вы не отступаете бесконечно и не нападаете: вы мудро умеете соблюсти чужие интересы и
                            добиться своего. Это совсем нелегко, ибо это от вас требует: честности и открытости, умения
                            слушать и слышать, понимать собеседника, уважать его, учитывать его интересы, смелости и
                            уважения к самому себе, уверенности и позитивной установки на успешность переговоров, о чем
                            бы они ни были. У вас получается достигнуть компромисса и найти выход из трудной ситуации к
                            удовлетворению обеих сторон. Это редкое качество способно привести вас к успеху в жизни и к
                            приобретению друзей.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        English text here....
                    </en>
                </text>
            </unique>

            <success>
                <label>
                    <ru>Почему ассертивность ведет к успеху?</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Ассертивность способна привести к мирному урегулированию почти любого противостояния. Она не
                            приумножает врагов, а ведет к увеличению сторонников и соратников.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        <p>
                            English success here...
                        </p>
                    </en>
                </text>
            </success>

            <warnings>
                <label>
                    <ru>Скрытые опасности и советы по их преодолению.</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Ассертивность свойство мудрого человека, умеющего учитывать и свои, и чужие интересы. Однако
                            интересы противника могут быть настолько непомерными и неразумными, его силы могут
                            превосходить ваши силы — и тогда для успеха вам потребуется твердость, наступательность,
                            гибкость.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        English text here...
                    </en>
                </text>
            </warnings>

            <maximize>
                <label>
                    <ru>Как развивать ассертивность.</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Ассертивность это мудрость в действии. Чтобы развить в себе это качество, необходимо
                            развивать умение смотреть на вещи глазами другого человека, ясно говорить о своих
                            потребностях, вести диалог и быть эмоционально устойчивым, гибким. Это все можно развивать
                            на тренингах.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        English text here...
                    </en>
                </text>
            </maximize>
        </assertive>

        <nonconformism>
            <name>
                <ru>Нонконформизм</ru>
                <en></en>
            </name>

            <about>
                <label>
                    <ru>Что такое нонконформизм?</ru>
                    <en>What is ...?</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        Нонконформизм в противоположность конформизму, не позволяет вам слепо поддаваться общему мнению
                        и порыву.
                    </ru>
                    <en>English about...</en>
                </text>
            </about>

            <unique>
                <label>
                    <ru>Что указывает на ваш нонконформизм?</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Вы обладаете качеством, которое делает вас особенным и дает вам возможность проложить свой
                            собственный путь: вы независимы от мнений и общих суждений, от моды, от коллективного
                            заблуждения или общего энтузиазма. У вас хватает хладнокровия и критичности не бежать со
                            всеми в одном стаде. Это качество способно вас сделать господином, а не рабом. Однако оно
                            способно и принести страдания — ибо положение инакомыслящего и свободолюбивого человека
                            делает вас в некоторой мере отщепенцем, которому холодно на свете.
                        </p>
                        <p>
                            Но вы ничего не можете с собой поделать. Такова ваша природа. Вам крайне неприятно быть как
                            все. Вы верите себе и своим глазам больше, чем словам людей. Вам кажутся глупцами люди из
                            массы, из толпы. Даже если вы не видите механизмов воздействия на вас, вы все равно
                            испытываете безотчетную брезгливость к коллективным радостям и нормам.
                        </p>
                        <p>
                            Ваше особое мнение очень ценно — когда решается принципиальный вопрос. Вы всегда можете
                            составить здоровую интеллектуальную оппозицию общепринятому мнению.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        English text here....
                    </en>
                </text>
            </unique>

            <success>
                <label>
                    <ru>Почему нонконформизм ведет к успеху?</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Нонконформизм не сам по себе ведет к успеху, а к успеху ведет незашоренность и здравый
                            смысл. И если вы не поддаетесь общему настроению и общему заблуждению, то у вас есть шанс
                            сделать все спокойно и взвешенно.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        <p>
                            English success here...
                        </p>
                    </en>
                </text>
            </success>

            <warnings>
                <label>
                    <ru>Скрытые опасности и советы по их преодолению.</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Есть две опасности от нонконфоормизма. Первая опасность: вы можете наслаждаться своим
                            инакомыслием и более не стремиться ни к чему. Вторая опасность: вы можете стать жертвой
                            большинства.
                        </p>
                        <p>
                            Поэтому нонконформизм хорош, когда он не самоцель, а он хорош лишь поскольку дает вам не
                            терять трезвость в принятии решений.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        English text here...
                    </en>
                </text>
            </warnings>

            <maximize>
                <label>
                    <ru>Как развивать нонконформизм?</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Стоит развивать самостоятельное мышление. Для этого нужно в процессе принятия решения или
                            формирования мнения опираться на факты, а не на мнения других людей, не на эмоциональное
                            давление общества, и не на собственные эмоции.
                        </p>
                        <p>
                            Для этого нужно научиться отличать свои мысли от своих чувств, чужие мысли от своих мыслей и
                            научиться мужественно переносить отвержение людей. Это трудно. Это почти невозможно.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        English text here...
                    </en>
                </text>
            </maximize>
        </nonconformism>

        <demonstrative>
            <name>
                <ru>Демонстративный</ru>
                <en></en>
            </name>

            <about>
                <label>
                    <ru>Что такое демонстративность?</ru>
                    <en>What is ...?</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        Демонстративность — это качество характера, которое характеризуется стремлением быть на виду и
                        быть известным, заметным.
                    </ru>
                    <en>English about...</en>
                </text>
            </about>

            <unique>
                <label>
                    <ru>В чем выражается ваша демонстративность?</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Вы яркий человек. Вы легко оказываетесь в публичной ситуации, вам ничего не стоит выступить
                            на сцене или на собрании. Вы легко говорите перед публикой. Это не трудно вам, это
                            происходит у вас само собой, но вы всё же прилагаете усилия и многое делаете, чтобы вас
                            заметили, запомнили, знали, оценили: делаете доклады. Для вас очень важно быть заметным. Для
                            вас тяжело ощущение, что вы один из многих, что вы человек толпы. Если стремление быть
                            заметным, ярким и популярным сочетается с профессионализмом, это сочетание делает вас ярким
                            представителем профессии. Поэтому вам стоит трудиться над содержательной частью вашей
                            работы. А ваша яркая сущность сделает свое дело, и вы не останетесь в тени.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        English text here....
                    </en>
                </text>
            </unique>

            <success>
                <label>
                    <ru>Как демонстративность может вести к успеху?</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Если вы не просто выступаете, а выступаете по делу и со знанием дела и еще всем очевидна
                            ваша заинтересованность в общем деле — то публичные выступления помогает лично вам стать
                            заметным, популярным. Нужно лишь позаботиться о полезности ваших выступлений и об
                            ответственности, которую вы неизбежно берете на себя своими выступлениями.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        <p>
                            English success here...
                        </p>
                    </en>
                </text>
            </success>

            <warnings>
                <label>
                    <ru>Скрытые опасности и советы по их преодолению.</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Легко прослыть балаболом, если ваши выступления показывают вашу недостаточную компетентность
                            и заинтересованность в успехе общего дела.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        English text here...
                    </en>
                </text>
            </warnings>

            <maximize>
                <label>
                    <ru>Как развивать демонстративность?</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Если вы застенчивый человек, то нужно развивать не демонстративность, а умение выступать
                            публично. Для этого есть тренинги ораторского мастерства, актерские курсы и даже
                            танцевальные курсы. Не пренебрегите также услугами стилистов, которые помогут вам найти ваш
                            индивидуальный стиль и полюбить свой индивидуальный стиль.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        English text here...
                    </en>
                </text>
            </maximize>
        </demonstrative>

        <competing>
            <name>
                <ru>Соревнующийся</ru>
                <en></en>
            </name>

            <about>
                <label>
                    <ru>Что такое соревновательность?</ru>
                    <en>What is ...?</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        Соревновательность в характере человека — это устойчивое стремление к победе за первенство.
                    </ru>
                    <en>English about...</en>
                </text>
            </about>

            <unique>
                <label>
                    <ru>В чем выражается у вас соревновательность?</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Вы многое делаете, чтобы побеждать в соревновании.
                        </p>
                        <p>
                            Вы ищете новые пути в работе, вы не не склонны обучать конкурентов, делиться с ними тайными
                            знаниями, секретами успеха. Вы не просто нервничаете когда видите успехи конкурентов, а вы
                            все больше и больше работаете, творите и пробуете новое — чтобы остаться на плаву и
                            победить. В вас есть соревновательный двигатель. Это делает вас конкурентоспособным, даёт
                            большие шансы победить. В частности из-за этого вы бываете среди победителей. Если вас
                            обгоняют — вы прикладываете усилия — чтобы остаться лидером гонки.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        English text here....
                    </en>
                </text>
            </unique>

            <success>
                <label>
                    <ru>Как соревновательность помогает успеху?</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Если стремление к победе сопровождается трудами, усилиями — то вы неизбежно оказывается в
                            числе первых.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        <p>
                            English success here...
                        </p>
                    </en>
                </text>
            </success>

            <warnings>
                <label>
                    <ru>Скрытые опасности и советы по их преодолению.</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Если источник трудолюбия и настойчивость иссякнет в вас, то останется лишь напряжение или
                            зависть. Этого нельзя допустить. Потому что с этим невозможно быть счастливым.
                        </p>
                        <p>
                            Чтобы не испытывать зависти в будущем — нужно сейчас еще до момента усталости накопить так
                            много успеха — чтобы окончательно уверовать в себя и свой неоспоримый вклад.
                        </p>
                        <p>
                            Полезно в конце концов сделаться наставником молодых, входящих в профессию и соревнование.
                            Поэтому стоит немного пожить без соревнований, на лаврах прошлых достижений.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        English text here...
                    </en>
                </text>
            </warnings>

            <maximize>
                <label>
                    <ru>Как усилить свою соревновательность?</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Если ваша соревновательность и так высока, то зачем ее увеличивать?
                        </p>
                        <p>
                            Однако вам как соревновательному человеку стоит усилить свои позиции, которые делают вас
                            сильнее как борца за первое место: компетентность, трудоспособность, эмоциональную
                            устойчивость.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        English text here...
                    </en>
                </text>
            </maximize>
        </competing>

        <encourager>
            <name>
                <ru>Вдохновитель</ru>
                <en></en>
            </name>

            <about>
                <label>
                    <ru>Кто такой вдохновитель?</ru>
                    <en>What is ...?</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        Вдохновитель — это человек, который вносит в умы и сердца людей веру в себя и в победу.
                    </ru>
                    <en>English about...</en>
                </text>
            </about>

            <unique>
                <label>
                    <ru>В чем выражается ваша способность вдохновлять?</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Ваша огромная ценность для других людей в коллективе — это ваш солнечный вклад в их судьбы,
                            это ваш дар вдохновить, дать надежду и силу.
                        </p>
                        <p>
                            Благодаря вам люди начинают видеть свои силы, верить в свои силы. Они психологически
                            отдыхают в вашем обществе потому, что вы даете им оптимистическую картину будущего. Но эта
                            картина не лживая, поскольку вы не слишком преувеличиваете возможности этих людей. Люди
                            любят вас за это. Помните также и о том, что вдохновляет не только прекрасная картина
                            будущего, но и честная картина будущего. Нужно научиться давать адекватную обратную связь
                            людям, а не просто хвалить «все будет хорошо, ты талантлив».
                        </p>
                        <p>
                            Вы служите кислородом и для всего коллектива, потому что приносите хорошие свежие новости:
                            вам ведь и самому нестерпимо находиться в застое и нужно движение вперед к осмысленному
                            светлому существованию. Если это сочетается с профессиональными знаниями в работе — то люди
                            не только любят вас, но и уважают.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        English text here....
                    </en>
                </text>
            </unique>

            <success>
                <label>
                    <ru>Как помогает успеху компании вдохновитель?</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Вдохновитель поднимает дух коллектива и этим придает силы в работе и учебе. Коллектив не
                            теряет смысл работы и потому успешно трудится, наращивает свой потенциал.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        <p>
                            English success here...
                        </p>
                    </en>
                </text>
            </success>

            <warnings>
                <label>
                    <ru>Скрытые опасности и советы по их преодолению.</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            В отсутствие профессионализма роль вдохновителя может незаметно для вас выродиться в роль
                            любителя поговорить на общие темы. Следите за своим профессионализмом, наращивайте его.
                            Следите за знаниями, наращивайте свой интеллектуальный багаж.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        English text here...
                    </en>
                </text>
            </warnings>

            <maximize>
                <label>
                    <ru>Как развивать в себе вдохновителя?</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Чтобы вдохновить других, и самому нужно иметь сильный дух и достаточно оптимизма. А это
                            зависит от физического и психического здоровья.
                        </p>
                        <p>
                            А также стоит поддерживать в себе веру в свои возможности — учиться, познавать, работать
                            эффективнее.
                        </p>
                        <p>
                            Смотрите на примеры людей, которые умели вдохновлять. Таких людей в истории человечества
                            много. Они оставили нам примеры того, как в тяжелые времена они мужественно держались и
                            поддерживали других людей.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        English text here...
                    </en>
                </text>
            </maximize>
        </encourager>

        <manager>
            <name>
                <ru>Распорядитель</ru>
                <en></en>
            </name>

            <about>
                <label>
                    <ru>Кто такой распорядитель?</ru>
                    <en>What is ...?</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        Это человек, способный наладить бесперебойную работу, работу коллектива.
                    </ru>
                    <en>English about...</en>
                </text>
            </about>

            <unique>
                <label>
                    <ru>В чем выражается ваш талант распорядителя?</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Вы обладаете редкой способностью не только увидеть, но и использовать возможности,
                            способности всех членов команды. Ваш бесценный вклад в общее дело состоит в том, что вы
                            умеете верно оценить всяческие ресурсы и распорядиться ими с умом, рационально. Это касается
                            ресурсов и материальных, технических, денежных, но также и духовных, психологических,
                            социальных. Вы, как никто другой, умеете верно расставить и соединить все данные коллективу
                            и лично вам ресурсы — для пользы дела. Вы понимаете кому какая задача по силам, вы не
                            расточаете попусту силы и время людей. Вы знаете и применяете знание о тонких
                            психологических механизмах, приводящих в движение энтузиазм и сотрудничество в коллективе.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        English text here....
                    </en>
                </text>
            </unique>

            <success>
                <label>
                    <ru>Почему распорядитель способствует успеху?</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Под вашим управлением коллектив работает, как отлаженный механизм.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        <p>
                            English success here...
                        </p>
                    </en>
                </text>
            </success>

            <warnings>
                <label>
                    <ru>Скрытые опасности и как их преодолевать?</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Это качество не бросается в глаза людям, начальству до тех пор, пока вы не
                            продемонстрировали его. Поэтому вам стоит быть инициативным и выступать с предложениями.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        English text here...
                    </en>
                </text>
            </warnings>

            <maximize>
                <label>
                    <ru>Как усилить качество распорядителя?</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Очень важно отдавать себе отчет в том, что вы организатор и ценить это в себе. Вам стоит
                            браться за такие задачи без страха и трепета. У вас это получается. А чтобы усилить — нужно
                            посмотреть какие аспекты такой деятельности у вас идут менее гладко. И этот аспект стоит
                            проанализировать вместе с кочуем или психологом — чтобы понять причины вашего дискомфорта.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        English text here...
                    </en>
                </text>
            </maximize>
        </manager>

        <mentor>
            <name>
                <ru>Наставничество</ru>
                <en></en>
            </name>

            <about>
                <label>
                    <ru>Кто такой наставник?</ru>
                    <en>What is ...?</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        Наставник — это человек, стремящийся обучать и умеющий обучать новичков.
                    </ru>
                    <en>English about...</en>
                </text>
            </about>

            <unique>
                <label>
                    <ru>В чем выражается наставничество у вас?</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Ваша потребность общаться с людьми нашла такую полезную и приятную для вас форму — как
                            наставничество. Это психологически безопасная и выгодная для вас позиция. С её помощью вы
                            получаете несколько психологических дивидендов: вас уважают, вы делаете вклад в общее дело,
                            вы занимаетесь приятным для вас делом, вы создаете себе друзей и последователей в
                            коллективе. При этом вы не подавляете своих подопечных, не решаете за них: а это очень ценно
                            для их роста. Обучая других, вы заботитесь не только о себе, но и о подопечных, помогаете
                            коллективу. Стоит отметить, что ваши подопечные профессионально вырастают.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        English text here....
                    </en>
                </text>
            </unique>

            <success>
                <label>
                    <ru>Почему наставничество служит успеху?</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Прежде всего, наставничество служит вашему личному успеху. Вы получаете достойную роль в
                            коллективе.
                        </p>
                        <p>
                            Наставничество позволяет и поощряет вас к личному развитию.
                        </p>
                        <p>
                            Наставничество развивает ваших сотрудников и делает их крепкими профессионалами. Это ведет к
                            успеху весь коллектив.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        <p>
                            English success here...
                        </p>
                    </en>
                </text>
            </success>

            <warnings>
                <label>
                    <ru>Скрытые опасности и как их преодолевать?</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Наставляя других, вам и самому необходимо расти профессионально: так вы не лишитесь
                            наставнической роли и репутации, вы постоянно будете впереди, к вам смогут обращаться за
                            советом и опытные сотрудники тоже.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        English text here...
                    </en>
                </text>
            </warnings>

            <maximize>
                <label>
                    <ru>Как развивать в себе талант наставника?</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Учитесь слушать, излагать, проверять знания, научитесь новым методам обучения (игра,
                            например) и контроля. Научитесь давать ценную обратную связь так, чтобы вам были благодарны.
                            А как этом учиться? На практике.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        English text here...
                    </en>
                </text>
            </maximize>
        </mentor>

        <opener>
            <name>
                <ru>Открывает глаза и дороги</ru>
                <en></en>
            </name>

            <about>
                <label>
                    <ru>Кто является открывателем дорог?</ru>
                    <en>What is ...?</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        Это человек, устремленный в будущее и способный давать реалистичную картину будущего коллегам и
                        клиентам.
                    </ru>
                    <en>English about...</en>
                </text>
            </about>

            <unique>
                <label>
                    <ru>В чем выражается ваша способность открывать людям глаза на хорошие вещи и дороги?</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Вы обладаете редким даром — усмотреть в настоящем зёрна и ростки будущего. И вы щедро
                            делитесь своим видением с людьми, которым это нужно и интересно.
                        </p>
                        <p>
                            Вы оптимистично смотрите в будущее, видя в нем немало возможностей для хорошей жизни, для
                            процветания. Это видение есть результат вашего напряженного интеллектуального труда —
                            чтения, бесед с умными людьми, самостоятельных размышлений о прошлом, настоящем и будущем
                            человечества, вашего дела, вашей компании. В результате размышлений вы находите возможности
                            и пути развития для себя и своего дела. Это качество не имеет ничего общего с легкомысленным
                            оптимизмом безответственного человека. Напротив: вы реалист, а не сказочник и не фантазер.
                            Именно по этой причине ваше видение адекватно реальности и вызывает уважение у окружающих
                            людей.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        English text here....
                    </en>
                </text>
            </unique>

            <success>
                <label>
                    <ru>Как это ведет к успеху?</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Вы находите возможности и пути развития для себя и общего дела в результате серьезного
                            анализа настоящего. Картина будущего становится реалистичной и не простой. И если
                            руководствоваться не упрощенной картиной будущего — вы можете привести себя и других к
                            успеху.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        <p>
                            English success here...
                        </p>
                    </en>
                </text>
            </success>

            <warnings>
                <label>
                    <ru>Скрытые опасности и что с ними делать?</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Вы находите в себе душевные силы, чтобы давать людям реалистическую и вместе с тем
                            оптимистическую оценку их возможностей, путей развития. Вы любите это делать. Однако
                            постоянное и бескорыстное свечение людям требует энергии.
                        </p>
                        <p>
                            Следует подумать о том, как ее не растратить и о том, где её добывать.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        English text here...
                    </en>
                </text>
            </warnings>

            <maximize>
                <label>
                    <ru>Как развивать и усиливать способность открывать глаза на сложную реальность и будущие дороги?
                    </ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Следует узнавать сведения не только из своей профессиональной плоскости, но из других сфер
                            реальности. Тогда картина мира становится объемной.
                        </p>
                        <p>
                            Следует читать и слушать развернутую аналитику специалистов, а не журналистов.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        English text here...
                    </en>
                </text>
            </maximize>
        </opener>

        <harmonizer>
            <name>
                <ru>Гармонизатор</ru>
                <en></en>
            </name>

            <about>
                <label>
                    <ru>Кто такой гармонизатор?</ru>
                    <en>What is ...?</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        Это человек, способный создать вокруг себя психологически благоприятную атмосферу.
                    </ru>
                    <en>English about...</en>
                </text>
            </about>

            <unique>
                <label>
                    <ru>В чем выражается ваша способность гармонизатора?</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Одно из удивительных и очень симпатичных ваших дарований заключается в следующем: где бы вы
                            ни работали, ни учились — именно благодаря вам среди людей возникает психологически
                            благоприятная для всех атмосфера — без конфликтов, интриг: вы создатель этой атмосферы, вы
                            прикладываете усилия — даже, вероятно, незаметно для себя и, возможно, даже не намеренно. Вы
                            легко улавливаете симптомы возникающего напряжения между людьми и спешите на помощь и все
                            улаживаете. К вам легко обратиться за помощью, вы критикуете тактично, вы не завидуете и не
                            демонстрируете своего плохого настроения. Люди ценят ваше хорошее расположение ко всем и
                            ваше чувство юмора. Вы делаете это бескорыстно, но вам и самому приятно находиться и
                            трудиться в хорошей дружественной атмосфере.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        English text here....
                    </en>
                </text>
            </unique>

            <success>
                <label>
                    <ru>Почему гармонизатор способствует успеху?</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Гармонизатор создает благоприятный для творческой деятельности психологический климат в
                            коллективе. В такой атмосфере люди не боятся предлагать идеи, быть инициативными и готовы
                            работать больше ради общего успеха. В итоге, конечно, они и приходят к успеху.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        <p>
                            English success here...
                        </p>
                    </en>
                </text>
            </success>

            <warnings>
                <label>
                    <ru>Скрытые опасности и возможности их преодоления.</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Однако в коллективе может появиться «злой гений», противник вашего «доброго гения». Его
                            мотивы понятны — он хочет стать духовным лидером коллектива. Тут ваша легкость в создании
                            гармонии будет испытываться на прочность. В результате она имеет шанс углубиться, а вы
                            имеете шанс стать сильнее и мудрее. За помощью вам, возможно, придется обратиться к
                            социальному психологу.
                        </p>
                        <p>
                            Если гармонизируются не основные рабочие отношения, а нерабочие, то возникает опасность
                            создания дружеского коллектива, не направленного на работу, а направленного на дружбу от
                            этого работа пострадает: она перестает быть главной фигурой и становится фоном.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        English text here...
                    </en>
                </text>
            </warnings>

            <maximize>
                <label>
                    <ru>Как развивать гармонизаторские способности?</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Для гармонизатора нужен набор способностей: понимание общего дела, интерес к людям, силы для
                            поддержания людей, здравый смысл.
                        </p>
                        <p>
                            Поэтому любые тренинги, направленные на борьбу с манипуляциями, на ассертивность, на
                            повышение эмоционального интеллекта — будут на пользу.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        English text here...
                    </en>
                </text>
            </maximize>
        </harmonizer>
    </skills>

    <clusters>
        <int>
            <name>Интеллект</name>
            <skills>
                <creative/>
                <analyst/>
                <optimizer/>
                <flex/>
                <broad/>
                <curiosity/>
                <caution/>
            </skills>
        </int>

        <bio>
            <name>Биология</name>
            <skills>
                <stress/>
                <decisive/>
                <search/>
                <initiative/>
                <suspense/>
                <intuit/>
                <courage/>
            </skills>
        </bio>

        <will>
            <name>Характер, воля</name>
            <skills>
                <responsible/>
                <punctual/>
                <executive/>
                <purpose/>
                <growth/>
                <reflection/>
                <schoolboy/>
            </skills>
        </will>

        <people>
            <name>Я и люди</name>
            <skills>
                <collectivist/>
                <adaptation/>
                <dialogue/>
                <feeling/>
                <social/>
                <assertive/>
                <nonconformism/>
            </skills>
        </people>

        <influence>
            <name>Я влияю</name>
            <skills>
                <demonstrative/>
                <competing/>
                <encourager/>
                <manager/>
                <mentor/>
                <opener/>
                <harmonizer/>
            </skills>
        </influence>
    </clusters>
</config>