<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<config>
    <skills>
        <creative>
            <text>Креативность</text>
            <report>
                Вы всегда прокладываете новые пути. Вам в тягость долго ходить старыми исхоженными тропами, использовать
                уже
                известные методы, даже если вы их сами и изобрели и сами проложили. Вы предпочитаете открыть новый
                способ и
                новый путь. Это касается всего: и отношений с людьми, и методов работы, и использование предметов, и
                оформления работы, и дороги на работу, и способов запоминания, и подачи материала.... Вы чувствуете в
                себе
                это побуждение к переменам. Эта сила, которая вас всё время заставляет быть активным созидателем нового,
                —
                находится внутри вас и она основана на интуиции, ведь новые решения — это решения новых вполне
                конкретных
                рабочих и жизненных задач. Интуиция помогает вам уловить суть проблемы.
                Вы и в детстве некоторые вещи делали не так, как делают другие люди, хотя не всегда за это вы получали
                похвалу. И сейчас, даже если ваши идеи не всегда применимы и не всегда хорошо работают, вы все равно
                находитесь в поиске новых решений, и решения выскакивают как будто бы даже помимо вашей воли, ваша
                творческая мысль работает постоянно.
                У вас всегда есть идеи. Это касается создания нового и улучшения старого. Без таких людей, как вы —
                человечество не развивалось бы.
                У вас всегда есть идеи как улучшить или как изменить ситуацию, продукт, отношения, как сократить затраты
                на
                создание продукта, каким бы он ни был. Может быть, эти идеи не всегда одинаково хороши, не всегда они
                применимы, но они всегда есть. И это вас отличает от многих ваших коллег или однокашников, которые
                согласны
                на существующее положение вещей.
                Вам не нужно бояться этой вашей особенности, даже если ваши идеи не всегда приветствуются в кругу
                коллег.
                Главное в этой ситуации — ваша недремлющая креативность. Её стоит ценить и лелеять. Её враг —
                конформизм.
                Как только вы соглашаетесь с неписаными общими правилами — креативность затухает.
                Она применима везде и всюду: и в мирной повседневной жизни, и в переговорах, и в понимании сути
                происходящего, и в изготовлении еды, и в ручной работе, и в построении планов компании и вашей частной
                жизни, и в способах лечения болезней, и в разработке новых зданий — что вам больше по душе и по силам.
                Всегда и везде.
                Ваше недремлющая креативность может оказаться опасной лишь в одном случае — если вы, разрабатывая новую
                идею, не считаетесь с негативными последствиями этой идеи, будь она воплощена, для других людей.
                Поэтому креативность хороша в сочетании со здравым смыслом. Однако если вы в этом не сильны — будьте
                рядом в
                команде со смелыми обладателями здравого смысла.
                Вы и сами неоднократно убедились, что вас считают творческим человеком, обращаются к вам за помощью в
                ситуациях, требующих новой идеи или необычного взгляда на текущую ситуацию.
                И вы действительно неизменно оказываетесь на высоте, удивляя людей своей свежестью взгляда и новизной
                предложений, а иногда вводя их в недоумение.
            </report>
        </creative>
        <analyst>
            <text>Аналитик
            </text>
            <report>Какая бы проблемная ситуация перед вами ни стояла, ваш ум стремится подвергнуть её анализу. Вы
                получаете удовольствие от самой возможности — собрать факты, детально их рассматривать, сравнивать,
                взвешивать, строить гипотезы, опровергать их, делать собственные выводы. Всё это вы делаете с целью
                понимания природы происходящего явления, его слабых и сильных сторон, опасных и благотворных
                возможностей.
                Объектом вашего рассмотрения может быть новый знакомый человек, новый продукт, новая ситуация в
                коллективе и в обществе, новая задача, новая технология, проблемная ситуация, требующая понимания и
                разрешения. Не всё из этого вам одинаково интересно, но если интересно, то вы с удовольствием начинаете
                анализ.
                Вы не бросаетесь решать проблему, пока вы её не поймете со всех сторон. Вообще-то, решать проблему — это
                не ваше главное занятие. Анализировать ситуацию — вот в чем ваш талант.
                Этот талант может быть высоко оценен окружающими вас людьми в любой сфере и любой профессии, поскольку
                он позволяет вам увидеть неочевидные закономерности в предмете и процессе.
                Аналитика смотрит назад и смотрит вперед. Однако будьте осторожны с прогнозами, если вы их строите на
                основе имеющихся закономерностей. Если вы не учтёте неожиданных внезапно возникающих привходящих
                факторов, ваш прогноз может не сбыться. Но ваш аналитический, исследовательский вклад в дело невозможно
                переоценить. Люди, принимающие решения, основываются и на ваших выводах.
            </report>
        </analyst>
        <optimizer>
            <text>Оптимизатор</text>
            <report>Вы умеете видеть и ценить имеющиеся в вашем распоряжении ресурсы — временные, материальные,
                интеллектуальные. Вы не просто их умеете сохранить и приумножить, но вы также стремитесь ими разумно
                распорядиться. Именно поэтому благодаря вашему вмешательству в процесс, ситуация идет на поправку.
                Почему? Во-первых, вы рациональны, во-вторых, вы экономны.
                Если вам не станут мешать, вы могли бы оптимизировать не только ваш личный рабочий участок, но и работу
                всего отдела, а может, и работу всей организации. Такие люди, как вы, совершенно необходимы для принятия
                важных управленческих решений в организации — чего бы эти решения ни касались: переезда, слияния,
                открытия нового подразделения, организации склада, сокращения трат, приобретения новых инструментов и
                нового персонала. Этот талант можно применить в отделе развития, в логистике, в маркетинге и т.д.
                Однако у всякого качества, если его усилить, возникает опасная сторона. Опасность для вас и для дела
                может происходить из стремления сэкономить ресурсы в ущерб развитию и человеческим чувствам. Поэтому
                будьте осторожны в этом моменте. Однако настоящий разумный оптимизатор учитывает не только временнЫе и
                физические ресурсы, но также и человеческие, психологические, эмоциональные ресурсы.
                В принятии важных решений должен быть разумный противовес стремлению наладить процесс через экономию
                физических и денежных ресурсов. Этот противовес вы можете найти в самом себе. Тогда ваши решения станут
                поистине мудрыми.
            </report>
        </optimizer>
        <flex>
            <text>Гибкость</text>
            <report>Гибкость — условие выживания человека в физическом и социальном мире и предполагает при
                необходимости смену когнитивных и поведенческих стратегий.
                Вы можете изменить свое поведение под влиянием меняющейся реальности. Вы способны поменять способы
                достижения цели: для вас цель важнее способов её достижения, даже если этот способ придумали лично вы.
                Если жизнь принуждает вас поменять и цели — вы пойдете и на это, у вас хватит гибкости. Однако речь не
                идет о давлении на вас со стороны других людей (поменять мнение, способ, цель под угрозой увольнения или
                даже смерти). Вы смотрите на жизнь открытыми глазами, а не через инструкцию.
                Вы способны продуктивно общаться с людьми разных социальных положений, возрастов и уровня образования.
                Вы умеете посмотреть на вещи глазами другого человека. И это делает также честь вашему социальному и
                эмоциональному интеллекту.
                В конкретной ситуации вы довольно легко можете переключиться с одной задачи на другую — если это
                помогает решить главную задачу. И это указывает на физические качества вашего мозга, благодаря которым
                вы можете переключать внимание с одного объекта на другой.
                Вы довольно легко можете принять и новые способы работы, если они предлагаются вам извне. Но также вы
                сами активно ищете новые инструменты работы, новые методы и алгоритмы.
                Вы готовы учиться новому, если это необходимо для выживания в будущем
                Вы способны изменить свое мнение и решение по важному поводу, если у вас появились новые аргументы в
                пользу нового взгляда.
                Где нужна гибкость?
                Гибкость ради гибкости не является ценностью, она может быть не только бесполезна, но и вредна. Гибкость
                нужна в решении любых задач. Её видно только со стороны и её видно только после работы (я проявил
                гибкость/негибкость).
                Ради эффективного решения задачи вы можете сказать себе: а вот сейчас стоит отключить все, кроме
                упорства. И вы становитесь словно негибким, но это все же есть гибкость, это гибкость второго порядка:
                вы проявили гибкость, приняв решение не быть гибким на определенном участке работы.
            </report>
        </flex>
        <broad>
            <text>Широта взглядов</text>
            <report>Вам интересно узнавать принципиально новое и необычное, вы это делаете чтобы обогатить ваше
                представление о вещах, теориях и взглядах. Вы полагаете что все точки зрения имеют право на
                существование.
                Вы довольно терпимо относитесь к людям иных взглядов и вкусов, иных культур и вам интересно узнавать,
                как живут и чем руководствуются люди иных культур, взглядов и вкусов. Вы говорите себе: ну, раз люди это
                делают, значит, в этом есть для них смысл.
                И вы не согласны жестко подавлять чужое мнение и выступать против чужого образа жизни, если этот чужой
                образ жизни и чужие взгляды не ставят вас под удар. Вы думаете так: если это мне не мешает, то пусть они
                делают как им нравится.
                Широта взглядов на мир человеческого поведения это необходимое условие для сотрудничества и
                экономического процветания и мирного сосуществования.
                Однако есть и границы. Они проходят там, где начинаются лично ваши интересы. Если чужие действия (а
                слово это тоже действие) прямиком грозят вам потерей чего-то реально важного для вас — стоит вступить в
                борьбу за свои ценности. Если вам проще уступать, чем бороться, то вы рискуете стать жертвой собственной
                толерантности. Тренинг границ, индивидуальный или групповой тренинг ассертивного поведения вам поможет
                укрепить себя по части борьбы за свои права.
                Стоит поразмышлять — за что вы точно можете вступить в бой, а за что нет.
            </report>
        </broad>
        <curiosity>
            <text>Любознательность</text>
            <report>Ваш жаждущий ум постоянно ищет новых знаний, и он их находит. Вы интересуетесь самыми разными
                вещами, теориями и взглядами. Вам интересно действительно многое, круг ваших интересов довольно широк.
                Это дает вам преимущество перед многими людьми, которые не столь любознательны, как вы. Про вас иногда с
                восхищением говорят и думают, что вы энциклопедически образованны.
                Эрудиция никак не может вам повредить, пока у вас остается оперативная память для анализа полученных
                знаний, для их систематизации и пока вы можете из массива данных находить сведения, нужные вам для дела.
                Стоит следить за актуальностью сведений и их достоверностью и стремиться к их применению. Если эти
                знания из разных областей, и у вас есть время и место в памяти сопоставлять эти сведения и совершать с
                ними различные мыслительные операции, то со временем благодаря новым нейронным связям, вы сможете делать
                неожиданные и ценные глубокие умозаключения относительно целостной картины мира. Однако если просто
                складывать знания в голове и не оперировать ими, то со временем они становятся не столь полезны.
            </report>
        </curiosity>
        <caution>
            <text>Предусмотрительность</text>
            <report>Вы умеете в вашем представлении о вещах соединить прошлое с будущим. Из каждой ошибки вы способны
                извлечь для себя несколько уроков. Поэтому вы редко повторяете свои ошибки. Вы очень цените уроки
                прошлого, хотя они и не были безболезненны для вас. Вы идете в будущее не без опасений, но вы и не
                застреваете в прошлом. Ценя уроки прошлого, вы стараетесь обезопасить себя новыми полезными знаниями.
                Вы очень цените настоящее знание: оно позволяет вам лучше разглядеть новую реальность, в которой
                приходится жить и действовать. Однако вы не кидаетесь в это новое безоглядно. Вы всё обдумываете прежде,
                чем начать действовать в новой реальности. Вы взвешиваете на весах потенциальную опасность и полезность
                новых идей и продуктов.
                Вы способны разглядеть хорошее и жизнеспособное в новых идеях и продуктах.
                Однако если на ваших внутренних весах «прошлое — будущее» начнет перевешивать прошлое с его
                предупреждениями об опасностях, то вы сами можете оказаться в опасности неприятия будущего. И чтобы
                этого не случилось, вам нужно и дальше держаться этого курса: осторожная смелость.
            </report>
        </caution>
        <stress>
            <text>Стрессоустойчивость</text>
            <report>Вы одарены редким качеством: в стрессовых ситуациях вы способны не раскиснуть и действовать
                эффективно, без потери хладнокровия. Ваша голова не теряет работоспособности и даже порой выдвигает
                новые идеи, лучшие, чем в обычной мирной обстановке. Если неприятности приходят неожиданно, вы умеете
                внутренне собраться и принимать правильные решения. Вы знаете, что давление окружающих и цейтнот —
                сильные вещи, и вы чувствительны к ним, но лично вас они не сбивают с толку и не принуждают поступать
                необдуманно. Вы, как правило, принимаете верные решения даже если все вокруг нервничают и не знают что
                делать.
                Эти качества важны для всех, но особенно для пилота, хирурга, журналиста, политика, руководителя,
                переговорщика.
                Если вы неосознанно стремитесь попадать в ситуации стресса, цейтнота и общественного давления, то стоит
                подумать над ценой этих приключений для вашего здоровья и вашего окружения, ваших денег. Вы можете быть
                опасны для себя и окружающих. Если стремления попадать в стрессовые ситуации нет, и вы мужественно
                справляетесь со стрессовыми ситуациями — то вы настоящий герой, и вы стоите очень дорого на рынке труда.
            </report>
        </stress>
        <decisive>
            <text>Решительность, смелость</text>
            <report>Вы обладаете ярким качеством — решительности и смелости. В определенный момент в экстренной, сложной
                и запутанной ситуации нужно бывает принять решение — чтобы начать действия или повернуть процесс в
                другом направлении или остановить его. Вы не из тех, кто прячется за спины других людей и медлит в такой
                ситуации, когда нужны решительные действия. Вы то как раз способны на смелое решительное действие. Вам
                не раз с восхищением говорили, что вы человек смелый и решительный.
                Вы иногда жалеете о принятом когда-то решении, но все равно предпочитаете решительность топтанию на
                месте и откладыванию решения. Это ваша натура — быть решительными и смелым человеком.
                Решительность — необходимое качество, если вы рискуете каким-то ресурсом: репутацией, деньгами,
                временем, здоровьем (своим или чужим). Однако иногда последствия действий бывают необратимыми. Тогда
                решительность и смелость могут навредить и вам, и другим людям — если вы предусмотрели и учли не всё и
                если вам не достаёт опыта и компетентности.
                Вам как решительному и смелому человеку стоит развивать в себе предусмотрительность и осторожность, не
                бояться спрашивать совета у опытных людей. Постепенно накопится опыт, и вы станете и компетентным,
                осмотрительным и решительным человеком, А такие люди очень и очень ценны в любой сфере — и в политике, и
                в бизнесе, и в семье.
            </report>
        </decisive>
        <search>
            <text>Поисковая активность</text>
            <report>Вы обладаете бесценным качеством, его невозможно приобрести за деньги. В новой для вас ситуации,
                которая требует решения (квест, новое место, учебное или рабочее задание, болезни и другие неприятности)
                вы прежде всего активно изучаете обстановку. Вы строите «карту местности», не боитесь узнавать новые
                вещи, разговариваете с людьми, изучаете ситуацию руками и головой, экспериментируете с ней, строите
                гипотезы одну за другой и проверяете их. Все это вы делаете для того, чтобы решить важный жизненный
                вопрос. Вы не можете пассивно ждать исхода ситуации, если она еще не разрешилась. Напротив — вы ищете
                решения. Это умение и сильное желание активно искать выход из положения является часто залогом успеха и
                процветания, а также и здоровья. Сам процесс поиска для вашей души уже психотерапевтическая процедура,
                поскольку дает веру и надежду на благоприятный исход. Поскольку в жизни неблагоприятные исходы
                случаются, то поиск можно и нужно предпринимать не на земле, а в мире смыслов и духовных сущностей. Если
                вы находите ответ на свой вопрос «как жить без вот этого» в сфере духовной, это спасение.
            </report>
        </search>
        <initiative>
            <text>Инициативность</text>
            <report>Вы инициативны. Вы часто выступаете с дельными предложениями. И вы даже готовы возглавить исполнение
                этих инициатив, приняв на себя ответственность за это. Конечно, для вас важно понимать — ради чего
                делается данный проект. Движение ради движения не может надолго заинтересовать вас. Когда вы видите, что
                цель благородная и она имеет смысл лично для вас и для общего блага, вы возьметесь за написание плана и
                реализацию его. Особенно — если хорошее дело кем-то начато и не продвигается. Вы никак не можете принять
                застой — и на работе, и вне работы. Даже изменяя ситуацию в мелочах, вы изменяете ситуацию к лучшему.
                Инициативность особенно высоко ценится людьми, если она не просто декларация о намерениях, а реализована
                от начала до конца.
                Инициативному человеку стоит взвесить сначала свои возможности: хватит ли энтузиазма и ресурсов на
                выполнение задуманного. Бывает очень странно и неприятно, когда посреди проекта инициатор «сливается». И
                это вредно в том числе для его репутации. О каких проектах идет речь? О любых: сделать замок в подъезде,
                посадить цветы у дома или взять на воспитание чужого ребенка.
            </report>
        </initiative>
        <suspense>
            <text>Принятие неопределенности</text>
            <report>Вы обладаете важной и смелой способностью не ожидать гарантий. Вы не боитесь ситуаций с заранее
                неизвестным исходом. Вас даже радует такая возможность — действовать в ситуации с достаточной высокой
                неопределенностью, решать задачи с несколькими неизвестными. Это бывает, даже если вы в целом не очень
                хорошо понимаете сферу, в которой вы действуете, и у вас нет опыта в этой сфере. Однако энтузиазм, вера
                в благородность цели и накопленная за жизнь вера в себя позволяют вам взяться за решение таких вопросов,
                в которых вы не очень сильны. Активное исследование неизвестной ситуации поможет вам. А покорное
                принятие судьбы и бездействие не помогает. Вы действуете. И этим вы порождаете энтузиазм в окружающих
                вас людях. Они смотрят на вас с надеждой. Но есть опасность: не давайте никому обещаний. Для вас нет
                гарантий, и вы их никому не давайте. Уинстон Черчилль говорил народу в тяжелые времена: «я ничего не
                могу вам обещать, кроме пота, крови и слёз». И он вёл народ к лучшим временам.
            </report>
        </suspense>
        <intuit>
            <text>Интуиция</text>
            <report>Ваши безотчетные предчувствия обычно не обманывают вас. Например, вы хорошо чувствуете опасность,
                идущую от человека, его ненадежность и ложь, вы точно чувствуете, в каком направлении развивается
                ситуация. Вы улавливаете тонкие сигналы неблагополучия — для вашей интуиции нет мелочей. Вы
                бессознательно учитываете всю совокупность очевидных и неочевидных обстоятельств. Поэтому в сложной
                ситуации — вы лучше других «знаете» какое решение принять предпочтительнее. И этим вы можете спасти
                ситуацию или улучшить её. Это качество может быть в какой-то момент заслонено от вас доводами других
                людей и доводами вашего собственного рассудка. Вам стоит прислушиваться к вашим собственным телесным
                сигналам и вашим эмоциональным сигналам. Если вы не разучитесь слушать себя и свои внутренние сигналы —
                то ваша ценность в решительные моменты жизни семьи и коллектива очень высока.
            </report>
        </intuit>
        <responsible>
            <text>Ответственность</text>
            <report>Ваша сила в том, что вы относитесь к вашим обязанностям ответственно. Вы делаете порученное вам дело
                до тех пор, пока не сделаете его хорошо, до конца и в срок. Это качество в людях редкое, как редко
                встречается чистой воды бриллиант, и вы обладаете этим качеством. Благодаря ответственности близкие на
                вас могут положиться в любом деле. Ответственного человека не может не ценить начальство. Однако вам
                стоило бы хорошенько понимать и опасности, которые несёт в себе то или иное дело. Увлёкшись работой, вы
                можете не заметить , что оно приводит вас в эмоциональное неблагополучие, противоречит вашим ценностям и
                работает против вас или общественного блага. Однако если с ценностью дела для вас всё в порядке, можно
                без стеснения отвечать за результаты вашего труда. Ответственность — важнейшая часть профессионализма.
                Профессионализм растёт под влиянием ответственности и интереса к делу.
            </report>
        </responsible>
        <punctual>
            <text>Пунктуальность</text>
            <report>С вами приятно иметь дело, поскольку вы никогда не задерживаете работу, не опаздываете на встречу.
                Это даётся вам, вероятно, собранностью и внутренней дисциплиной. Вы не отвлекаетесь от плана и потому
                всё делаете вовремя, вы заранее предвидите пробки на дорогах и умеете рассчитать расстояние до мест
                встречи. Вы рационально распределяете время в течение дня. Вы ведете себя как человек, уважающий чужое
                время. Однако если собранность и дисциплина даются вам избыточным нервным напряжением и вы испытываете
                сильный психологический дискомфорт при намечающемся опоздании, испытываете чувство вины и стыда, и всё
                это сопровождается телесными неприятными ощущениями (потливостью, паникой) — то стоит задуматься о том,
                какие травматические события в детстве это породили и приступить к терапии психологической травмы.
            </report>
        </punctual>
        <executive>
            <text>Исполнитель</text>
            <report>Вас можно назвать ответственным исполнителем. Вы находите особенное удовольствие в том, чтобы
                поставленные перед вами задачи решить как можно лучше. Вы даже можете пожертвовать своим личным временем
                для решения этих задач. Если перед вами ставят непонятные или неразумные задачи — вы не найдёте в себе
                энтузиазма выполнять их. Однако если цели и задачи вам ясны и понятны, и понятен их смысл — вы с
                радостью берётесь за дело и выполните его несмотря на трудности. Для вас важно, чтобы эти разумные
                задачи исходили не от вас, а от руководителя.
                Для вас также принципиально и важно не выходить за пределы поставленных задач слишком далеко — не потому
                что вы ленивы или нелюбопытны, а потому что есть достаточно много работы и внутри круга поставленных
                перед вами задач.
                Ответственный исполнитель — крепкая и трудно заменимая опора руководителя по причинам: хорошего
                профессионализма и способности подчинить себя задаче и руководителю. Нет ничего стыдного в том, чтобы
                быть выдающимся профессионалом-исполнителем. Если вы и ваши близкие подталкивают вас к тому, чтобы вам
                стать руководителем — учтите, что руководитель это другая профессия, она подразумевает иметь дело с
                сопротивлением людей, с поиском целей для всего коллектива. Может быть, вам стоит подумать о том, как
                углубить и разветвить ваш наличный профессионализм и развивать вашу карьеру горизонтально.
            </report>
        </executive>
        <purpose>
            <text>Целеустремленность</text>
            <report>Вы способны самостоятельно ставить перед собой цели. Самостоятельно находя и ставя перед собой цели,
                вы являетесь хозяином своей жизни. Вы склонны быть хозяином положения в любой ситуации. Более того, если
                вы всерьез поставили перед собой существенную цель — вас уже ничто не способно ни сбить с пути, ни
                остановить — вы идете к цели, применяя всю силу воли. Вы способны отложить развлечения, менее
                важные дела и все ваши дни вы подчиняете достижению важной для вас цели. Целеустремленность вместе с
                энергией способны сотворить чудеса и изменить вашу судьбу и судьбу близких вам людей. Однако стоит время
                от времени критически осматривать ваши планы и направления движения: все ли еще они адекватны реальности
                и все ли еще они отвечают вашему желанию получить намеченное. Стоит также быть осмотрительнее по
                отношению к близким вам людям: не вредит ли ваша устремленность к мечте отношениям с вашими близкими
                людьми, которые по-прежнему вам дороги. Устремленный к цели человек незаметно для себя меняется сам.
                Подумайте над тем, в кого и во что вы превращаетесь на пути к вашей цели или уже достигнув вашей цели.
                Вы ещё окружены людьми и все ли они ещё к вам тянутся?
            </report>
        </purpose>
        <growth>
            <text>Установка на рост</text>
            <report>В душе своей вы приняли решение быть успешным. Это не просто декларация, это зрелая готовность
                подниматься по лестнице знаний, умений и социально-экономического благополучия. Есть уверенность в том,
                что всё у вас может получиться — и профессиональный рост, и денежный. Вы нацелены расти как
                профессионально, так и карьерно. Вы не соглашаетесь на просто какую-нибудь работу, вы стремитесь
                получить работу в профессии, которая вас приведёт и к успеху. Вы понимаете, что рост возможен только
                если решаешь всё более сложные задачи. И вы уже берётесь за такие задачи и многое делаете для того,
                чтобы достигнуть успеха. Однако стоит решить для себя — какой рост вам больше по душе:
                а) профессиональный (я отличный профессионал: врач, разработчик, проектировщик дорог, дизайнер и т.д.)
                или
                б) карьерный, начальственный (я руководитель)
                Оба эти пути могут привести вас к удовольствию от работы и к финансовому успеху. Нужно оценить ваши
                способности к руководству: неверная оценка вашей способности чревата неудовлетворенностью работой и
                смятением: вроде всё хорошо? Я начальник, и мама, рада, а я несчастлив. Так называемый горизонтальный
                рост в карьере — нисколько не унижает человека, а, напротив, даёт свободу и облегчение.
            </report>
        </growth>
        <reflection>
            <text>Рефлексия</text>
            <report>Вы обладаете самым отличающим человека от животных качеством — вы рефлексивны. Это качество развито
                у вас больше, чем у многих других людей.
                Это значит, что вы отдаете себе отчет в своих целях, средствах, чувствах, мыслях и результатах вашей
                работы. Вы умеете на себя посмотреть со стороны. Глядя на себя со стороны, вы не любуетесь собой, а
                стараетесь соотнести идеальное (как надо) с реальным (как есть). Вы критичны по отношению к себе —
                значит, у вас всегда есть шанс улучшиться и улучшить результат своих действий. В этом ваша колоссальная
                сила. Вы умеете вычленить внутри вас то, что мешает вашему росту. Вы незаменимый в этом качестве
                сотрудник в команде. И вы также лучше всех знаете что мешает росту в работе коллектива.
                Вы не критикан, а именно тот, кто умеет сделать честный анализ проделанных шагов и внести корректировки
                по ходу работы над проектом.
                Это качество необходимое и полезное и вы должны быть уверены в этом — что бы вам ни говорили. Однако
                если возвести самоанализ в абсолют, то он способен и затормозить процесс созидания продукта, который вы
                всей командой создаете. Рефлексия, самоанализ пусть остается лишь важной частью работы, а не целью и
                содержанием самой работы. Впрочем, есть профессия, в которой анализ поведения людей и составляет суть
                работы. Это профессия психолога, аналитика поведения, асессора.
            </report>
        </reflection>
        <schoolboy>
            <text>Ученик знайка</text>
            <report>Вы обладаете ценным качеством — постоянно накапливать знания в своей голове. Знания вполне могут
                пригодиться в работе. Ваша сверх эрудиция способна поражать воображение сотрудников — если она,
                эрудиция, относится к делу и помогает делу. Вы можете рассчитывать на повышение зарплаты — если вы
                полезны своей компании. Полезность для компании оценивается не только в экономических, но и в
                качественных показателях вашей деятельности. В этом и есть ценность знания. Если же ваше знание не
                пригождается на данной работе — стоит подумать о другой работе, где они пригодятся. Если ваши знания
                теоретические и с их помощью нельзя решить практическую задачу любого свойства — юридического,
                управленческого, медицинского, инженерного, технологического и так далее — то вам стоит подумать над
                этим — для чего вы получаете эти знания. Существует опасность стать просто знайкой. Тогда можно
                зарабатывать победой в конкурсах знатоков или преподаванием теории.
            </report>
        </schoolboy>
        <collectivist>
            <text>Коллективист</text>
            <report>Работать в команде единомышленников для вас немалая ценность. Вы можете притормаживать свое эго ради
                благополучного коллективного существования и ради целей, к которым идет коллектив. Если команда
                сплоченная, если вы внутренне согласны с её ценностями и целями — вы готовы без обиды принять критику от
                товарищей. И вы стремитесь к тому, чтобы решения, важные для дела, принимались с участием мнений всех
                участников коллектива. Вы готовы отстаивать идею доверия даже если доверяя кому-то — вы ошибётесь.
                Коллективные ценности для вас превыше всего. Вы не создаёте конфликтных ситуаций по мелочам, но ради
                общего коллективного блага — можете поспорить и покритиковать результат дела и коллег. Все знают, что вы
                это сделали не потому, что вы хотите себя показать и принизить других. Трудиться в коллективе вам
                гораздо комфортнее, чем одному.
                Это качество очень ценно для команд, в которых вы работаете. Команда приобретает новые силы благодаря
                вашему качеству, и жизнеспособность команды повышается. Потенциальная опасность может быть лишь в
                следующем: если ради хороших отношений вы станете заниматься соглашательством с деструктивными моментами
                в работе.
            </report>
        </collectivist>
        <adaptation>
            <text>Адаптация</text>
            <report>Вы обладаете качеством, которое помогало, помогает и будет вам помогать в мире сложных человеческих
                отношений. Вы быстро умеете сориентироваться в новой обстановке. Вы придерживаетесь правила: не лезть в
                чужой монастырь со своим уставом. Сначала вы изучаете обстановку, ориентируетесь в ней, изучаете местные
                правила, лишь после этого вы формируете свое мнение о расстановке сил. Вы быстро находите верные точки
                соприкосновения с людьми. Скромностью а иногда и ценой уступок вы находите свое место в новом
                сообществе. Всё это получается у вас само собой, без особенных усилий. Есть такие коллективы, в которых
                ни скромностью, ни уступками достойное место не занять. Случается, что в первые же минуты необходимо
                проявить твердость и даже непреклонность.
                И если вы так и делаете, это не говорит о вашей конфликтности и дезадаптивности, а лишь говорит о том,
                что вы верно поняли обстановку и поступили адекватно.
            </report>
        </adaptation>
        <dialogue>
            <text>Диалогичность</text>
            <report>Вы обладаете замечательным качеством, которым обладают только очень умные люди: вы способны к
                диалогу.
                Во-первых, вы исходите из того, что мнение другого человека выношено им и ценно для него, и вы не
                стремитесь подавить собеседника своим мнением и не пытаетесь обратить человека в свою веру. Вы умеете
                ясно выразить свою мысль так, чтобы вас поняли. Вы делитесь своим видением ситуации и внимательно
                выслушиваете мнение противоположной стороны. Так вы делаете, когда изучаете какой-то вопрос или
                разрешаете конфликт между людьми.
                Вы надеетесь, что в диалоге возникнут новые неожиданные для вас аспекты в обсуждаемой реальности. И
                каждый раз именно так и происходит: вам удаётся увидеть ситуацию под другим углом, и это обогащает вас и
                ваше представление о том, как следует поступить. Поэтому ваша стратегия ведения дискуссии очень
                продуктивная. Вы умеете ценить обратную связь, обдумать её и извлечь из неё пользу.
                Умение вести умную спокойную и не манипулятивную беседу невозможно переоценить в жизни и в работе.
                Однако такой метод ведения дискуссии может потерпеть фиаско перед агрессивной манипулятивной манерой
                вашего противника. Но и к такому повороту можно подготовиться. Готовьтесь.
            </report>
        </dialogue>
        <feeling>
            <text>Эмоциональный интеллект</text>
            <report>Вы обладаете прекрасным даром, которым наделён далеко не каждый человек. Вы без труда и без каких-то
                приспособлений хорошо видите даже чувства других людей: обиду, подавленность, скрываемое горе. Вы легко
                можете отличить гордость от энтузиазма, стыд от страха. Вы чувствуете слабые места вашего собеседника и
                опасность, идущую от него. Вы знаете, на каких чувствах коллеги можно сыграть, чтобы достигнуть
                желаемого результата. Вы можете ободрить человека и поддержать его правильными словами и действиями. Но
                не менее тонко вы различаете и свои чувства. Вы замечаете, что чувства ваши противоречивы: например, в
                конфликте вы можете чувствовать не только гнев, но и сострадание. Вы умеете своими чувствами управлять и
                редко попадали в губительную для вас ситуацию из-за неумения управлять своими чувствами или из-за
                неумения понять что происходит и в чем опасность.
            </report>
        </feeling>
        <social>
            <text>Социальный интеллект</text>
            <report>Вы обладаете весьма важным свойством, которое способно вас поднять на вершину социальной лестницы.
                Вы проницательны, нисколько не наивны: хорошо понимаете мотивы людей, глубинную суть их слов и
                поступков, игры, в которые играют люди, ясно видите как устроено общество и каковы социальные механизмы
                успеха и неуспеха в обществе. Вы понимаете также и свои собственные мотивы и умеете отнестись к своим
                намерениям иронически. Вы видите границы чужой свободы. И потому вы, даже готовый прийти на помощь, не
                спешите её оказать, если вас о помощи не попросили. Но если вас попросили о помощи, вы её оказываете с
                полным пониманием как функционируют те социальные институты, которые можно использовать ради решения
                проблемы. Или оказываете помощь в той степени, в которой лично вы можете это сделать, не рискуя собой и
                своим положением в обществе.
            </report>
        </social>
        <assertive>
            <text>Ассертивность</text>
            <report>Вы обладаете важнейшим качеством зрелой личности: умением соблюдать баланс между своими интересами и
                интересами других людей, между эгоизмом и альтруизмом. Вы не отступаете бесконечно и не нападаете: вы
                мудро умеете соблюсти чужие интересы и добиться своего. Это совсем нелегко, ибо это от вас требует:
                честности и открытости, умения слушать и слышать, понимать собеседника, уважать его, учитывать его
                интересы, смелости и уважения к самому себе, уверенности и позитивной установки на успешность
                переговоров, о чем бы они ни были. У вас получается достигнуть компромисса и найти выход из трудной
                ситуации к удовлетворению обеих сторон. Это редкое качество способно привести вас к успеху в жизни и к
                приобретению друзей.
            </report>
        </assertive>
        <nonconformism>
            <text>Нонконформизм</text>
            <report>Вы обладаете качеством, которое делает вас особенным и дает вам возможность проложить свой
                собственный путь: вы независимы от мнений и общих суждений, от моды, от коллективного заблуждения или
                общего энтузиазма. У вас хватает хладнокровия и критичности не бежать со всеми в одном стаде. Это
                качество способно вас сделать хозяином своей жизни. Однако оно способно и принести страдания — ибо
                положение инакомыслящего и свободолюбивого человека делает вас в некоторой мере отщепенцем, которому
                холодно на свете.
                Но вы ничего не можете с собой поделать. Такова ваша природа. Вам крайне неприятно быть как все. Вы
                верите себе и своим глазам больше, чем словам людей. Вам кажутся глупцами люди из массы, из толпы. Даже
                если вы не видите механизмов воздействия на вас, вы все равно испытываете безотчётную брезгливость к
                коллективным радостям и нормам.
                Ваше особое мнение очень ценно — когда решается принципиальный вопрос. Вы всегда можете составить
                здоровую интеллектуальную оппозицию общепринятому мнению.
            </report>
        </nonconformism>
        <demonstrative>
            <text>Демонстративный</text>
            <report>Вы яркий человек. Вы легко оказываетесь в публичной ситуации, вам ничего не стоит выступить на сцене
                или на собрании. Вы легко говорите перед публикой. Это не трудно вам, это происходит у вас само собой,
                но все же вы и прилагаете усилия и многое делаете, чтобы вас заметили, запомнили, знали, оценили. Для
                вас очень важно быть заметным. Для вас тяжело ощущение, что вы один из многих, что
                вы человек толпы. Если стремление быть заметным, ярким и популярным сочетается с профессионализмом, это
                сочетание делает вас ярким представителем профессии. Поэтому вам стоит трудиться над содержательной
                частью вашей работы. А ваша яркая сущность сделает свое дело, и вы не останетесь в тени.
            </report>
        </demonstrative>
        <competing>
            <text>Соревнующийся</text>
            <report>Ваша сила в том, что в вас есть соревновательный двигатель. Это делает вас конкурентоспособными,
                даёт большие шансы победить. В частности из-за этого вы бываете среди победителей. Если вас обгоняют —
                вы прикладываете усилия — чтобы остаться лидером гонки. Вы многое делаете, чтобы побеждать в
                соревновании.
                Вы ищете новые пути в работе, вы не не склонны обучать конкурентов, делиться с ними тайными знаниями,
                секретами успеха. Вы не просто нервничаете, когда видите успехи конкурентов, а вы всё больше и больше
                работаете, творите и пробуете новое — чтобы остаться на плаву и победить.
                Будьте осторожны.
                Если источник трудолюбия и настойчивость иссякнет вас — то останется лишь напряжение или зависть. Этого
                нельзя допустить. Потому что с этим невозможно быть счастливым.
                Чтобы не испытывать зависти в будущем — нужно сейчас ещё до момента усталости накопить так много успеха,
                чтобы окончательно уверовать в себя и свой неоспоримый вклад.
                Полезно в конце концов сделаться наставником молодых, входящих в профессию. Поэтому стоит немного пожить
                без соревнований, на лаврах прошлых достижений.
            </report>
        </competing>
        <encourager>
            <text>Вдохновитель</text>
            <report>Ваша огромная ценность для других людей в коллективе это ваш солнечный вклад в их судьбы, это ваш
                дар вдохновить, дать надежду и силу.
                Благодаря вам люди начинают видеть свои силы, верить в свои силы. Они психологически отдыхают в вашем
                обществе потому, что вы даете им оптимистическую картину будущего. Но эта картина не лживая, поскольку
                вы не слишком преувеличиваете возможности этих людей. Люди любят вас за это. Помните также и о том, что
                вдохновляет не только прекрасная картина будущего, но и честная картина будущего. Нужно научиться давать
                адекватную обратную связь людям, а не просто хвалить («все будет хорошо, ты талантлив»)
                Вы служите кислородом и для всего коллектива, потому что приносите хорошие свежие новости: вам ведь и
                самому нестерпимо находиться в застое и нужно движение вперёд к осмысленному светлому существованию.
                Если это сочетается с профессиональными знаниями в работе — то люди не только любят вас, но и уважают. В
                отсутствие профессионализма роль вдохновителя может незаметно для вас выродиться в роль любителя
                поговорить на общие темы. Следите за своим профессионализмом, наращивайте его. Следите за знаниями,
                наращивайте свой интеллектуальный багаж.
            </report>
        </encourager>
        <manager>
            <text>Распорядитель</text>
            <report>Вы обладаете редкой способностью не только увидеть, но и использовать возможности, способности
                членов команды. Ваш бесценный вклад в общее дело состоит в том, что вы умеете верно оценить всяческие
                ресурсы и распорядиться ими с умом, рационально. Это касается ресурсов и материальных, технических,
                денежных, но также и духовных, психологических, социальных. Вы, как никто другой, умеете верно
                расставить и соединить все данные коллективу и лично вам ресурсы — для пользы дела. Вы понимаете кому
                какая задача по силам, вы не расточаете попусту силы и время людей. Вы знаете и применяете знание о
                тонких психологических механизмах, приводящих в движение энтузиазм и сотрудничество в коллективе. Под
                вашим управлением коллектив работает, как отлаженный механизм.
                Это качество не бросается в глаза людям, начальству до тех пор, пока вы не продемонстрируете его.
                Поэтому вам стоит быть инициативным и выступать с предложениями.
            </report>
        </manager>
        <mentor>
            <text>Наставничество</text>
            <report>Ваша потребность общаться с людьми нашла такую полезную и приятную для вас форму — как
                наставничество. Это психологически безопасная и выгодная позиция. С её помощью вы получаете несколько
                психологических дивидендов: вас уважают, вы делаете вклад в общее дело, вы занимаетесь приятным для вас
                делом, вы создаёте себе друзей и последователей в коллективе. При этом вы не подавляете своих
                подопечных, не решаете за них: а это очень ценно для их роста. Обучая других, вы заботитесь не только о
                себе, но о подопечных и помогаете коллективу. Стоит отметить, что ваши подопечные профессионально
                вырастают. Поэтому, наставляя других, вам и самому необходимо расти профессионально: так вы не лишитесь
                наставнической роли и репутации, вы постоянно будете впереди, к вам смогут обращаться за советом и
                опытные сотрудники тоже.
            </report>
        </mentor>
        <opener>
            <text>Открывает глаза и дороги</text>
            <report>Вы обладаете редким даром — усмотреть в настоящем зёрна и ростки будущего. И вы щедро делитесь своим
                видением с людьми, которым это нужно и интересно.
                Вы оптимистично смотрите в будущее, видя в нём немало возможностей для хорошей жизни, для процветания.
                Это видение есть результат вашего напряжённого интеллектуального труда — чтения, бесед с умными людьми,
                самостоятельных размышлений о прошлом, настоящем и будущем человечества, вашего дела, вашей компании. В
                результате размышлений вы находите возможности и пути развития для себя и своего дела. Это качество не
                имеет ничего общего с легкомысленным оптимизмом безответственного человека. Напротив: вы реалист, а не
                сказочник и не фантазёр. Именно по этой причине ваше видение адекватно реальности и вызывает уважение у
                окружающих людей. Вы находите в себе душевные силы, чтобы давать людям реалистическую и вместе с тем
                оптимистическую оценку их возможностей, путей развития. Вы любите это делать. Однако постоянно и
                бескорыстное свечение людям требует энергии.
                Следует подумать о том, где её добывать.
            </report>
        </opener>
        <harmonizer>
            <text>Гармонизатор</text>
            <report>Одно из удивительных и очень симпатичных ваших дарований заключается в следующем: где бы вы ни
                работали/ни учились — именно благодаря вам среди людей возникает психологически благоприятная для всех
                атмосфера — без конфликтов, интриг: вы создатель этой атмосферы, вы прикладываете усилия — даже,
                вероятно, незаметно для себя и, возможно, даже не намеренно. Вы легко улавливаете симптомы возникающего
                напряжения между людьми и спешите на помощь и всё улаживаете. К вам легко обратиться за помощью, вы
                критикуете тактично, вы не завидуете и не демонстрируете своего плохого настроения. Люди ценят ваше
                хорошее расположение ко всем и ваше чувство юмора.
                Вы делаете это бескорыстно, но вам и самому приятно находиться и трудиться в хорошей дружественной
                атмосфере.
                Однако в коллективе может появиться «злой гений», противник вашего «доброго гения». Его мотивы понятны —
                он хочет стать духовным лидером коллектива. Тут ваша лёгкость в создании гармонии будет испытываться на
                прочность. В результате она имеет шанс углубиться, а вы имеете шанс стать сильнее и мудрее. За помощью
                вам, возможно, придётся обратиться к социальному психологу.
            </report>
        </harmonizer>

    </skills>

    <clusters>
        <int>
            <text>Интеллект</text>
            <skills>
                <creative/>
                <analyst/>
                <optimizer/>
                <flex/>
                <broad/>
                <curiosity/>
                <caution/>
            </skills>
        </int>

        <bio>
            <text>Биология</text>
            <skills>
                <stress/>
                <decisive/>
                <search/>
                <initiative/>
                <suspense/>
                <intuit/>
                <courage/>
            </skills>
        </bio>

        <will>
            <text>Характер, воля</text>
            <skills>
                <responsible/>
                <punctual/>
                <executive/>
                <purpose/>
                <growth/>
                <reflection/>
                <schoolboy/>
            </skills>
        </will>

        <people>
            <text>Я и люди</text>
            <skills>
                <collectivist/>
                <adaptation/>
                <dialogue/>
                <feeling/>
                <social/>
                <assertive/>
                <nonconformism/>
            </skills>
        </people>

        <influence>
            <text>Я влияю</text>
            <skills>
                <demonstrative/>
                <competing/>
                <encourager/>
                <manager/>
                <mentor/>
                <opener/>
                <harmonizer/>
            </skills>
        </influence>
    </clusters>
</config>