<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<config>
    <skills>
        <creative>
            <name>
                <ru>Креативность</ru>
                <en>Creativity</en>
            </name>

            <!-- Что такое кретивность -->
            <about>
                <label>
                    <ru>Что такое креативность?</ru>
                    <en>What is creativity?</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>Креативность - это способность и возможность решать стоящие перед вами задачи по-новому, видеть
                        ситуации непривычным способом.
                    </ru>
                    <en>English about...</en>
                </text>
            </about>

            <!-- В чём именно проявляется ваша креативность -->
            <unique>
                <label>
                    <ru>В чем выражалась ваша креативность до сих пор?</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Вы всегда прокладываете новые пути. Вам в тягость долго ходить старыми исхоженными тропами,
                            использовать уже известные методы, даже если вы их сами и изобрели и сами проложили. Вы
                            предпочитаете открыть новый способ и новый путь. Это касается всего: методов работы,
                            использование предметов, оформления текста, способов запоминания и подачи материала,
                            отношений с людьми. Вы чувствуете в себе желание перемен. Сила, которая вас
                            все время заставляет быть активным созидателем нового, находится внутри вас и основана на
                            интуиции. Ведь новые идеи служат решению новых вполне конкретных рабочих и жизненных задач.
                            Интуиция помогает вам уловить суть проблемы.
                        </p>
                        <p>
                            Вы и в детстве некоторые вещи делали не так, как делают другие люди, хотя не всегда за это
                            вы получали похвалу. И сейчас даже если ваши идеи не всегда применимы и не всегда хорошо
                            работают, вы все равно находитесь в поиске новых решений, и решения возникают как будто бы
                            сами собой: ваша творческая мысль работает постоянно.
                        </p>
                        <p>
                            У вас всегда есть идеи. Это касается создания нового и улучшения старого. Без таких людей,
                            как вы, человечество бы не развивалось.
                        </p>
                        <p>
                            У вас всегда есть идеи как улучшить или как изменить ситуацию, продукт, отношения, как
                            сократить затраты на создание продукта, каким бы он ни был. Может быть, эти идеи не всегда
                            одинаково хороши, не всегда применимы, но они всегда есть. И это вас отличает от многих
                            ваших коллег или однокашников, которые согласны на существующее положение вещей. Вы
                            неизменно оказываетесь на высоте, удивляя людей своей свежестью взгляда и
                            новизной предложений, а иногда вводя их в недоумение.
                        </p>
                        <p>
                            Вам не нужно бояться вашей особенности, даже если ваши идеи не всегда приветствуются в кругу
                            коллег. Главное в этой ситуации — ваша недремлющая креативность. Её стоит ценить и
                            развивать. Её враг - конформизм. Как только вы соглашаетесь с неписаными общими правилами -
                            креативность затухает.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        English text here....
                    </en>
                </text>
            </unique>

            <!-- Почему креативность может привести вас к успеху -->
            <success>
                <label>
                    <ru>Креативность может привести к успеху</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Креативность - важное условие успеха в карьере, в мирной повседневной жизни, в переговорах,
                            в понимании сути происходящего, в изготовлении еды, ручной работе, построении планов
                            компании и вашей частной жизни, и в способах лечения болезней, разработки новых зданий -
                            абсолютно везде.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        <p>
                            English success here...
                        </p>
                    </en>
                </text>
            </success>

            <!-- Предостережения: когда креативность может сыграть злую шутку -->
            <warnings>
                <label>
                    <ru>Когда креативность может привести к провалу?</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Ваша недремлющая креативность может оказаться опасной — если вы не считаетесь с негативными
                            последствиями этой идеи для других людей. Поэтому креативность хороша в сочетании со здравым
                            смыслом. Однако если вы в этом не сильны — будьте рядом в команде с оптимистичными
                            обладателями здравого смысла. Тогда ваши идеи смогут воплотиться к всеобщей пользе. Попытка
                            решить задачу по-новому может быть вредна в острых стрессовых ситуациях: здесь скорее может
                            пригодиться точное знание проверенного алгоритма. Например, пилоту в экстренной ситуации
                            лучше строго действовать по выверенной инструкции, чем полагаться на свою интуицию и
                            экспериментировать.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        English text here...
                    </en>
                </text>
            </warnings>

            <!-- Как усилить свою креативность -->
            <maximize>
                <label>
                    <ru>Несколько советов как развивать креативность</ru>
                    <en>English label here...</en>
                </label>
                <text>
                    <ru>
                        <p>
                            Креативность - это свобода делать что-то не по алгоритму. Делая что-то по-своему вы пробуете
                            новые пути, а пробы всегда сопряжены с ошибками. Ошибки могут вас пугать и даже заставить
                            отказываться от поиска нового. Однако, ошибки - это нормальная часть поиска нового продукта,
                            идеи и т.д. Поэтому совет первый: позвольте себе ошибаться, когда вы ищите новый способ,
                            разрабатываете новую технологию, продукт.
                        </p>
                        <p>
                            В процессе разработки окружающие могут дискредитировать вашу идею, особенно если она еще не
                            доработана. Не бойтесь осуждения и критики: у людей могут личные мотивы для критики или они
                            могут не до конца понимать вашу идею.
                        </p>
                        <p>

                            Организуйте на работе мозговой штурм, где каждый может высказать идею и где принято не
                            критиковать идеи. Обмен мнениями всегда ускоряет и обогащает первоначальную идею. Позвольте
                            себе высказывать самые смелые и даже может быть глупые идеи. Нередко именно они лежат в
                            основе хорошего.
                        </p>
                        <p>

                            Попробуйте ежедневно давать себе такие упражнения. Соединять несоединимое, сравнивать
                            несравнимое: кровать и пустыню, макароны и электричество, апельсин и ножницы, огурец и
                            Петербург, философию и асфальт и т.п.
                        </p>
                        <p>Новые идеи могут возникать благодаря новым нейронным связям. Новые связи создаются благодаря
                            активации тех участков мозга, которые раньше не были активированы. Найдите возможность
                            делать то, чего вы никогда не делали: если вы гуманитарий, начните разбираться в устройстве
                            техники или начните решать школьные математические задачи. Если вы никогда не сочиняли, то
                            попробуйте написать рассказ. Если вы никогда не работали руками, начните развивать какой-то
                            ручной навык. Возьмите музыкальное произведение - и опишите в словах и цветах - что вы
                            слышите. Попробуйте описать запах. Разложите ваши вещи в комнате по-новому, чтобы
                            было непривычно. Всё это помогает строить новые нейронные связи, и это развивает
                            креативность. Креативность и знания - явления разного порядка. Иногда сложную
                            профессиональную задачу помогает решить чистое знание, а иногда креативность. Приобретая
                            только знания - вы не продвигаетесь в креативности. Креативности можно учиться на
                            специальных курсах.
                        </p>
                    </ru>
                    <en>
                        English text here...
                    </en>
                </text>
            </maximize>
        </creative>

        <analyst>
            <name>Аналитик</name>

            <about>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </about>

            <unique>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </unique>

            <success>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </success>

            <warnings>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </warnings>

            <maximize>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </maximize>
        </analyst>

        <optimizer>
            <name>Оптимизатор</name>

            <about>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </about>

            <unique>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </unique>

            <success>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </success>

            <warnings>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </warnings>

            <maximize>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </maximize>
        </optimizer>

        <flex>
            <name>Гибкость</name>

            <about>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </about>

            <unique>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </unique>

            <success>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </success>

            <warnings>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </warnings>

            <maximize>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </maximize>
        </flex>

        <broad>
            <name>Широта взглядов</name>

            <about>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </about>

            <unique>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </unique>

            <success>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </success>

            <warnings>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </warnings>

            <maximize>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </maximize>
        </broad>

        <curiosity>
            <name>Любознательность</name>

            <about>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </about>

            <unique>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </unique>

            <success>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </success>

            <warnings>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </warnings>

            <maximize>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </maximize>
        </curiosity>

        <caution>
            <name>Предусмотрительность</name>

            <about>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </about>

            <unique>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </unique>

            <success>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </success>

            <warnings>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </warnings>

            <maximize>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </maximize>
        </caution>

        <stress>
            <name>Стрессоустойчивость</name>

            <about>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </about>

            <unique>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </unique>

            <success>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </success>

            <warnings>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </warnings>

            <maximize>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </maximize>
        </stress>

        <decisive>
            <name>Решительность, смелость</name>

            <about>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </about>

            <unique>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </unique>

            <success>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </success>

            <warnings>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </warnings>

            <maximize>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </maximize>
        </decisive>

        <search>
            <name>Поисковая активность</name>

            <about>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </about>

            <unique>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </unique>

            <success>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </success>

            <warnings>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </warnings>

            <maximize>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </maximize>
        </search>

        <initiative>
            <name>Инициативность</name>

            <about>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </about>

            <unique>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </unique>

            <success>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </success>

            <warnings>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </warnings>

            <maximize>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </maximize>
        </initiative>

        <suspense>
            <name>Принятие неопределенности</name>

            <about>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </about>

            <unique>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </unique>

            <success>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </success>

            <warnings>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </warnings>

            <maximize>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </maximize>
        </suspense>

        <intuit>
            <name>Интуиция</name>

            <about>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </about>

            <unique>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </unique>

            <success>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </success>

            <warnings>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </warnings>

            <maximize>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </maximize>
        </intuit>

        <responsible>
            <name>Ответственность</name>

            <about>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </about>

            <unique>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </unique>

            <success>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </success>

            <warnings>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </warnings>

            <maximize>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </maximize>
        </responsible>

        <punctual>
            <name>Пунктуальность</name>

            <about>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </about>

            <unique>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </unique>

            <success>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </success>

            <warnings>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </warnings>

            <maximize>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </maximize>
        </punctual>

        <executive>
            <name>Исполнитель</name>

            <about>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </about>

            <unique>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </unique>

            <success>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </success>

            <warnings>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </warnings>

            <maximize>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </maximize>
        </executive>

        <purpose>
            <name>Целеустремленность</name>

            <about>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </about>

            <unique>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </unique>

            <success>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </success>

            <warnings>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </warnings>

            <maximize>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </maximize>
        </purpose>

        <growth>
            <name>Установка на рост</name>

            <about>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </about>

            <unique>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </unique>

            <success>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </success>

            <warnings>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </warnings>

            <maximize>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </maximize>
        </growth>

        <reflection>
            <name>Рефлексия</name>

            <about>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </about>

            <unique>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </unique>

            <success>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </success>

            <warnings>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </warnings>

            <maximize>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </maximize>
        </reflection>

        <schoolboy>
            <name>Ученик знайка</name>

            <about>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </about>

            <unique>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </unique>

            <success>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </success>

            <warnings>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </warnings>

            <maximize>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </maximize>
        </schoolboy>

        <collectivist>
            <name>Коллективист</name>

            <about>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </about>

            <unique>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </unique>

            <success>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </success>

            <warnings>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </warnings>

            <maximize>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </maximize>
        </collectivist>

        <adaptation>
            <name>Адаптация</name>

            <about>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </about>

            <unique>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </unique>

            <success>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </success>

            <warnings>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </warnings>

            <maximize>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </maximize>
        </adaptation>

        <dialogue>
            <name>Диалогичность</name>

            <about>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </about>

            <unique>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </unique>

            <success>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </success>

            <warnings>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </warnings>

            <maximize>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </maximize>
        </dialogue>

        <feeling>
            <name>Эмоциональный интеллект</name>

            <about>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </about>

            <unique>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </unique>

            <success>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </success>

            <warnings>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </warnings>

            <maximize>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </maximize>
        </feeling>

        <social>
            <name>Социальный интеллект</name>

            <about>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </about>

            <unique>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </unique>

            <success>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </success>

            <warnings>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </warnings>

            <maximize>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </maximize>
        </social>

        <assertive>
            <name>Ассертивность</name>

            <about>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </about>

            <unique>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </unique>

            <success>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </success>

            <warnings>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </warnings>

            <maximize>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </maximize>
        </assertive>

        <nonconformism>
            <name>Нонконформизм</name>

            <about>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </about>

            <unique>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </unique>

            <success>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </success>

            <warnings>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </warnings>

            <maximize>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </maximize>
        </nonconformism>

        <demonstrative>
            <name>Демонстративный</name>

            <about>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </about>

            <unique>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </unique>

            <success>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </success>

            <warnings>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </warnings>

            <maximize>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </maximize>
        </demonstrative>

        <competing>
            <name>Соревнующийся</name>

            <about>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </about>

            <unique>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </unique>

            <success>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </success>

            <warnings>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </warnings>

            <maximize>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </maximize>
        </competing>

        <encourager>
            <name>Вдохновитель</name>

            <about>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </about>

            <unique>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </unique>

            <success>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </success>

            <warnings>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </warnings>

            <maximize>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </maximize>
        </encourager>

        <manager>
            <name>Распорядитель</name>

            <about>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </about>

            <unique>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </unique>

            <success>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </success>

            <warnings>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </warnings>

            <maximize>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </maximize>
        </manager>

        <mentor>
            <name>Наставничество</name>

            <about>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </about>

            <unique>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </unique>

            <success>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </success>

            <warnings>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </warnings>

            <maximize>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </maximize>
        </mentor>

        <opener>
            <name>Открывает глаза и дороги</name>

            <about>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </about>

            <unique>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </unique>

            <success>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </success>

            <warnings>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </warnings>

            <maximize>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </maximize>
        </opener>

        <harmonizer>
            <name>Гармонизатор</name>

            <about>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </about>

            <unique>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </unique>

            <success>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </success>

            <warnings>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </warnings>

            <maximize>
                <ru></ru>
                <en></en>
            </maximize>
        </harmonizer>
    </skills>

    <clusters>
        <int>
            <name>Интеллект</name>
            <skills>
                <creative/>
                <analyst/>
                <optimizer/>
                <flex/>
                <broad/>
                <curiosity/>
                <caution/>
            </skills>
        </int>

        <bio>
            <name>Биология</name>
            <skills>
                <stress/>
                <decisive/>
                <search/>
                <initiative/>
                <suspense/>
                <intuit/>
                <courage/>
            </skills>
        </bio>

        <will>
            <name>Характер, воля</name>
            <skills>
                <responsible/>
                <punctual/>
                <executive/>
                <purpose/>
                <growth/>
                <reflection/>
                <schoolboy/>
            </skills>
        </will>

        <people>
            <name>Я и люди</name>
            <skills>
                <collectivist/>
                <adaptation/>
                <dialogue/>
                <feeling/>
                <social/>
                <assertive/>
                <nonconformism/>
            </skills>
        </people>

        <influence>
            <name>Я влияю</name>
            <skills>
                <demonstrative/>
                <competing/>
                <encourager/>
                <manager/>
                <mentor/>
                <opener/>
                <harmonizer/>
            </skills>
        </influence>
    </clusters>
</config>