<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<quiz>
    <items>
        <item id="1" showAnswer="true" enabledBack="false">
            <name>Грибы это:</name>
            <right>
                Верно! Грибы (лат. Fungi или Mycota) — царство живой природы, объединяющее эукариотические организмы,
                сочетающие в себе некоторые признаки как растений, так и животных.
            </right>
            <wrong>
                Нет, грибы (лат. Fungi или Mycota) — царство живой природы, объединяющее эукариотические организмы,
                сочетающие в себе некоторые признаки как растений, так и животных.
            </wrong>
            <options>
                <option value="0">Вид</option>
                <option value="0">Отряд</option>
                <option value="0">Семейство</option>
                <option value="key" correct="true">Царство</option>
            </options>
        </item>
        <item id="2" showAnswer="true" enabledBack="false">
            <name>Как называется наука, изучающая грибы?</name>
            <right>
                Верно! Грибы изучает наука микология, которая считается разделом ботаники, поскольку ранее грибы
                относили к царству растений.
            </right>
            <wrong>
                Нет, грибы изучает наука микология, которая считается разделом ботаники, поскольку ранее грибы относили
                к царству растений.
            </wrong>
            <options>
                <option value="0">Ботаника</option>
                <option value="key" correct="true">Микология</option>
                <option value="0">Зоология</option>
            </options>
        </item>
        <item id="3" showAnswer="true" enabledBack="false">
            <name>Как называется съедобный гриб, который чаще всего можно увидеть на полках в супермаркетах?</name>
            <right>
                Верно! По-французски шампиньон значит просто гриб. Шампиньон желтокожий является ядовитым представителем
                данного рода грибов. В промышленном выращивании популярен шампиньон двуспоровый и – гораздо реже –
                шампиньон двукольцевой. В этих грибах содержится двадцать аминокислот, включая все незаменимые для
                человека. А из некоторых видов шампиньонов выделяют антибиотики.
            </right>
            <wrong>
                Нет, это Шампиньон. С французского это название переводится, как просто гриб. Шампиньон желтокожий
                является ядовитым представителем данного рода грибов. В промышленном выращивании популярен шампиньон
                двуспоровый и – гораздо реже – шампиньон двукольцевой. В этих грибах содержится двадцать аминокислот,
                включая все незаменимые для человека. А из некоторых видов шампиньонов выделяют антибиотики.
            </wrong>
            <options>
                <option value="0">Лисички</option>
                <option value="0">Белый гриб</option>
                <option value="key" correct="true">Шампиньон</option>
                <option value="0">Опята</option>
            </options>
        </item>
        <item id="4" showAnswer="true" enabledBack="false">
            <name>Как называется гриб, который по скорости роста сумел обойти даже бамбук?</name>
            <right>
                Верно! Весёлки обыкновенные — самые быстрорастущие среди грибов. Они могут вырастать на сантиметр каждые
                несколько минут.
            </right>
            <wrong>
                Нет, Весёлки обыкновенные — самые быстрорастущие среди грибов. Они могут вырастать на сантиметр каждые
                несколько минут.
            </wrong>
            <options>
                <option value="0">Колпак кольчатый</option>
                <option value="0">Дождевик съедобный</option>
                <option value="key" correct="true">Весёлка обыкновенная</option>
                <option value="0">Дубовик обыкновенный</option>
            </options>
        </item>
        <item id="5" showAnswer="true" enabledBack="false">
            <name>Чем сумел отличиться гриб плазмодий?</name>
            <right>
                Верно! Русское их название - грибы-слизевики. Большую часть жизни слизевик проводит в виде слизистой
                массы, своеобразной, очень крупной (иногда до нескольких десятков сантиметров в поперечнике) амебы,
                представляющей собой одну огромную клетку с тысячами ядер. Это так называемый плазмодий. Он обитает в
                лесу под опавшими листьями, в глубине гнилого пня, на всяких растительных остатках. Ползая со скоростью
                примерно сантиметр в час, плазмодий всем телом и ветвистыми ложноножками впитывает органические вещества
                распадающихся растительных тканей, захватывает, как амеба, живых бактерий, простейших, поедает мицелий
                грибов. Но если в среде обитания становится слишком сухо, плазмодий замирает, подбирается в комок,
                покрывается сухой твердой коркой. Через некоторое время из корки начинают расти так называемые плодовые
                тела, у многих видов очень красивые (если рассматривать их через микроскоп под небольшим увеличением).
                Внутри плодового тела развиваются споры; когда оно лопается, споры разносятся ветром. Попав в подходящие
                гнилостные условия, спора прорастает и дает плазмодий. Жизненный цикл начинается снова.
            </right>
            <wrong>
                Нет, Умением ходить, перемещаться. Русское их название - грибы-слизевики. Большую часть жизни слизевик
                проводит в виде слизистой массы, своеобразной, очень крупной (иногда до нескольких десятков сантиметров
                в поперечнике) амебы, представляющей собой одну огромную клетку с тысячами ядер. Это так называемый
                плазмодий. Он обитает в лесу под опавшими листьями, в глубине гнилого пня, на всяких растительных
                остатках. Ползая со скоростью примерно сантиметр в час, плазмодий всем телом и ветвистыми ложноножками
                впитывает органические вещества распадающихся растительных тканей, захватывает, как амеба, живых
                бактерий, простейших, поедает мицелий грибов. Но если в среде обитания становится слишком сухо,
                плазмодий замирает, подбирается в комок, покрывается сухой твердой коркой. Через некоторое время из
                корки начинают расти так называемые плодовые тела, у многих видов очень красивые (если рассматривать их
                через микроскоп под небольшим увеличением). Внутри плодового тела развиваются споры; когда оно лопается,
                споры разносятся ветром. Попав в подходящие гнилостные условия, спора прорастает и дает плазмодий.
                Жизненный цикл начинается снова.
            </wrong>
            <options>
                <option value="0">Быстротой роста</option>
                <option value="0">Размером шляпки</option>
                <option value="0">Продолжительностью жизни</option>
                <option value="key" correct="true">Умением ходить</option>
            </options>
        </item>
        <item id="6" showAnswer="true" enabledBack="false">
            <name>Сколько весил самый большой гриб, найденный в Китае?</name>
            <right>
                Верно! И этот многолетний древесный гриб называется Fomitiporia ellipsoidea. Он был обнаружен и изучен
                китайскими учеными, вес монстра составил 500 килограмм, а высота – 10,85 метра. Диаметр его шляпки
                доходил до 88 сантиметров.
            </right>
            <wrong>
                Нет, 500 кило! Этот многолетний древесный гриб называется Fomitiporia ellipsoidea. Он был обнаружен и
                изучен китайскими учеными, вес монстра составил 500 килограмм, а высота – 10,85 метра. Диаметр его
                шляпки доходил до 88 сантиметров.
            </wrong>
            <options>
                <option value="0">1 килограмм</option>
                <option value="0">37 килограммов</option>
                <option value="0">92 килограмма</option>
                <option value="key" correct="true">500 килограмм</option>
            </options>
        </item>
        <item id="7" showAnswer="true" enabledBack="false">
            <name>Как называется самая большая часть гриба, которая находится под землёй?</name>
            <right>
                Верно! Грибница или мицелий представляет собой вегетативное тело гриба, которое обладает способностью
                изменять свое строение, формируя при этом специальные органы, обеспечивающие надежное прикрепление к
                субстрату, питание и последующее размножение.
            </right>
            <wrong>
                Нет, это грибница. Грибница или мицелий представляет собой вегетативное тело гриба, которое обладает
                способностью изменять свое строение, формируя при этом специальные органы, обеспечивающие надежное
                прикрепление к субстрату, питание и последующее размножение.
            </wrong>
            <options>
                <option value="0">Прутья</option>
                <option value="0">Горшковина</option>
                <option value="key" correct="true">Грибница</option>
            </options>
        </item>
        <item id="8" showAnswer="true" enabledBack="false">
            <name>В национальном парке в Швейцарии существует грибница опят, занимающая почти половину квадратного
                километра. Какой возраст у этой грибницы?
            </name>
            <right>
                Верно! Это самый крупный гриб в Европе, занимающий площадь в 35 футбольных полей. Этот гриб-монстр
                расположился в национальном парке рядом с горным перевалом Офен. Исследователи предполагают, что
                грибнице, простирающейся под землей на 86 акров (35 га), более тысячи лет. Гриб под названием Armillaria
                ostoyae — один из видов осеннего опёнка — вполне съедобен, однако представляет губительную опасность для
                деревьев. Этот гриб ведет паразитический образ жизни на деревьях и кустарниках, серьезно повреждая их
                корни. Наиболее интенсивно опенок поражает молодые хвойные породы.
            </right>
            <wrong>
                Нет, 1000 лет! Это самый крупный гриб в Европе, занимающий площадь в 35 футбольных полей. Этот
                гриб-монстр расположился в национальном парке рядом с горным перевалом Офен. Исследователи предполагают,
                что грибнице, простирающейся под землей на 86 акров (35 га), более тысячи лет. Гриб под названием
                Armillaria ostoyae — один из видов осеннего опёнка — вполне съедобен, однако представляет губительную
                опасность для деревьев. Этот гриб ведет паразитический образ жизни на деревьях и кустарниках, серьезно
                повреждая их корни. Наиболее интенсивно опенок поражает молодые хвойные породы.
            </wrong>
            <options>
                <option value="0">5 лет</option>
                <option value="0">8 лет</option>
                <option value="0">50 лет</option>
                <option value="key" correct="true">Около 1000 лет</option>
            </options>
        </item>
        <item id="9" showAnswer="true" enabledBack="false">
            <name>Какой гриб является частью самого большого организма в мире?</name>
            <right>
                Верно! Самым крупным живым организмом на Земле считается не синий кит, как считают многие. Правильней
                говорить о грибе, точнее о грибнице опенка темного (Armillaria ostoyae). На сегодняшний день в Книге
                рекордов Гиннеса есть запись о том, что самый большой живой организм на Земле имеет длину около 3,8
                километра и весит как 200 китов. Грибница занимает площадь более 880 гектаров и имеет возраст 2,4 тысячи
                лет. В наши дни увидеть это чудо природы можно в американском штате Мичиган, Бельгии или Германии.
                Однако, самый большой в мире находится в Голубых горах в американском штате Орегон.
            </right>
            <wrong>
                Нет, это опёнок. Самым крупным живым организмом на Земле считается не синий кит, как считают многие.
                Правильней говорить о грибе, точнее о грибнице опенка темного (Armillaria ostoyae). На сегодняшний день
                в Книге рекордов Гиннеса есть запись о том, что самый большой живой организм на Земле имеет длину около
                3,8 километра и весит как 200 китов. Грибница занимает площадь более 880 гектаров и имеет возраст 2,4
                тысячи лет. В наши дни увидеть это чудо природы можно в американском штате Мичиган, Бельгии или
                Германии. Однако, самый большой в мире находится в Голубых горах в американском штате Орегон.
            </wrong>
            <options>
                <option value="key" correct="true">Опёнок</option>
                <option value="0">Колпак кольчатый</option>
                <option value="0">Шампиньон</option>
                <option value="0">Шиитаке</option>
            </options>
        </item>
        <item id="10" showAnswer="true" enabledBack="false">
            <name>Что происходит с мухой, которая пьёт из мухомора?</name>
            <right>
                Верно! Как это ни парадоксально, но мух убивает не мухомор, а вода, которая зачастую скапливается в
                вогнутой шляпке гриба, которая со временем появляется у достаточно старых мухоморов. Мухи, привлеченные
                вкусным для них запахом мухомора, садятся на его шляпку и просто тонут в скопившейся воде. Содержащиеся
                в грибе вещества оказывают на мух психотропное воздействие, из-за чего насекомые теряют свою обычную
                подвижность, становятся более медленными и «попадаются» в воду. Но другие мухи, севшие, например, на
                край шляпки мухомора или его ножку, через некоторое время, придя в себя, улетают.
            </right>
            <wrong>
                Нет, как это ни парадоксально, но мух убивает не мухомор, а вода, которая зачастую скапливается в
                вогнутой шляпке гриба, которая со временем появляется у достаточно старых мухоморов. Мухи, привлеченные
                вкусным для них запахом мухомора, садятся на его шляпку и просто тонут в скопившейся воде. Содержащиеся
                в грибе вещества оказывают на мух психотропное воздействие, из-за чего насекомые теряют свою обычную
                подвижность, становятся более медленными и «попадаются» в воду. Но другие мухи, севшие, например, на
                край шляпки мухомора или его ножку, через некоторое время, придя в себя, улетают.
            </wrong>
            <options>
                <option value="key" correct="true">Тонет</option>
                <option value="0">Травится ядом</option>
                <option value="0">Улетает, перенося споры</option>
            </options>
        </item>
        <item id="11" showAnswer="true" enabledBack="false">
            <name>Как называется самый ядовитый гриб в мире?</name>
            <right>
                Верно! Даже минимальная доза может привести к летальному исходу. Достоверных данных о том, какая же доза
                считается «уже летальной», до сих пор нет. Есть разные версии. Так, некоторые источники указывают, что
                для смертельного отравления достаточно 1 г сырого гриба на 1 кг живого веса. Автор этой заметки считает,
                что эти данные слишком оптимистичны. Дело в том, что в Бледной поганке содержится не один, а несколько
                токсинов. Содержащиеся в Бледной поганке токсины не разрушаются при кулинарной обработке. Их невозможно
                обезвредить ни варкой, ни маринованием, ни сушкой, ни заморозкой. Коварность Бледной поганки в том, что
                симптомы отравления проявляются не сразу, а через 6-12, а иногда и через 30-40 часов после употребления
                гриба в пищу, когда яды уже нанесли страшный удар по печени, почкам и всем внутренним органам.
            </right>
            <wrong>
                Нет, это Бледная поганка. Даже минимальная доза может привести к летальному исходу. Достоверных данных о
                том, какая же доза считается «уже летальной», до сих пор нет. Есть разные версии. Так, некоторые
                источники указывают, что для смертельного отравления достаточно 1 г сырого гриба на 1 кг живого веса.
                Автор этой заметки считает, что эти данные слишком оптимистичны. Дело в том, что в Бледной поганке
                содержится не один, а несколько токсинов. Содержащиеся в Бледной поганке токсины не разрушаются при
                кулинарной обработке. Их невозможно обезвредить ни варкой, ни маринованием, ни сушкой, ни заморозкой.
                Коварность Бледной поганки в том, что симптомы отравления проявляются не сразу, а через 6-12, а иногда и
                через 30-40 часов после употребления гриба в пищу, когда яды уже нанесли страшный удар по печени, почкам
                и всем внутренним органам.
            </wrong>
            <options>
                <option value="0">Жёлчный гриб</option>
                <option value="key" correct="true">Бледная поганка</option>
                <option value="0">Сатанинский гриб</option>
                <option value="0">Ложноопёнок серно-жёлтый</option>
            </options>
        </item>
    </items>
</quiz>