<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<quiz>
    <items>
        <item id="1" showAnswer="true" enabledBack="false">
            <name>Молния это:</name>
            <right>
                Верно! Молния — электрический искровой разряд в атмосфере, обычно может происходить во время грозы, проявляющийся яркой вспышкой света и сопровождающим её громом.
            </right>
            <wrong>
                Нет, молния — электрический искровой разряд в атмосфере, обычно может происходить во время грозы, проявляющийся яркой вспышкой света и сопровождающим её громом.
            </wrong>
            <options>
                <option value="0">Вспышка света</option>
                <option value="0">Луч, разрезающий пространство и время</option>
                <option value="0">Брошенное Зевсом копьё</option>
                <option value="key" correct="true">Электрический искровой разряд в атмосфере</option>
            </options>
        </item>
        <item id="2" showAnswer="true" enabledBack="false">
            <name>Что будет, если молния ударит в песок?</name>
            <right>
                Верно! Первое стекло, использованное человеком, было естественного происхождения. Когда молния бьёт в песок, он сплавляется в стеклянные трубочки.
            </right>
            <wrong>
                Нет, песок станет стеклом. Первое стекло, использованное человеком, было естественного происхождения. Когда молния бьёт в песок, он сплавляется в стеклянные трубочки.
            </wrong>
            <options>
                <option value="0">Ничего не будет</option>
                <option value="0">Песок испарится</option>
                <option value="key" correct="true">Песок превратится в стекло</option>
                <option value="0">Песок превратится в уголь</option>
            </options>
        </item>
        <item id="3" showAnswer="true" enabledBack="false">
            <name>Бьют ли молнии в самолёты?</name>
            <right>
                Верно! Оболочка, предохраняющая кабину и салон пассажирского самолета, устроена так, что проводит электричество, но не пропускает разряд к экипажу, пассажирам и электронике лайнера.
            </right>
            <wrong>
                Нет, молния бьёт самолёты, даже есть фото. Оболочка, предохраняющая кабину и салон пассажирского самолета, устроена так, что проводит электричество, но не пропускает разряд к экипажу, пассажирам и электронике лайнера.
            </wrong>
            <options>
                <option value="key" correct="true">Да</option>
                <option value="0">Нет, иначе самолёты бы падали</option>
            </options>
        </item>
        <item id="4" showAnswer="true" enabledBack="false">
            <name>Какая протяженность у самой длинной молнии, зафиксированной человеком на Земле?</name>
            <right>
                Верно! Самая длинная молния была зафиксирована в Оклахоме, её протяжённость составила 321 км.
            </right>
            <wrong>
                Нет, самая длинная молния была зафиксирована в Оклахоме, её протяжённость составила 321 км.
            </wrong>
            <options>
                <option value="0">13 километров</option>
                <option value="0">189 километров</option>
                <option value="0">237 километров</option>
                <option value="key" correct="true">321 километр</option>
            </options>
        </item>
        <item id="5" showAnswer="true" enabledBack="false">
            <name>Какая зафиксированная человеком продолжительность молнии считается самой долгой на Земле?</name>
            <right>
                Верно! Самая продолжительная молния была зафиксирована в Альпах, её длительность составила 7,74 секунды.
            </right>
            <wrong>
                Нет, самая продолжительная молния была зафиксирована в Альпах, её длительность составила 7,74 секунды.
            </wrong>
            <options>
                <option value="0">2,32 секунды</option>
                <option value="key" correct="true">7,74 секунды</option>
                <option value="0">9,22 секунды</option>
                <option value="0">3 минуты</option>
            </options>
        </item>
        <item id="6" showAnswer="true" enabledBack="false">
            <name>Сколько ударов молнии за всю жизнь получил американец Рой Салливан, за что был внесён в книгу рекордов Гиннеса?</name>
            <right>
                Верно! Американец Рой Салливан получал удары молнии семь раз, но остался жив, и заодно попал в книгу рекордов Гиннеса и получил прозвище «человек-громоотвод».
            </right>
            <wrong>
                Нет, американец Рой Салливан получал удары молнии семь раз, но остался жив, и заодно попал в книгу рекордов Гиннеса и получил прозвище «человек-громоотвод».
            </wrong>
            <options>
                <option value="0">3</option>
                <option value="0">6</option>
                <option value="key" correct="true">7</option>
                <option value="0">9</option>
            </options>
        </item>
        <item id="7" showAnswer="true" enabledBack="false">
            <name>Существует ли ударная волна у молнии?</name>
            <right>
                Верно! Разряд молнии является электрическим взрывом и в некоторых аспектах похож на детонацию взрывчатого вещества. Он вызывает появление ударной волны, опасной в непосредственной близости. Ударная волна от достаточно мощного грозового разряда на расстояниях до нескольких метров может наносить разрушения, ломать деревья, травмировать и контузить людей даже без непосредственного поражения электрическим током. По силе ударная волна молнии на очень близком расстоянии может быть сопоставлена с ядерным взрывом.
            </right>
            <wrong>
                Нет, разряд молнии является электрическим взрывом и в некоторых аспектах похож на детонацию взрывчатого вещества. Он вызывает появление ударной волны, опасной в непосредственной близости. Ударная волна от достаточно мощного грозового разряда на расстояниях до нескольких метров может наносить разрушения, ломать деревья, травмировать и контузить людей даже без непосредственного поражения электрическим током. По силе ударная волна молнии на очень близком расстоянии может быть сопоставлена с ядерным взрывом.
            </wrong>
            <options>
                <option value="key" correct="true">Да</option>
                <option value="0">Нет</option>
            </options>
        </item>
        <item id="8" showAnswer="true" enabledBack="false">
            <name>Горячая ли молния?</name>
            <right>
                Верно! Температура молнии может быть впятеро выше температуры поверхности Солнца, достигая двадцати пяти тысяч градусов.
            </right>
            <wrong>
                Нет, температура молнии может быть впятеро выше температуры поверхности Солнца, достигая двадцати пяти тысяч градусов.
            </wrong>
            <options>
                <option value="key" correct="true">Горячая</option>
                <option value="0">Холодная</option>
            </options>
        </item>
        <item id="9" showAnswer="true" enabledBack="false">
            <name>Откуда появляется гром после молнии?</name>
            <right>
                Верно! Гром — звуковое явление в атмосфере, сопровождающее разряд молнии. Гром представляет собой звуковую волну, распространяющуюся в воздухе в результате очень быстрого повышения давления на пути молнии, вследствие его нагревания электрическим током приблизительно до 30 000 °C.
            </right>
            <wrong>
                Нет, гром — звуковое явление в атмосфере, сопровождающее разряд молнии. Гром представляет собой звуковую волну, распространяющуюся в воздухе в результате очень быстрого повышения давления на пути молнии, вследствие его нагревания электрическим током приблизительно до 30 000 °C.
            </wrong>
            <options>
                <option value="0">Молния бьёт в землю с громким звуком</option>
                <option value="0">Когда молния попадает в автомобильный гараж, это очень громко</option>
                <option value="key" correct="true">Гром является звуковой волной молнии</option>
                <option value="0">Гром слышен до удара молнии, а не после</option>
            </options>
        </item>
        <item id="10" showAnswer="true" enabledBack="false">
            <name>Почему одна молния пораждает раскаты грома, а не один ровный звук?</name>
            <right>
                Верно! Раскаты грома возникают из-за того, что молния имеет значительную длину, и звук от разных её участков доходит до уха наблюдателя не одновременно. Возникновению раскатов способствуют также отражение звука от облаков и рефракция звуковых волн, распространяющихся по различным путям. Кроме этого, сам разряд происходит не мгновенно, а продолжается некоторое время.
            </right>
            <wrong>
                Нет, раскаты грома возникают из-за того, что молния имеет значительную длину, и звук от разных её участков доходит до уха наблюдателя не одновременно. Возникновению раскатов способствуют также отражение звука от облаков и рефракция звуковых волн, распространяющихся по различным путям. Кроме этого, сам разряд происходит не мгновенно, а продолжается некоторое время.
            </wrong>
            <options>
                <option value="0">Одна молния может попадать в несколько целей, поэтому грохот разный</option>
                <option value="key" correct="true">Молния имеет значительную длину, и звук от разных её участков доходит до уха наблюдателя не одновременно</option>
                <option value="0">Потому что гром идёт и вибрациями по земле</option>
                <option value="0">Раскаты грома - это писательские выдумки</option>
            </options>
        </item>
        <item id="11" showAnswer="true" enabledBack="false">
            <name>Как называется некое подобие молнии, бьющее из облака не вниз, а вверх?</name>
            <right>
                Верно! Спрайты трудно различимы, но они появляются почти в любую грозу на высоте от 55 до 130 километров (высота образования «обычных» молний — не более 16 километров). Это некое подобие молнии, бьющей из облака вверх. Впервые это явление было зафиксировано в 1989 году случайно. Сейчас о физической природе спрайтов известно крайне мало.
            </right>
            <wrong>
                Нет, это Спрайты. Они трудно различимы, но появляются почти в любую грозу на высоте от 55 до 130 километров (высота образования «обычных» молний — не более 16 километров). Это некое подобие молнии, бьющей из облака вверх. Впервые это явление было зафиксировано в 1989 году случайно. Сейчас о физической природе спрайтов известно крайне мало
            </wrong>
            <options>
                <option value="0">Фанты</option>
                <option value="key" correct="true">Спрайты</option>
                <option value="0">Колы</option>
                <option value="0">Сэвэнапы</option>
            </options>
        </item>
        <item id="12" showAnswer="true" enabledBack="false">
            <name>Как называются огромные вспышки-конусы диаметром около 400 км, которые появляются непосредственно из верхней части грозового облака?</name>
            <right>
                Верно! Эльфы представляют собой огромные, но слабосветящиеся вспышки-конусы диаметром около 400 км, которые появляются непосредственно из верхней части грозового облака. Высота эльфов может достигать 100 км, длительность вспышек — до 5 мс (в среднем 3 мс).
            </right>
            <wrong>
                Нет, это Эльфы. Они представляют собой огромные, но слабосветящиеся вспышки-конусы диаметром около 400 км, которые появляются непосредственно из верхней части грозового облака. Высота эльфов может достигать 100 км, длительность вспышек — до 5 мс (в среднем 3 мс).
            </wrong>
            <options>
                <option value="key" correct="true">Эльфы</option>
                <option value="0">Гномы</option>
                <option value="0">Орки</option>
                <option value="0">Хоббиты</option>
            </options>
        </item>
        <item id="13" showAnswer="true" enabledBack="false">
            <name>В какой климатической зоне Земли молнии возникают чаще всего?</name>
            <right>
                Верно! Чаще всего молнии возникают в тропиках. Местом, где молнии встречаются чаще всего, является деревня Кифука в горах на востоке Демократической Республики Конго. Там в среднем отмечается 158 ударов молний на квадратный километр в год. Также молнии очень часты на Кататумбо в Венесуэле, в Сингапуре, городе Терезина на севере Бразилии и в «Аллее молний» в центральной Флориде (США).
            </right>
            <wrong>
                Нет, чаще всего молнии возникают в тропиках. Местом, где молнии встречаются чаще всего, является деревня Кифука в горах на востоке Демократической Республики Конго. Там в среднем отмечается 158 ударов молний на квадратный километр в год. Также молнии очень часты на Кататумбо в Венесуэле, в Сингапуре, городе Терезина на севере Бразилии и в «Аллее молний» в центральной Флориде (США).
            </wrong>
            <options>
                <option value="0">В экваториальной</option>
                <option value="0">В умеренной</option>
                <option value="0">В полярной</option>
                <option value="key" correct="true">В тропической</option>
            </options>
        </item>
        <item id="14" showAnswer="true" enabledBack="false">
            <name>В какое дерево молния бьёт чаще всего?</name>
            <right>
                Верно! Из всех деревьев чаще всего молния бьёт в дуб, а реже всего — в бук.
            </right>
            <wrong>
                Нет, из всех деревьев чаще всего молния бьёт в дуб, а реже всего — в бук.
            </wrong>
            <options>
                <option value="0">В клён</option>
                <option value="0">В бук</option>
                <option value="key" correct="true">В дуб</option>
                <option value="0">В тополь</option>
            </options>
        </item>
        <item id="15" showAnswer="true" enabledBack="false">
            <name>Какое событие, связанное с молнией, произошло в 1998 году в Демократической Республике Конго?</name>
            <right>
                Верно! В 1998 году в Демократической Республике Конго удар молнии в футбольное поле погубил всю команду футболистов — одиннадцать человек.
            </right>
            <wrong>
                Нет, в 1998 году в Демократической Республике Конго удар молнии в футбольное поле погубил всю команду футболистов — одиннадцать человек.
            </wrong>
            <options>
                <option value="0">Молния попала в лес и сгорели почти все деревья</option>
                <option value="0">Молния попала в шамана, проводящего обряд</option>
                <option value="key" correct="true">Молния попала в футбольное поле</option>
                <option value="0">Молния ударила в мужчину, но он продолжил возделывать поле</option>
            </options>
        </item>
    </items>
</quiz>