<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<quiz>
    <items>
        <item id="1" showAnswer="true" enabledBack="false">
            <name>Какая река самая длинная и полноводная в мире?</name>
            <right>
                Верно! Амазонка со своим длиннейшим истоком является самым длинным водотоком в мире, а также является крупнейшей в мире рекой по площади бассейна и полноводности. Годовой сток реки составляет 6937,92 км³, то есть в сутки она выносит примерно 19 км³ воды.
            </right>
            <wrong>
                Нет, Амазонка со своим длиннейшим истоком является самым длинным водотоком в мире, а также является крупнейшей в мире рекой по площади бассейна и полноводности. Годовой сток реки составляет 6937,92 км³, то есть в сутки она выносит примерно 19 км³ воды.
            </wrong>
            <options>
                <option value="0">Нил</option>
                <option value="0">Волга</option>
                <option value="0">Иртыш</option>
                <option value="key" correct="true">Амазонка</option>
            </options>
        </item>
        <item id="2" showAnswer="true" enabledBack="false">
            <name>Каким источником энергии являются быстрые реки для работы водяных мельниц и турбин гидроэлектростанций?</name>
            <right>
                Верно! Энергия быстрых рек и водопадов широко используются в хозяйственной деятельности человека в качестве источника возобновляемой энергии для работы водяных мельниц и турбин гидроэлектростанций.
            </right>
            <wrong>
                Нет, энергия быстрых рек и водопадов широко используются в хозяйственной деятельности человека в качестве источника возобновляемой энергии для работы водяных мельниц и турбин гидроэлектростанций.
            </wrong>
            <options>
                <option value="key" correct="true">Возобновляемым</option>
                <option value="0">Невозобновляемым</option>
            </options>
        </item>
        <item id="3" showAnswer="true" enabledBack="false">
            <name>Как называется место зарождения реки?</name>
            <right>
                Верно! В каждой реке различают место её зарождения — исток.
            </right>
            <wrong>
                Нет, в каждой реке различают место её зарождения — исток.
            </wrong>
            <options>
                <option value="0">Отток</option>
                <option value="0">Приток</option>
                <option value="key" correct="true">Исток</option>
                <option value="0">Квиток</option>
            </options>
        </item>
        <item id="4" showAnswer="true" enabledBack="false">
            <name>Какая река вошла в семёрку чудес природы в 2011 году?</name>
            <right>
                Верно! В 2011 году по результатам всемирного конкурса Амазонка признана одним из семи природных чудес мира.
            </right>
            <wrong>
                Нет, В 2011 году по результатам всемирного конкурса Амазонка признана одним из семи природных чудес мира.
            </wrong>
            <options>
                <option value="key" correct="true">Амазонка</option>
                <option value="0">Волга</option>
                <option value="0">Конго</option>
                <option value="0">Гудзон</option>
            </options>
        </item>
        <item id="5" showAnswer="true" enabledBack="false">
            <name>Как называется место (участок) впадения в море, озеро или слияния с другой рекой?</name>
            <right>
                Верно! Место (участок) впадения в море, озеро или слияния с другой рекой, называется устье.
            </right>
            <wrong>
                Нет, место (участок) впадения в море, озеро или слияния с другой рекой, называется устье.
            </wrong>
            <options>
                <option value="0">Приток</option>
                <option value="key" correct="true">Устье</option>
                <option value="0">Плёс</option>
                <option value="0">Перекат</option>
            </options>
        </item>
        <item id="6" showAnswer="true" enabledBack="false">
            <name>Как называются реки, непосредственно впадающие в океаны, моря, озёра или теряющиеся в песках и болотах?</name>
            <right>
                Верно! Реки, непосредственно впадающие в океаны, моря, озёра или теряющиеся в песках и болотах, называются главными.
            </right>
            <wrong>
                Нет, реки, непосредственно впадающие в океаны, моря, озёра или теряющиеся в песках и болотах, называются главными.
            </wrong>
            <options>
                <option value="0">Основными</option>
                <option value="0">Великими</option>
                <option value="key" correct="true">Главными</option>
                <option value="0">Президентскими</option>
            </options>
        </item>
        <item id="7" showAnswer="true" enabledBack="false">
            <name>Как называются реки, впадающие в главные реки?</name>
            <right>
                Верно! Реки, впадающие в главные реки, называются притоками.
            </right>
            <wrong>
                Нет, реки, впадающие в главные реки, называются притоками.
            </wrong>
            <options>
                <option value="0">Второстепенные</option>
                <option value="0">Сестринские</option>
                <option value="0">Средние</option>
                <option value="key" correct="true">Притоки</option>
            </options>
        </item>
        <item id="8" showAnswer="true" enabledBack="false">
            <name>Как нызывается наиболее пониженная часть долин, в которых обычно текут реки?</name>
            <right>
                Верно! Реки обычно текут в долинах, наиболее пониженная часть которых называется руслом.
            </right>
            <wrong>
                Нет, реки обычно текут в долинах, наиболее пониженная часть которых называется руслом.
            </wrong>
            <options>
                <option value="0">Водосбор</option>
                <option value="0">Водораздел</option>
                <option value="key" correct="true">Русло</option>
                <option value="0">Речная система</option>
            </options>
        </item>
        <item id="9" showAnswer="true" enabledBack="false">
            <name>Как нызывается часть дна долины, заливаемая высокими речными водами?</name>
            <right>
                Верно! Часть дна долины, заливаемая высокими речными водами, называется поймой.
            </right>
            <wrong>
                Нет, часть дна долины, заливаемая высокими речными водами, называется поймой.
            </wrong>
            <options>
                <option value="0">Устье</option>
                <option value="0">Русло</option>
                <option value="key" correct="true">Пойма</option>
                <option value="0">Водосбор</option>
            </options>
        </item>
        <item id="10" showAnswer="true" enabledBack="false">
            <name>Как называется самая загрязнённая река в мире?</name>
            <right>
                Верно! Читарум — река в Западной Яве в Индонезии. Река играет важную роль в жизни людей из Западной Явы, так как она используется для поддержки сельского хозяйства, водоснабжения, промышленности, канализации и т. д. В настоящее время река сильно загрязнена в результате деятельности человека; в бассейне реки проживает около пяти миллионов человек. 5 декабря 2008 года Азиатский банк развития выделил 500 млн долл. кредита для очистки реки, назвав её самой грязной рекой мира.
            </right>
            <wrong>
                Нет, Читарум — река в Западной Яве в Индонезии. Река играет важную роль в жизни людей из Западной Явы, так как она используется для поддержки сельского хозяйства, водоснабжения, промышленности, канализации и т. д. В настоящее время река сильно загрязнена в результате деятельности человека; в бассейне реки проживает около пяти миллионов человек. 5 декабря 2008 года Азиатский банк развития выделил 500 млн долл. кредита для очистки реки, назвав её самой грязной рекой мира.
            </wrong>
            <options>
                <option value="key" correct="true">Читарум </option>
                <option value="0">Кама</option>
                <option value="0">Буриганга</option>
                <option value="0">Гудзон</option>
            </options>
        </item>
        <item id="11" showAnswer="true" enabledBack="false">
            <name>Как называется самая древняя река в мире?</name>
            <right>
                Верно! Не смотря на то, что в преобладающем количестве источников указывается, что древнейшая река это Нил (30 млн. лет), австралийская река Финке оказалась старше в 10 раз! Её возраст составил 300-400 миллионов лет.
            </right>
            <wrong>
                Нет. Не смотря на то, что в преобладающем количестве источников указывается, что древнейшая река это Нил (30 млн. лет), австралийская река Финке оказалась старше в 10 раз! Её возраст составил 300-400 миллионов лет.
            </wrong>
            <options>
                <option value="0">Нил</option>
                <option value="0">Амазонка</option>
                <option value="key" correct="true">Финке</option>
                <option value="0">Миссисипи</option>
            </options>
        </item>
        <item id="12" showAnswer="true" enabledBack="false">
            <name>Как называется самая глубокая река в мире?</name>
            <right>
                Верно! Конго — река в Центральной Африке, главным образом в Демократической Республике Конго, самая полноводная и вторая по длине река Африки, вторая река по водности в мире после Амазонки и самая глубокая река в мире. Крупнейшая река, пересекающая экватор два раза.
            </right>
            <wrong>
                Нет, Конго — река в Центральной Африке, главным образом в Демократической Республике Конго, самая полноводная и вторая по длине река Африки, вторая река по водности в мире после Амазонки и самая глубокая река в мире. Крупнейшая река, пересекающая экватор два раза.
            </wrong>
            <options>
                <option value="0">Нил</option>
                <option value="key" correct="true">Конго</option>
                <option value="0">Волга</option>
                <option value="0">Амазонка</option>
            </options>
        </item>
    </items>
</quiz>