<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<quiz>
    <items>
        <item id="1" showAnswer="true" enabledBack="false">
            <name>Что такое озеро?</name>
            <right>
                Верно! Озеро — компонент гидросферы, представляющий собой естественно возникший водоём, заполненный в пределах озёрной чаши (озёрного ложа) водой и не имеющий непосредственного соединения с морем (океаном).
            </right>
            <wrong>
                Нет, озеро — компонент гидросферы, представляющий собой естественно возникший водоём, заполненный в пределах озёрной чаши (озёрного ложа) водой и не имеющий непосредственного соединения с морем (океаном).
            </wrong>
            <options>
                <option value="key" correct="true">Естественно возникший водоём, не имеющий непосредственного соединения с морем (океаном)</option>
                <option value="0">Искуственно возникший водоём, не имеющий непосредственного соединения с морем (океаном)</option>
                <option value="0">Естественно возникший водоём, имеющий непосредственное соединение с морем (океаном)</option>
                <option value="0">Искуственно возникший водоём, имеющий непосредственное соединение с морем (океаном)</option>
            </options>
        </item>
        <item id="2" showAnswer="true" enabledBack="false">
            <name>Какая наука занимается изучением озёр?</name>
            <right>
                Верно! Лимнология изучает физические, химические и биологические характеристики озёр и других пресных водоёмов, в том числе и водохранилищ.
            </right>
            <wrong>
                Нет, именно лимнология изучает физические, химические и биологические характеристики озёр и других пресных водоёмов, в том числе и водохранилищ.
            </wrong>
            <options>
                <option value="0">Океанология</option>
                <option value="key" correct="true">Лимнология</option>
                <option value="0">Потамология</option>
                <option value="0">Гляциология</option>
            </options>
        </item>
        <item id="3" showAnswer="true" enabledBack="false">
            <name>Являются ли озёра частью Мирового океана?</name>
            <right>
                Верно! Озёра не являются частью Мирового океана.
            </right>
            <wrong>
                Нет, озёра не являются частью Мирового океана.
            </wrong>
            <options>
                <option value="0">Да</option>
                <option value="key" correct="true">Нет</option>
            </options>
        </item>
        <item id="4" showAnswer="true" enabledBack="false">
            <name>Какое озеро на нашей планете самое глубокое?</name>
            <right>
                Верно! Байкал — самое глубокое озеро на планете, крупнейший природный резервуар пресной воды и самое большое пресноводное озеро по площади на континенте.
            </right>
            <wrong>
                Нет, именно Байкал — самое глубокое озеро на планете, крупнейший природный резервуар пресной воды и самое большое пресноводное озеро по площади на континенте.
            </wrong>
            <options>
                <option value="0">Каспийское море</option>
                <option value="key" correct="true">Байкал</option>
                <option value="0">Титикака</option>
                <option value="0">Танганьика</option>
            </options>
        </item>
        <item id="5" showAnswer="true" enabledBack="false">
            <name>Почему в прошлом вопросе в вариантах ответов участвовало Каспийское море?</name>
            <right>
                Верно! Каспийское море  — крупнейший на Земле замкнутый водоём, который может классифицироваться как самое большое бессточное озеро. Морем оно названо из-за своих размеров.
            </right>
            <wrong>
                Нет, Каспийское море  — крупнейший на Земле замкнутый водоём, который может классифицироваться как самое большое бессточное озеро. Морем оно названо из-за своих размеров.
            </wrong>
            <options>
                <option value="0">Чтобы вас запутать</option>
                <option value="key" correct="true">Потому что это тоже озеро</option>
                <option value="0">Ради шутки</option>
                <option value="0">Потому что Каспийское море уменьшается</option>
            </options>
        </item>
        <item id="6" showAnswer="true" enabledBack="false">
            <name>Как называется озеро, в котором водятся акулы?</name>
            <right>
                Верно! Никарагуа — единственное в мире пресноводное озеро, в котором водятся акулы. Ввиду этого факта и из-за небольшого расстояния до Тихого океана учёные полагают, что территория, на которой расположено озеро, раньше была морским заливом. Со временем проход к морю закрылся и образовалось озеро, в котором до сих пор живут акулы
            </right>
            <wrong>
                Нет, Никарагуа — единственное в мире пресноводное озеро, в котором водятся акулы. Ввиду этого факта и из-за небольшого расстояния до Тихого океана учёные полагают, что территория, на которой расположено озеро, раньше была морским заливом. Со временем проход к морю закрылся и образовалось озеро, в котором до сих пор живут акулы
            </wrong>
            <options>
                <option value="key" correct="true">Никарагуа</option>
                <option value="0">Титикака</option>
                <option value="0">Масю</option>
                <option value="0">Байкал</option>
            </options>
        </item>
        <item id="7" showAnswer="true" enabledBack="false">
            <name>Как называется самая большая по площади группа пресноводных озёр на Земле?</name>
            <right>
                Верно! Великие озёра — система пресноводных озёр в Северной Америке, на территории США и Канады. Образуют самую большую по площади группу пресноводных озёр на Земле, содержащую 21 % поверхности в мире пресной воды (и 84% запасов пресной воды Северной Америки).
            </right>
            <wrong>
                Нет, Великие озёра — система пресноводных озёр в Северной Америке, на территории США и Канады. Образуют самую большую по площади группу пресноводных озёр на Земле, содержащую 21 % поверхности в мире пресной воды (и 84% запасов пресной воды Северной Америки).
            </wrong>
            <options>
                <option value="0">Янтарная долина</option>
                <option value="0">Пресноводный архипелаг</option>
                <option value="key" correct="true">Великие озёра</option>
                <option value="0">Питьевое хранилище</option>
            </options>
        </item>
        <item id="8" showAnswer="true" enabledBack="false">
            <name>Из чего состоит озеро Пич-Лейк, расположеное на юго-западе острова Тринидад?</name>
            <right>
                Верно! Пич-Лейк состоит из чистого жидкого асфальта. Запасы асфальта оцениваются в более чем 6 млн тонн, десятки тысяч из которых добываются каждый год. При текущем уровне добычи озеро будет являться возобновляемым источником асфальта на протяжении 400 лет.
            </right>
            <wrong>
                Нет, Пич-Лейк состоит из чистого жидкого асфальта. Запасы асфальта оцениваются в более чем 6 млн тонн, десятки тысяч из которых добываются каждый год. При текущем уровне добычи озеро будет являться возобновляемым источником асфальта на протяжении 400 лет.
            </wrong>
            <options>
                <option value="0">Из воды</option>
                <option value="key" correct="true">Из жидкого асфальта</option>
                <option value="0">Из раскалённой лавы</option>
                <option value="0">Из смеси жидких углеводородов, в основном метана и этана</option>
            </options>
        </item>
        <item id="9" showAnswer="true" enabledBack="false">
            <name>Как называется высочайшее в мире судоходное озеро?</name>
            <right>
                Верно! Около ста миллионов лет назад Титикака находилась на 3750 метров ниже, чем сейчас, и была морским заливом. До сих пор на склонах гор остались следы морского прибоя, а на берегах — окаменелые останки морских животных.
            </right>
            <wrong>
                Нет, Это озеро Титикака. Около ста миллионов лет назад Титикака находилась на 3750 метров ниже, чем сейчас, и была морским заливом. До сих пор на склонах гор остались следы морского прибоя, а на берегах — окаменелые останки морских животных.
            </wrong>
            <options>
                <option value="0">Байкал</option>
                <option value="0">Маракайбо</option>
                <option value="0">Десагуадеро</option>
                <option value="key" correct="true">Титикака</option>
            </options>
        </item>
        <item id="10" showAnswer="true" enabledBack="false">
            <name>Чем примечательно Боливийское озеро Лагуна-Колорада?</name>
            <right>
                Верно! Лагуна-Колорада — минеральное озеро. Красно-бурый цвет воды обусловлен осадочными породами, а также пигментацией некоторых произрастающих там водорослей.
            </right>
            <wrong>
                Нет, оно красное. Лагуна-Колорада — минеральное озеро. Красно-бурый цвет воды обусловлен осадочными породами, а также пигментацией некоторых произрастающих там водорослей.
            </wrong>
            <options>
                <option value="key" correct="true">Оно красное</option>
                <option value="0">Там водятся акулы</option>
                <option value="0">Его можно перейти пешком</option>
                <option value="0">Оно самое глубокое в мире</option>
            </options>
        </item>
        <item id="11" showAnswer="true" enabledBack="false">
            <name>Как называется бессточное солёное озеро на Ближнем Востоке, располагающееся между Израилем, Иорданией и Палестиной, которое является одним из самых солёных водоёмов на Земле?</name>
            <right>
                Верно! Это Мёртвое море. Кстати, побережье этого озера является самым низким участком суши на Земле.
            </right>
            <wrong>
                Нет, это Мёртвое море. Кстати, побережье этого озера является самым низким участком суши на Земле.
            </wrong>
            <options>
                <option value="0">Эльтон</option>
                <option value="key" correct="true">Мёртвое море</option>
                <option value="0">Большое Солёное озеро</option>
                <option value="0">Байкал</option>
            </options>
        </item>
        <item id="12" showAnswer="true" enabledBack="false">
            <name>В какой стране находится больше всего озёр нашей планеты?</name>
            <right>
                Верно! В Канаде более 3-х миллионов озёр.
            </right>
            <wrong>
                Нет, в Канаде. Тут их более 3-х миллионов.
            </wrong>
            <options>
                <option value="0">В России</option>
                <option value="key" correct="true">В Канаде</option>
                <option value="0">В Финляндии</option>
                <option value="0">В Швеции</option>
            </options>
        </item>
    </items>
</quiz>