<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<quiz>
    <items>
        <item id="1" showAnswer="true" enabledBack="false">
            <name>Что такое вирус?</name>
            <right>
                Верно!
            </right>
            <wrong>
                Нет, вирус - это неклеточный инфекционный агент, который может воспроизводиться только внутри живых клеток
            </wrong>
            <options>
                <option value="0">Домен (надцарство) живых организмов, клетки которых содержат ядро</option>
                <option value="0">Домен (надцарство) живых организмов, не имеющие ядра, а также каких-либо мембранных органелл</option>
                <option value="0">Домен (надцарство) прокариотических микроорганизмов, не имеющие ядра, а также каких-либо мембранных органелл</option>
                <option value="key" correct="true">Неклеточный инфекционный агент, который может воспроизводиться только внутри живых клеток</option>
            </options>
        </item>
        <item id="2" showAnswer="true" enabledBack="false">
            <name>Может ли вирус поразить бактерию?</name>
            <right>
                Верно! Вирусы поражают все типы организмов, от растений и животных до бактерий и архей.
            </right>
            <wrong>
                Не верно, вирусы поражают все типы организмов, от растений и животных до бактерий и архей
            </wrong>
            <options>
                <option value="key" correct="true">Да</option>
                <option value="0">Нет</option>
            </options>
        </item>
        <item id="3" showAnswer="true" enabledBack="false">
            <name>Как называются вирусы, поражающие бактерии и археи?</name>
            <right>
                Верно! Бактериофаги (или фаги) — вирусы, избирательно поражающие бактериальные клетки и клетки архей.
            </right>
            <wrong>
                Не верно, это бактериофаги (или фаги) — вирусы, избирательно поражающие бактериальные клетки и клетки архей.
            </wrong>
            <options>
                <option value="0">Антибиотики</option>
                <option value="0">Гельминты</option>
                <option value="key" correct="true">Бактериофаги</option>
                <option value="0">Бактериокилы</option>
            </options>
        </item>
        <item id="4" showAnswer="true" enabledBack="false">
            <name>Как называются вирусы, неспособные воспроизводить себя самостоятельно?</name>
            <right>
                Верно! Вирусы-сателлиты — субвирусные агенты, неспособные строить капсиды (многофункциональную оболочку) самостоятельно, так как их геномы не содержат все необходимые для этого гены. Для размножения вирусу-сателлиту необходимо заражение клетки-хозяина другим вирусом, после чего вирус-сателлит, используя белки (ферменты или структурные белки), производимые другим вирусом, заставляет клетку-хозяина создавать свои новые вирионы (полноценные вирусные частицы).
            </right>
            <wrong>
                Нет, это вирусы-сателлиты — субвирусные агенты, неспособные строить капсиды (многофункциональную оболочку) самостоятельно, так как их геномы не содержат все необходимые для этого гены. Для размножения вирусу-сателлиту необходимо заражение клетки-хозяина другим вирусом, после чего вирус-сателлит, используя белки (ферменты или структурные белки), производимые другим вирусом, заставляет клетку-хозяина создавать свои новые вирионы (полноценные вирусные частицы).
            </wrong>
            <options>
                <option value="key" correct="true">Вирусы-сателлиты</option>
                <option value="0">Вирусы-гельминты</option>
                <option value="0">Вирусы-однодневки</option>
                <option value="0">Вирусы-полукровки</option>
            </options>
        </item>
        <item id="5" showAnswer="true" enabledBack="false">
            <name>Как называются вирусы-сателлиты, которые не просто пользуются "услугами" других вирусов, но и подавляют их производство после вторжения в чужой организм?</name>
            <right>
                Верно! Некоторые вирусы-сателлиты в процессе размножения частично подавляют производство вирионов другого вируса, являясь по сути сверхпаразитами, за что были названы вирофагами.
            </right>
            <wrong>
                Нет, некоторые вирусы-сателлиты в процессе размножения частично подавляют производство вирионов другого вируса, являясь по сути сверхпаразитами, за что были названы вирофагами.
            </wrong>
            <options>
                <option value="0">Вирусы-бетрееры</option>
                <option value="0">Виробиты</option>
                <option value="key" correct="true">Вирофаги</option>
                <option value="0">Вирокиллеры</option>
            </options>
        </item>
        <item id="6" showAnswer="true" enabledBack="false">
            <name>Известно, что вирусов очень много, но всё-таки какая биологическая форма является самой многочисленной?</name>
            <right>
                Верно! Вирусы обнаружены почти в каждой экосистеме на Земле, они являются самой многочисленной биологической формой.
            </right>
            <wrong>
                Нет, вирусы обнаружены почти в каждой экосистеме на Земле, они являются самой многочисленной биологической формой.
            </wrong>
            <options>
                <option value="0">Бактерии</option>
                <option value="key" correct="true">Вирусы</option>
                <option value="0">Насекомые</option>
                <option value="0">Грибы</option>
            </options>
        </item>
        <item id="7" showAnswer="true" enabledBack="false">
            <name>Как называется наука, изучающая вирусы?</name>
            <right>
                Верно! Изучением вирусов занимается наука вирусология, раздел микробиологии.
            </right>
            <wrong>
                Нет, изучением вирусов занимается наука вирусология, раздел микробиологии.
            </wrong>
            <options>
                <option value="key" correct="true">Вирусология</option>
                <option value="0">Вирусофилия</option>
                <option value="0">Вирусофобия</option>
                <option value="0">Вирусономика</option>
            </options>
        </item>
        <item id="8" showAnswer="true" enabledBack="false">
            <name>Можно ли вылечить вирусную инфекцию антибиотиками?</name>
            <right>
                Верно! Антибиотики не действуют на вирусы.
            </right>
            <wrong>
                Нет, антибиотики не действуют на вирусы.
            </wrong>
            <options>
                <option value="0">Да</option>
                <option value="key" correct="true">Нет</option>
            </options>
        </item>
        <item id="9" showAnswer="true" enabledBack="false">
            <name>Как называется реакция нашего организма на вторжение вируса?</name>
            <right>
                Верно! У животных вирусные инфекции вызывают иммунный ответ, который чаще всего приводит к уничтожению болезнетворного вируса.
            </right>
            <wrong>
                Нет, у животных вирусные инфекции вызывают иммунный ответ, который чаще всего приводит к уничтожению болезнетворного вируса.
            </wrong>
            <options>
                <option value="0">Вирусогон</option>
                <option value="0">Вирусная блокада</option>
                <option value="0">Имунный вопрос</option>
                <option value="key" correct="true">Иммунный ответ</option>
            </options>
        </item>
        <item id="10" showAnswer="true" enabledBack="false">
            <name>Можно ли вызвать имунный ответ вакциной?</name>
            <right>
                Верно! Иммунный ответ можно вызвать вакцинами, дающими активный приобретённый иммунитет против конкретной вирусной инфекции. Вакцина обычно содержит агент, который напоминает вызывающий заболевание микроорганизм, и часто производится из ослабленных или убитых форм микроба, его токсинов или одного из его поверхностных белков.
            </right>
            <wrong>
                Нет, имунный ответ можно вызвать вакцинами, дающими активный приобретённый иммунитет против конкретной вирусной инфекции. Вакцина обычно содержит агент, который напоминает вызывающий заболевание микроорганизм, и часто производится из ослабленных или убитых форм микроба, его токсинов или одного из его поверхностных белков.
            </wrong>
            <options>
                <option value="key" correct="true">Да</option>
                <option value="0">Нет</option>
            </options>
        </item>
        <item id="11" showAnswer="true" enabledBack="false">
            <name>Как можно избежать заражения определённым вирусом, например, вирусом Гриппа?</name>
            <right>
                Верно! Вакцинация — это простой, безопасный и эффективный способ защиты от болезней до того, как человек вступит в контакт с их возбудителями. Вакцинация задействует естественные защитные механизмы организма для формирования устойчивости к ряду инфекционных заболеваний и делает вашу иммунную систему сильнее.
            </right>
            <wrong>
                Нет, вакцинация — это простой, безопасный и эффективный способ защиты от болезней до того, как человек вступит в контакт с их возбудителями. Вакцинация задействует естественные защитные механизмы организма для формирования устойчивости к ряду инфекционных заболеваний и делает вашу иммунную систему сильнее.
            </wrong>
            <options>
                <option value="0">Никак</option>
                <option value="key" correct="true">Вакцинироваться (сделать прививку)</option>
            </options>
        </item>
        <item id="12" showAnswer="true" enabledBack="false">
            <name>Почему вирусы являются облигатными паразитами?</name>
            <right>
                Верно! Вирусы являются облигатными паразитами, так как не способны размножаться вне клетки. Вирусы ведут только паразитический образ жизни и не выживают без связи с хозяином (как паразитические черви и вши, к примеру).
            </right>
            <wrong>
                Нет, вирусы являются облигатными паразитами, так как не способны размножаться вне клетки. Вирусы ведут только паразитический образ жизни и не выживают без связи с хозяином (как паразитические черви и вши, к примеру).
            </wrong>
            <options>
                <option value="0">Облегают клетку своими ножками</option>
                <option value="0">Облепляют себя клетками для размножения</option>
                <option value="key" correct="true">Не способны размножаться вне клетки</option>
                <option value="0">Вкладывают свои белки для будущей выгоды</option>
            </options>
        </item>
        <item id="13" showAnswer="true" enabledBack="false">
            <name>Вирус является живой или неживой биологической формой?</name>
            <right>
                Верно! Как ни странно, но вирусы не являются ни живыми, ни мёртвыми. От живых паразитарных организмов вирусы отличаются полным отсутствием основного и энергетического обмена и отсутствием сложнейшего элемента живых систем — синтеза белка.
            </right>
            <wrong>
                Нет, как ни странно, но вирусы не являются ни живыми, ни мёртвыми. От живых паразитарных организмов вирусы отличаются полным отсутствием основного и энергетического обмена и отсутствием сложнейшего элемента живых систем — синтеза белка.
            </wrong>
            <options>
                <option value="0">Живой</option>
                <option value="0">Неживой</option>
                <option value="key" correct="true">Ни той, ни этой</option>
            </options>
        </item>
        <item id="14" showAnswer="true" enabledBack="false">
            <name>Как называется самый крупный вирус?</name>
            <right>
                Верно! Мамавирус из семейства мимивирусов настолько большой, что он даже больше многих бактерий. Мимивирусами это семейство было названо за мимикрию под бактерию.
            </right>
            <wrong>
                Нет, это мамавирус из семейства мимивирусов. Он настолько большой, что он даже больше многих бактерий. Мимивирусами это семейство было названо за мимикрию под бактерию.
            </wrong>
            <options>
                <option value="key" correct="true">Мамавирус</option>
                <option value="0">Папавирус</option>
                <option value="0">Дядявирус</option>
                <option value="0">Вирус-гигант</option>
            </options>
        </item>
    </items>
</quiz>