<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<quiz>
    <items>
        <item id="1" showAnswer="true" enabledBack="false">
            <name>Кого больше - ядовитых или неядовитых змей?</name>
            <right>
                Верно! Ядовитых змей в мире меньше, чем не ядовитых, примерно в три раза.
            </right>
            <wrong>
                Нет, ядовитых змей в мире меньше, чем не ядовитых, примерно в три раза.
            </wrong>
            <options>
                <option value="0">Ядовитых</option>
                <option value="key" correct="true">Неядовитых</option>
                <option value="0">Поровну</option>
            </options>
        </item>
        <item id="2" showAnswer="true" enabledBack="false">
            <name>Сколько змей насчитали в Новой Зеландии?</name>
            <right>
                Верно! В Новой Зеландии нет ни одной змеи.
            </right>
            <wrong>
                Нет, в Новой Зеландии нет ни одной змеи.
            </wrong>
            <options>
                <option value="0">3 миллиона</option>
                <option value="0">5 тысяч</option>
                <option value="0">280 тысяч</option>
                <option value="key" correct="true">Ни сколько</option>
            </options>
        </item>
        <item id="3" showAnswer="true" enabledBack="false">
            <name>Для чего ядовитые змеи используют свой яд?</name>
            <right>
                Верно! Ядовитые змеи используют яд в основном не для обороны, а для нападения при охоте.
            </right>
            <wrong>
                Нет, ядовитые змеи используют яд в основном не для обороны, а для нападения при охоте.
            </wrong>
            <options>
                <option value="key" correct="true">Для нападения при охоте</option>
                <option value="0">Для обороны</option>
                <option value="0">Для лечения своих болезней</option>
                <option value="0">Для устрашения</option>
            </options>
        </item>
        <item id="4" showAnswer="true" enabledBack="false">
            <name>Один из самых крупных видов змей - это Анаконда. Но кто же она?</name>
            <right>
                Верно! Анаконда - это водяной удав. Самые крупные известные змеи из ныне живущих на Земле — сетчатый питон и водяной удав анаконда.
            </right>
            <wrong>
                Нет, анаконда - это водяной удав. Самые крупные известные змеи из ныне живущих на Земле — сетчатый питон и водяной удав анаконда.
            </wrong>
            <options>
                <option value="0">Питон</option>
                <option value="key" correct="true">Удав</option>
                <option value="0">Уж</option>
                <option value="0">Гадюка</option>
            </options>
        </item>
        <item id="5" showAnswer="true" enabledBack="false">
            <name>Какова длина самых мелких змей из ныне живущих?</name>
            <right>
                Верно! Длина самых мелких змей из ныне живущих — Leptotyphlops carlae — не превышает 10 сантиметров.
            </right>
            <wrong>
                Нет, длина самых мелких змей из ныне живущих — Leptotyphlops carlae — не превышает 10 сантиметров.
            </wrong>
            <options>
                <option value="0">Не более метра</option>
                <option value="0">Не более 30 сантиметров</option>
                <option value="key" correct="true">Не более 10 сантиметров</option>
                <option value="0">Не более 5 сантиметров</option>
            </options>
        </item>
        <item id="6" showAnswer="true" enabledBack="false">
            <name>Каким органом змея нюхает запахи?</name>
            <right>
                Верно! В поисках добычи змеи отслеживают запахи, используя раздвоенный язык для сбора частиц из окружающей среды и затем передавая их на анализ в ротовую полость. Анализируя их химический состав, он позволяет обнаружить добычу или хищника и определить их положение. У змей, обитающих в воде (например, у анаконды), язык эффективно функционирует под водой. Таким образом, он даёт возможность направленного обоняния и определения вкуса одновременно.
            </right>
            <wrong>
                Нет, в поисках добычи змеи отслеживают запахи, используя раздвоенный язык для сбора частиц из окружающей среды и затем передавая их на анализ в ротовую полость. Анализируя их химический состав, он позволяет обнаружить добычу или хищника и определить их положение. У змей, обитающих в воде (например, у анаконды), язык эффективно функционирует под водой. Таким образом, он даёт возможность направленного обоняния и определения вкуса одновременно.
            </wrong>
            <options>
                <option value="0">Носом</option>
                <option value="0">Глазом</option>
                <option value="key" correct="true">Языком</option>
                <option value="0">Ухом</option>
            </options>
        </item>
        <item id="7" showAnswer="true" enabledBack="false">
            <name>Как часто моргают змеи?</name>
            <right>
                Верно! Глаза змей защищены сросшимися прозрачными веками, поэтому веки у змей всегда закрыты.
            </right>
            <wrong>
                Нет, глаза змей защищены сросшимися прозрачными веками, поэтому веки у змей всегда закрыты.
            </wrong>
            <options>
                <option value="0">Один раз в сутки</option>
                <option value="0">Один раз в месяц</option>
                <option value="0">Один раз в час</option>
                <option value="key" correct="true">Змеи не моргают</option>
            </options>
        </item>
        <item id="8" showAnswer="true" enabledBack="false">
            <name>Чем змеи возмещают отсутствие ушей и внутренних органов слуха?</name>
            <right>
                Верно! Части тела, находящиеся в прямом контакте с окружающей средой, очень чувствительны к вибрации. Благодаря этому змеи чувствуют приближение других животных. Но звуки змеи всё-таки ощущают, но в довольно узком диапазоне частот.
            </right>
            <wrong>
                Нет, части тела, находящиеся в прямом контакте с окружающей средой, очень чувствительны к вибрации. Благодаря этому змеи чувствуют приближение других животных. Но звуки змеи всё-таки ощущают, но в довольно узком диапазоне частот.
            </wrong>
            <options>
                <option value="0">Отличным зрением</option>
                <option value="0">Сбором данных языком</option>
                <option value="key" correct="true">Вибрационной чувствительностью</option>
                <option value="0">У змей есть уши</option>
            </options>
        </item>
        <item id="9" showAnswer="true" enabledBack="false">
            <name>Как называется вид травоядных змей?</name>
            <right>
                Верно! Все известные змеи — хищники. Питаются разнообразными животными: позвоночными и беспозвоночными. Существуют виды змей, которые специализируются на поедании определённого вида добычи, то есть стенофаги. Например, глянцевый рачий уж (Liodytes rigida) питается почти исключительно речными раками, а африканские яичные змеи (Dasypeltis) — только яйцами птиц.
            </right>
            <wrong>
                Нет, все известные змеи — хищники. Питаются разнообразными животными: позвоночными и беспозвоночными. Существуют виды змей, которые специализируются на поедании определённого вида добычи, то есть стенофаги. Например, глянцевый рачий уж (Liodytes rigida) питается почти исключительно речными раками, а африканские яичные змеи (Dasypeltis) — только яйцами птиц.
            </wrong>
            <options>
                <option value="0">Вальковатые змеи</option>
                <option value="0">Бородавчатые змеи</option>
                <option value="0">Цилиндрические змеи</option>
                <option value="key" correct="true">Никак</option>
            </options>
        </item>
        <item id="10" showAnswer="true" enabledBack="false">
            <name>Как называется самая ядовитая сухопутная змея?</name>
            <right>
                Верно! Самая ядовитая в мире змея из числа сухопутных — тайпан. Одной порции яда тайпана достаточно, чтобы убить сотню человек. Эта змея в 50 раз ядовитее, чем кобра. Тайпан также считается самой опасной змеёй, так как чудовищная ядовитость у него сочетаются со внушительными (до 3,5 метров) размерами и чрезвычайно агрессивным нравом.
            </right>
            <wrong>
                Нет, Самая ядовитая в мире змея из числа сухопутных — тайпан. Одной порции яда тайпана достаточно, чтобы убить сотню человек. Эта змея в 50 раз ядовитее, чем кобра. Тайпан также считается самой опасной змеёй, так как чудовищная ядовитость у него сочетаются со внушительными (до 3,5 метров) размерами и чрезвычайно агрессивным нравом.
            </wrong>
            <options>
                <option value="0">Чёрная мамба</option>
                <option value="0">Королевская кобра</option>
                <option value="key" correct="true">Тайпан</option>
                <option value="0">Гадюка</option>
            </options>
        </item>
        <item id="11" showAnswer="true" enabledBack="false">
            <name>Как называется самая быстрая змея?</name>
            <right>
                Верно! Чёрная мамба - самая быстрая змея. Она может развивать скорость свыше 20 км/ч.
            </right>
            <wrong>
                Нет, Чёрная мамба - самая быстрая змея. Она может развивать скорость свыше 20 км/ч.
            </wrong>
            <options>
                <option value="key" correct="true">Чёрная мамба</option>
                <option value="0">Анаконда</option>
                <option value="0">Тайпан</option>
                <option value="0">Гадюка</option>
            </options>
        </item>
        <item id="12" showAnswer="true" enabledBack="false">
            <name>Как называется самая крупная ядовитая змея?</name>
            <right>
                Верно! Отдельные экземпляры могут достигать длины 5,6 м. Продолжительность жизни — более 30 лет. Растёт в течение всей жизни.
            </right>
            <wrong>
                Нет, это королевская кобра. Отдельные экземпляры могут достигать длины 5,6 м. Продолжительность жизни — более 30 лет. Растёт в течение всей жизни.
            </wrong>
            <options>
                <option value="0">Анаконда</option>
                <option value="0">Королевский питон</option>
                <option value="key" correct="true">Королевская кобра</option>
                <option value="0">Лучистый змей</option>
            </options>
        </item>
        <item id="13" showAnswer="true" enabledBack="false">
            <name>Почему чаще всего люди выживают после укуса королевской кобры?</name>
            <right>
                Верно! Чаще всего, пытаясь отпугнуть человека, змея делает «холостые» укусы, вообще не впрыскивая яда. Видимо, это связано с тем, что яд необходим кобре прежде всего для охоты, и случайные или ненужные потери нежелательны. Королевская кобра регулирует расход яда при нападении, закрывая протоки ядовитых желез посредством мышечных сокращений. Количество расходуемого яда зависит от размеров жертвы и обычно почти на порядок превышает смертельную дозу.
            </right>
            <wrong>
                Нет, чаще всего, пытаясь отпугнуть человека, змея делает «холостые» укусы, вообще не впрыскивая яда. Видимо, это связано с тем, что яд необходим кобре прежде всего для охоты, и случайные или ненужные потери нежелательны. Королевская кобра регулирует расход яда при нападении, закрывая протоки ядовитых желез посредством мышечных сокращений. Количество расходуемого яда зависит от размеров жертвы и обычно почти на порядок превышает смертельную дозу.
            </wrong>
            <options>
                <option value="0">Её яд не очень опасен</option>
                <option value="0">У неё нет клыков</option>
                <option value="key" correct="true">Она экономит яд</option>
                <option value="0">Она боится разозлить человека</option>
            </options>
        </item>
        <item id="14" showAnswer="true" enabledBack="false">
            <name>Сколько зубов находится в пасти сетчатого питона?</name>
            <right>
                Верно! В пасти сетчатого питона около 80 острых, как бритва зубов.
            </right>
            <wrong>
                Нет, в пасти сетчатого питона около 80 острых, как бритва зубов.
            </wrong>
            <options>
                <option value="0">2</option>
                <option value="0">5</option>
                <option value="key" correct="true">80</option>
                <option value="0">У змей нет зубов, только клыки</option>
            </options>
        </item>
        <item id="15" showAnswer="true" enabledBack="false">
            <name>Какую кличку дали самой большой и длинной змее в мире?</name>
            <right>
                Верно! Сетчатый питон по кличке Флаффи (Пушистый) считался самой длинной змеей, содержавшейся в неволе. Длина змеи составляла около 7,3 метра, а вес - около 135 килограммов. На момент смерти Пушистому было 18 лет.
            </right>
            <wrong>
                Нет, Сетчатый питон по кличке Флаффи (Пушистый) считался самой длинной змеей, содержавшейся в неволе. Длина змеи составляла около 7,3 метра, а вес - около 135 килограммов. На момент смерти Пушистому было 18 лет.
            </wrong>
            <options>
                <option value="0">Гладкий</option>
                <option value="0">Длинный</option>
                <option value="key" correct="true">Пушистый</option>
                <option value="0">Короткий</option>
            </options>
        </item>
    </items>
</quiz>