<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<quiz version="2.0.1">
    <items>
        <item id="900" group="com-force">
            <name>Когда возникают конфликтные ситуации, берёте ли вы
                на себя труд примирить конфликтующие стороны?
            </name>
            <options>
                <option value="1">Да, я это делаю эффективно</option>
                <option value="0">Нет, пусть разбираются сами</option>
                <option value="0">Ко мне и не обращались за такой помощью</option>
            </options>
        </item>
        <item id="910" group="com-interest">
            <name>Нравится ли вам, общаясь с кем-то, подмечать интонации и язык тела, чтобы составить картину о
                собеседнике?
            </name>
            <options>
                <option value="1">Да</option>
                <option value="0">Нет</option>
            </options>
        </item>
        <item id="1001" group="boss-force">
            <name>Читаете ли вы статьи, книги, сайты о маркетинге и продажах?</name>
            <options>
                <option value="1">Да</option>
                <option value="0">Нет</option>
            </options>
        </item>
        <item id="911" group="com-interest">
            <name>Если вас взволновало какое-то событие, фильм, книга, то вы обычно делитесь с кем-либо своими
                чувствами и мыслями?
            </name>
            <options>
                <option value="1">Да</option>
                <option value="0">Нет</option>
            </options>
        </item>
        <item id="700" group="art-force">
            <name>Через неделю у важного для вас человека день рождения.
                Хочется преподнести своё собственное произведение (песню,
                поделку, картину, стихи и пр.). Ваши действия?
            </name>
            <options>
                <option value="1">Заранее продумываю идеи, выразительные детали и дорабатываю
                    до совершенства.
                </option>
                <option value="1">Всё придумаю и сделаю накануне.</option>
                <option value="1">Вечеринка вечером? Вот утром что-нибудь и придумаю.</option>
                <option value="1">Экспромт, только экспромт! На него спишу все несовершенства.</option>
                <option value="0">Сам ничего не умею. Лучше куплю подарок в магазине.</option>
            </options>
        </item>
        <item id="701" group="art-force">
            <name>Случалось ли вам пожертвовать компьютерной игрой,
                встречей с друзьями ради того, чтобы поработать над
                своим творческим продуктом (песня, фильм, рисунок и т.п.)?
            </name>
            <options>
                <option value="1">Бывало, и не раз. За работой время летит незаметно.</option>
                <option value="0">Однажды было</option>
                <option value="0">Что-то не припомню такого</option>
            </options>
        </item>
        <item id="901" group="com-force">
            <name>Трудно ли вам выступать перед аудиторией?</name>
            <options>
                <option value="1">Нет, мне это совсем не трудно</option>
                <option value="0">Трудно, я очень волнуюсь и предпочитаю не выступать</option>
            </options>
        </item>
        <item id="1000" group="boss-force">
            <name>Пытались ли вы когда-нибудь заработать деньги по своей инициативе, не нанимаясь на работу?
                Пример: инвестировали, перепродали, оказали кому-то услугу и т.п.
            </name>
            <options>
                <option value="1">Да, у меня это хорошо получается</option>
                <option value="0">Да, я пробовал, но мне не понравилось</option>
                <option value="0">Нет</option>
            </options>
        </item>
        <item id="902" group="com-force">
            <name>Когда сотрудник просит вас объяснить непонятное по какому-то рабочему моменту:</name>
            <options>
                <option value="1">Вы с удовольствем берётесь объяснить и объясняете понятно</option>
                <option value="0">Вы объясняете, но от вашего объяснения не становится понятно</option>
                <option value="0">Вы отказываетесь, пусть объясняет кто-то другой</option>
            </options>
        </item>
        <item id="912" group="com-interest">
            <name>Вас несправедливо обошли с премией. Как вы поступите?</name>
            <options>
                <option value="0">Я промолчу</option>
                <option value="1">Я подойду к начальнику и постараюсь прояснить ситуацию</option>
            </options>
        </item>
        <item id="1020" group="boss-skills">
            <name>Какая из этих моделей по сути не является предпринимательством:</name>
            <options>
                <option value="0">Компания получает доходы от свободных продаж своих товаров на рынке с риском провала
                </option>
                <option value="1">Производитель товаров и услуг получает деньги от государства, а не от продаж своих
                    товаров на рынке
                </option>
                <option value="0">Индивидуальный предприниматель работает один и получает доход от продажи своих товаров
                    и услуг на рынке
                </option>
            </options>
        </item>
        <item id="1021" group="boss-skills">
            <name>Представьте себе, что вы участвуете в интересном для вас проекте.
                Необходимо: найти источники информации, написать план действий,
                распределить роли и ответственность в команде каждого участника,
                контролировать работу, нести ответственность за результат работы команды.
                Награда - благодарность клинета и преми. Что бы вы предпочли?
            </name>
            <options>
                <option value="1">Написать план действий, распределить роли, контролировать
                    выполнение, лично отвечать за результат работы всей команды
                </option>
                <option value="0">Хорошо выполнить опеределённый фрагмент работы:
                    найти источники информации, написать текст, сделать презентацию и подобное.
                </option>
            </options>
        </item>
        <item id="913" group="com-interest">
            <name>Хотите ли вы, чтобы каждый день на работе вы что-то делали с людьми непосредственно?
                Например, лечили бы их, учили, организовывали и т.д.
            </name>
            <options>
                <option value="1">Да, с удовольствием</option>
                <option value="0">Нет, я бы не хотел напрямую иметь дела с людьми</option>
            </options>
        </item>
        <item id="1011" group="boss-interest">
            <name>Вы постоянно изобретаете способы как вам заработать денег?</name>
            <options>
                <option value="1">Да</option>
                <option value="0">Нет</option>
            </options>
        </item>
        <item id="1012" group="boss-interest">
            <name>Вдохновляют ли вас чьи-то рассказы о том, как бизнесмены
                зарабатывают деньги и как побеждают в конкурентной борьбе?
            </name>
            <options>
                <option value="1">Да</option>
                <option value="0">Нет</option>
            </options>
        </item>
        <item id="711" group="art-interest">
            <name>Если бы вы ни в чём остро не нуждались, то подарочную карту
                какого магазина хотели бы получить на день рождения?
            </name>
            <options>
                <option value="0">ювелирный! (меня давно волнует один чудный браслет)</option>
                <option value="0">одёжный</option>
                <option value="0">книжный</option>
                <option value="0">магазин электроники</option>
                <option value="1">«Всё для художников»</option>
                <option value="1">«Всё для рукоделия»</option>
                <option value="0">магазин инструментов «Всё для рукастых».</option>
            </options>
        </item>
        <item id="712" group="art-interest">
            <name>В своих социальных сетях вы подписываетесь на разных людей.
                Но интереснее всего вам читать:
            </name>
            <options>
                <option value="0">фитнес-инструкторов</option>
                <option value="0">экспертов моды и стиля</option>
                <option value="0">политиков</option>
                <option value="1">актёров и режиссёров</option>
                <option value="0">историков</option>
                <option value="0">политологов</option>
                <option value="0">специалистов в области естественных наук</option>
                <option value="0">литературоведов</option>
                <option value="1">писателей и поэтов</option>
                <option value="1">художников</option>
                <option value="0">своих друзей</option>
                <option value="0">я ни на кого не подписываюсь</option>
            </options>
        </item>
        <item id="920" group="com-skills">
            <name>Насколько вам трудно позвонить по телефону незнакомому человеку и что-то выяснить?</name>
            <options>
                <option value="0">Трудно, и я стараюсь отложить этот разговор</option>
                <option value="1">Совсем не трудно, мне это даже нравится</option>
            </options>
        </item>
        <item id="720" group="art-skills">
            <name>Если у вас есть творческие работы, то имели ли они успех?</name>
            <options>
                <option value="0">У меня нет творческих работ и никогда не было</option>
                <option value="0">Мои работы высоко ценят только друзья и близкие</option>
                <option value="1">Мои работы были неплохо оценены на выставке / фестивале / концерте / спектакле.
                </option>
                <option value="1">Да, выкладывал в интернет. Есть подписчики и лайки.</option>
                <option value="0">Выкладывал в интернет, но откликов пока нет.</option>
                <option value="1">Да, я уже немного заработал на своём творчестве.</option>
            </options>
        </item>
        <item id="721" group="art-skills">
            <name>Если в компании возникла идея что-нибудь нарисовать / спеть / сочинить / сплясать…</name>
            <options>
                <option value="1">Вы быстро включаетесь, и успех обеспечен</option>
                <option value="0">В компании всегда есть люди, которые справляются лучше</option>
                <option value="0">Получается не хуже, чем у других</option>
            </options>
        </item>
        <item id="922" group="com-skills">
            <name>Легко ли вы вливаетесь в новый коллектив?</name>
            <options>
                <option value="1">Да, это для меня не является стрессом</option>
                <option value="0">Трудно</option>
            </options>
        </item>
        <item id="921" group="com-skills">
            <name>Быстро ли вы устаёте от общения с людьми?</name>
            <options>
                <option value="0">Да, даже если этот разговор дружеский и длится не более часа</option>
                <option value="1">Нет, я готов общаться с людьми долго и не устаю от этого</option>
            </options>
        </item>
        <item id="923" group="com-skills">
            <name>Трудно ли вам попросить вернуть долг, указать знакомому человеку на его ошибку?</name>
            <options>
                <option value="0">Да, я долго готовлюсь к этому разговору, и всё равно мне неловко</option>
                <option value="1">Я легко нахожу нужные слова, это для меня не проблема</option>
            </options>
        </item>
        <item id="702" group="art-force">
            <name>У вас нет необходимого инструмента, приспособления или книги, необходимой для творчества.
                Вы нашли где это купить, но не близко к дому, придётся ехать два часа. Что скажете?
            </name>
            <options>
                <option value="1">Поеду немедленно! Пока никто не перехватил.</option>
                <option value="0">Нет, это слишком неудобно, а мне спешить некуда. Вот
                    было бы поближе - купил бы.
                </option>
            </options>
        </item>
        <item id="1010" group="boss-interest">
            <name>Какой сценарий вы бы предпочли для себя?</name>
            <options>
                <option value="0">Получить хорошую работу, стать специалистом, но не стремиться быть начальником
                </option>
                <option value="0">Получить хорошую работу, продвинуться по службе, стать
                    большим боссом, прилично зарабатывать
                </option>
                <option value="1">Работать на себя, быть свободным от начальства,
                    но работать больше других в надежде зарабатывать всё больше и больше
                    в условиях конкуренции и сильных финансовых рисков
                </option>
            </options>
        </item>
        <item id="710" group="art-interest">
            <name>Вы слушаете длинный скучный доклад, но уйти нельзя. Как себя развлечь?</name>
            <options>
                <option value="0">поиграть в смартфоне</option>
                <option value="1">нарисовать что-нибудь, если есть чем рисовать</option>
                <option value="0">попереписываться с друзьями</option>
                <option value="1">сочинить стих</option>
                <option value="1">сочинить мелодию или песню</option>
                <option value="0">читать книгу украдкой</option>
                <option value="0">спать</option>
                <option value="0">конспектировать лекцию (вдруг там есть что-то ценное!)</option>
            </options>
        </item>
        <item id="1002" group="boss-force">
            <name>Придумали ли вы схему заработка, которую не видели другие люди?</name>
            <options>
                <option value="1">Да</option>
                <option value="0">Нет</option>
            </options>
        </item>
        <item id="722" group="art-skills">
            <name>Приходилось ли вам участвовать в творческих конкурсах?</name>
            <options>
                <option value="0">Нет, пока нечего предъявить</option>
                <option value="0">Да, я участвовал, но не победил</option>
                <option value="1">Да, мою работу заметили и похвалили</option>
            </options>
        </item>
        <item id="1022" group="boss-skills">
            <name>Себестоимость товара это?</name>
            <options>
                <option value="1">все расходы предприятия на его изготовление</option>
                <option value="0">оптовая цена, по которой предприятие отдает товары посредникам или в магазин</option>
                <option value="0">рекомендованная магазинам розничная цена на товар</option>
                <option value="0">стоимость товара, которую производитель забирает себе после реализации товара</option>
            </options>
        </item>
    </items>
</quiz>